<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Yifang Wang</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/"/>
  <updated>2018-09-10T12:37:19.935Z</updated>
  <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/</id>
  
  <author>
    <name>Yifang Wang in ZJU</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>ZJU回忆录（2）——2016~2018</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/09/10/ZJU%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95%EF%BC%882%EF%BC%89/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/09/10/ZJU回忆录（2）/</id>
    <published>2018-09-10T10:57:44.000Z</published>
    <updated>2018-09-10T12:37:19.935Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>一个被当成“娘家”的地方。很遗憾，没有和他们照过一张完整的集体大合照。</blockquote></p><p style="text-indent:2em;">大学很明显的一个转折点，是2016年9月27号，那时刚刚迈入大三。<br></p><p style="text-indent:2em;">在经过长达近一年的纠结以后，终于确定了以后想从事的方向，并向巫老师发了邮件。收到回信说要去面谈的时候真的很紧张。那时候的自己，除了在大二下的技术文档写作中写过一篇粗略的可视分析文献综述、看过十多篇可视化的中英论文、看过那本《数据可视化》的中文书以外，真的什么也不会。很害怕被拒绝，很害怕失败。但是面谈那天出乎意料的是，老师说我的文章写得不错，欢迎我去实验室学习。“本科生是什么都不懂啊，进来了学习了就懂了。” 兴奋得甚至错拿了老师的一份重要的文件，以至于那时老师和博涵学长想尽一切办法联系正从紫金港回玉泉的我。把文件送还给老师以后再回玉泉，记得好像在操作系统课上迟到了。但那时的自己真的很开心了，真的觉得那天是自己的幸运日。<br></p><p style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/ZJUVIS-1.png" style="width: 60%;"></p><br><p style="text-indent:2em;">于是，从一个漂泊在图书馆的人，变成了一个有家可归的人。参加组会，参与投稿，帮忙招人，一起去校外吃饭……不再孤独，因为“亲人”就在那里。<br><br><br></p><h3>兰总：“吃我一记武当等云梯！”</h3><p style="text-indent:2em;">ZJUVIS遇到的第一个学长。那时候老师要我参加一下每个小组的group meeting，了解每个组正在做什么，然后再决定加入哪个小组去学习。兰总是那时“social data”组的组长。还记得老师介绍的时候说“可视化综述写的不错，对可视化有一些自己的简介”，却被兰总微笑着反问了句“一个没有可视化经验的人能对可视化有什么理解？”（于是本人一直记仇到现在hhh）<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总是我见过的表现的最“博士”的一个博士。和兰总对话最终总能陷入哲学领域的僵局。听兰总解惑经常能得到一些新的启发。还有，和兰总吃饭总能胖三斤。我记得2017上半年四五六月那段时间，实验室没什么人。我坐在417中间那排最里面的位子，兰总坐在他那排最外面的位子，他总是来得最早去的最晚的那个，即使有时候并没有什么任务。他确实在思考一些有趣的事，并会在午饭时间跟我们一起分享。但我等俗人往往听到一半就失了耐心。他似乎已经脱离了世俗的一些追求，可以沉浸在自己的世界里，探索自己感兴趣的事，却从不觉得孤单。<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总有一个双胞胎弟弟唤作“兰翔”，这件<b>事实</b>在实验室广为流传，大家的反应都出奇的一致：逗我呢么？？？真是笑了我整整一个月。他弟弟tm真惨……<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总吃饭只吃三个菜，居然和我一样……难以置信他是怎么吃出这种身材的；<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总是做乒乓球的，但据说他的水平是全实验室最臭的；<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总一开始代码不咋地，设计也不咋地，但他肯学，虽然他老被老巫骂（“这图谁设计的？都是些啥么鬼？”诸如此类）一个被骂了还整天笑嘻嘻的乐天派，没谁了；<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总总是喜欢欺负潇哥，但是这往往会惹怒整个实验室的人，最终大家群起而攻之，打得他落花流水，即使他得到了“武当等云梯”的真传，也毫无反攻之力。雪天后的那次雪仗群架就是很好的例证（伽臣+潇哥vs.兰总）；<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总很真（换种说法是不社会），其实整个实验室的伙伴们都是如此。你可以百分百和他们交心，而从不需要考虑功利得失。想起软测老师赵晓琼的那句话“当你从工业界回来以后，会发现，学术圈的人都是很nice的”。<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总在我毕业后的两个月以后也来香港啦！娘家来了一个舅舅可以一起玩耍啦hhhhh。学完计算机继续学传播学，三年后，他可就是Dr.Dr.Lan啦！牛逼！希望他可以一直这么纯真地“学术”下去呀！<br></p><p style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/ZJUVIS-Lanzong-1.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">   <img src="/img/myImg/ZJUVIS-Lanzong-2.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 28%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></p><p><br></p><h3>潇哥：蟹老板–lab的定海神针</h3><br>（未完待续…）<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;一个被当成“娘家”的地方。很遗憾，没有和他们照过一张完整的集体大合照。&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;大学很明显的一个转折点，是2016年9月27号，那时刚刚迈入大三。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p 
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="ZJU回忆录" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/ZJU%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>ZJU回忆录（1）——2014和2015</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/07/26/ZJU%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95%EF%BC%881%EF%BC%89/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/07/26/ZJU回忆录（1）/</id>
    <published>2018-07-26T02:40:02.000Z</published>
    <updated>2018-09-04T16:06:17.537Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>孤单，是一个人的狂欢。</blockquote><br>未完待更……</p><p></p><p style="text-indent:2em;">其实从高中开始，就很少觉得校园生活是丰富多彩并且绚烂美好的。因为身边充斥着太多太多课业比你优秀、同时德体美劳全面发展的同学们。很多时候，并不能够感受到发自内心的快乐，即使上一秒在发笑，下一秒或许就会因为想起下个月的月考和这个月的排名而开始紧张，开始惶惶不安。那些青春剧一般的校园故事从未真正降临到自己头上。高中三年几乎常常考试都有几门课会严重失误，以至于自己已经习惯了那种垃圾的排名。偶尔有几次运气好，每一门课都没有失误，然后一下子冲到年级前几十，感到不可思议的同时，又被班主任冠以“黑马”之名，“‘黑马’就意味着这种发挥是不稳定的。”这句话至今依旧记忆犹新。我知道这是班主任鞭策式的鼓励，但是依旧很失落，就像别人一样，觉得自己还是会回到自己原先的位置。果然，高三下的最后一个学期，几乎没有一个模考是理想的。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">所以可想而知，当别人在群里喊“考败来浙”一脸的失落的时候，我这个“考好来浙”的人的内心是激动的，也是忐忑的。“我要顺利毕业。我不能挂科。”这是我大一刚刚进学校的时候给自己树立的唯一的目标。不开玩笑。因为学长组告诉我们，每年能拿到学士学位的只有总人数的70%。于是，我开始延续高中三年的紧张与不安，开始成为一个每天“宿舍-食堂-教室-图书馆”四点一线的生活。每一个进来的人都是佼佼者，而资质平庸如我，只得加倍努力。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">从未想过要体验社团生活。因为那将会是费时费劲的。精力有限时，我选择图书馆。大学四年，除了大一上学期的吉他教学班，基本上所有课外文娱活动都是在大四空下来的时候才参加的。包括看演出、受邀体验传统文化等等。大一大二的每日routine基本上就是：7:15起床–吃早饭–扛着一袋教科书，骑车去医图–选个安静点的位子坐下学习–中午的时候去医图楼下的麦香餐厅吃午饭–饭后逛一逛医学院药学院生科院，或者过马路去逛南华园，给母亲打个电话–下午回图书馆看一会儿闲书，午休–学习–吃完饭–跟爹妈打电话–晚自修–直到晚上九点半保安大叔来赶人，收拾东西回寝室。有时候为了完成体育的打卡，会早一些回去，去操场，把东西寄放一下，在跑道上跑一会儿步。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">之所以这条routine至今记忆犹新，是因为真的就这么repeat了两年。我现在脑海里甚至可以回放出如电影般的画面：坐在医图的座位上，窗外的景致出现了一年四季的快速切换：冬季的鹅毛大雪、初春的满目梨花、夏季的成荫绿树、秋季的萧瑟黄叶……真的已经太熟悉不过了。还有不远处生科院实验大棚里培育的水稻和小麦，每天晚上接收着人工光照，在被迫的加速生长，好累，就像在楼上看着这一切的自己一样。动科院的实验楼也在不远处，每天晚上都可以听到狗吠，又或者是一些其他的小动物的叫声。据说他们有一门课是解剖。医学院的那个博物馆建筑像外星建筑是的，一颗椭球型，令人天生产生一种恐惧，不敢靠近。那栋医学院大楼，坐电梯到最高层，可以俯瞰到很远很远的地方，虽然很多时候都会因为雾霾而看不到多远。考试周临近的时候，偏远的医图也开始变得抢手了起来，往往6:30就得起床，买了包子和豆浆就往那里赶，在门口排队等待刷卡进馆的学生往往已经排成了长龙……</p><p></p><p style="text-indent:2em;">那时候，多安静啊，以至于回忆也是安静的，一个人，吃饭，骑车，学习……偶尔会和室友们一起，但大多时候，大家都喜欢一个人，于是默契的分开，有去自习室的，有去基图的……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;孤单，是一个人的狂欢。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;未完待更……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;其实从高中开始，就很少觉得校园生活是丰富多彩并且绚烂美好的。因为身边充斥着太多太多课业比你优秀、同时德
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="ZJU回忆录" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/ZJU%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>To be or not to be? - part2</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/05/12/VIS2018-reflection2/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/05/12/VIS2018-reflection2/</id>
    <published>2018-05-12T03:16:22.000Z</published>
    <updated>2018-05-23T03:42:48.049Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>VIS2018投稿心得(2)：浴火：灰烬还是重生？</blockquote></p><p></p><p style="text-indent:2em;">已经不知道从何写起了。脑海中一个个零碎的片段在脑海中一幅幅浮现：</p><p style="text-indent:2em;">夜晚十二点的时候和伽臣打车从紫金港回玉泉，一个人走在玉泉的马路上，昏黄的灯光和地上斑驳的树影，还有一颗无助的心；</p><p style="text-indent:2em;">一群人从实验室里出来，迎着夕阳，路过图书馆，走过阳明桥，去大食堂吃饭，紫金港的云彩真的好看，七彩祥云在天空上，与晚霞一起，等待着金甲圣衣和紫青宝剑的相遇；</p><p style="text-indent:2em;">凌晨4点钟，在寝室里，拿着巫老师的iPad和同学那里借来的Apple pencil，绘制着paper的插图。想起五六个小时前电话那端组长的疲惫的语气，越发觉得自己不争气，这么简单的一张图花了两天这么久还没画好。吞下眼泪，握着画笔，按照他最新的意见改手绘插图，一定要完成了！不能再拖了！</p><p style="text-indent:2em;">晚饭后，一群人从食堂回来，兰总讲着小时候玩弹弓的事情，业哥描述着儿时过年把亲戚家的金鱼用鞭炮炸得粉身碎骨的血腥故事，还有在玩闹的时候从二楼直接跳下来却只是轻伤的故事；伽臣讲着可以在家里看到灿烂的星空还有些许的流星，以及在家附近的竹园里坎一颗竹子回家做竹筒饭的田园生活；达臻和潇哥的话不多，但总觉得他们心里肯定在默默发笑：“瞧这一群玩世不恭的人！”；</p><p style="text-indent:2em;">每一个午后，大家都会累的昏睡过去，要么趴在桌上，要么直接靠在椅子上，就睡过去了……</p><p style="text-indent:2em;">兰总总是喜欢欺负潇哥，这一点在暴雪过后的第二天尤为明显。下楼吃饭的时候，看到大草坪上面厚厚的积雪，兰总直接跳了进去，开始踩雪，生怕不知道他那两双脚的压强有多大似的。而当潇哥靠近时，他手上不知道哪里出现了一个雪球，直击潇哥。搞的伽臣都看不下去了，和潇哥一起对付兰总；</p><p style="text-indent:2em;">业哥藏零食的水平是绝对天下第一的。桶里、电脑角落……别人都吃完了他还有一大堆。于是大家群起而攻之，并且分而食之，味道老好……</p><p style="text-indent:2em;">西文毕业了，在实验室里穿学士服，有一个地方老是弄不好，于是伽臣帮他弄……<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">写到这里不仅笑出了声：明明是要写投稿的日子有多么多么苦的，怎么写着写着全是417一群逗比的日常呢……果然是痛苦容易遗忘，而快乐会长时间留存在记忆力呀。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">回顾整个2017-2018投稿过程，像一场噩梦和美梦的交织，平淡的生活中有懊恼，无助，困惑，也有温馨，快乐，美好。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">一年前的自己，简单的只有一个目标：我要读博士，我要做研究。不管多苦多累，我都要这么做。很多人选择计算机的初衷，就是因为他的高薪。可是进入公司，从码农做起，一步一步，成为项目经理产品经理，再到架构师、CTO，又或者转到管理线，与技术say goodbye。可以有很好的福利，可以一起去一个遥远的地方旅行，可以在像杭州这样的地方不用靠父母而买得起房，可以参加各种一如远足、科技节等的活动，过着现代都市人的生活。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">其实挺好的。可是，总觉得少了点什么。或许，是因为太过自我。为自己而活，无可厚非。先让自己能够生存下来，这是最最基本的需要实现的东西。但是在那之后呢？守着一个自己的小家，过着还算富裕的生活，就这样一天天老去？不，这不是我想要的。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">或许是因为内心还存在着纯粹的理想主义，甚至是空想主义的信念，那就是：为世界做一些什么。改变世界吗？不奢望。但起码，可以做一些尝试，说不定就成功了呢？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">我想起兰总的话。又一次很困惑的时候，我在实验室里面说：“我想要看着这一篇篇paper落实，去造福整个社会。可是这些系统只是一个demo，还很简单、甚至存在bug，根本用不了。”兰总当时说的那句话至今记忆犹新：“科研本来就是研究未来的方向，是超前几十年的研究，是重点放在发现问题、去创新解决问题的。而工业界才是能够将这些想法落实的地方。你不可能两者兼得的。”也是了。醍醐灌顶的同时，更体会到了科研的魅力。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">想要做一些有意思的研究。想要能够将成果惠及他人。想要能够成为教授，成为布道者，教授一代又一代的年轻人，去启发他们。我相信，一个人的力量，其实也可以非常强大。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">而当真正开始参与投稿了以后，心情的变化和身体的变化很多次都差点将我击败。前期，是论文的海量阅读。因为需要筛选出与我们相关的论文，于是在IEEE VR、CHI、VIS等领域进行人肉过滤。Abstract、introduction、conclusion，第一遍就按照这些筛选。开头并不简单，因为不熟悉领域发展，要弄清文章的目的还是需要费一些力气的。后来阅读速度变快了，一天最多的时候可以浏览完十几篇文章。中间遇到有趣的或者与我们研究有关的，就停下来，整篇精读一下。这样的过程很锻炼人的阅读、survey的能力，但是在这样的节奏持续了近三个月（并不是所有时间都在看文章，因为还有一门课程的编程任务比较重，所以每个月会花一个多礼拜在课程上）以后，我看到实验室显示器上的论文，真的有一种反胃的感觉。于是想要寻求一些别的东西，就花了两周时间探索技术上的一些东西，状态上进行了一些调整。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">但其实令人反胃的东西远在之后。你需要从相关工作中进行筛选、总结和提炼，需要从针对看过的文章，罗列一些使用我们的想法可以解决的缺陷。需要将自己写的罗里吧嗦的东西凝练到一页纸不到的篇幅。而这，仅仅只是论文的“相关工作”部分。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">Introduction的逻辑链如何使其完整？Requirement部分的依据从何而来？Design部分如何写？这些，都是隐藏在“相关工作”这个小冰块的海平面下方的，庞大的冰山。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">因为白天组员需要coding，只有晚上才有时间讨论，我已经不记得有多少个夜晚，是在寝室楼下大厅的休息区，插着耳机，和组长从11点开始讨论到凌晨一两点；也不记得有多少次，因为远程合作的艰难，HK的两位与我视频会议，拿着电脑或是手机，对着黑板，近距离的一排一排扫描，给我解释他们在黑板上写下的内容（微信视频画质太差了）。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">从未这么长时间的熬夜，所以其实那段时间，我的脑子是不灵活的，多数时候是在给组长提一些意见。有的时候，当写作遇到瓶颈的时候，我也不知道该怎么办的时候，就只能沉默。但不能去睡。因为这种情况下，一作压力一定是空前的巨大的。如果我是一作，就算我的组员什么都不做就是在旁边坐着支持我，我也会充满力量的干活的。于是角色互换，在凌晨一点半的那段时间，就沉默，或者再提一些微弱的建议。在最后一两周，讨论过程中实在是想不出来的时候，甚至萌生了“组长一定会搞定”这样的念头。知道这样很不好，但是实在是体力跟不上了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">这次我只是负责写作部分，大部分还是和组长探讨着一起写的，而其实还有一大块系统实现我是没有参与的。有时候在想，就仅仅是这么一个部分，已经令人处于奔溃的边缘了。以后要是是一作了，该怎么办？在人力稀缺的情况下，coding和writing必然是需要自己来完成的。延长准备期吗？找人一起干吗？我不知道。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">“山一程，水一程，身向榆关那畔行，夜深千帐灯。”无数次夜晚，脑海里想到的就只有这一句诗。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">这样的压力不仅仅体现在心理，也体现在身体。满额头爆痘、面色蜡黄、身体无力、例假半个月来一次……懊恼，但觉得不应该浪费时间去看医生。并且觉得可能投完稿就应该好了。但事实并非如此。于是去看中医，又开始吃药调理……右眼还在一次意外中角膜脱落了，还好那时候投稿期已经结束，没有影响投稿。但是当回到家，听到父亲苦口婆心的“身体第一”的劝告，听到母亲几乎声泪俱下的哀求……我第一次不知道该怎么办了。曾经，想要实现一个“双兔傍地走，安能辨我是雄雌”的木兰诗史般的故事，而现今，就连一个健康的身体都不能许给父母，又怎么叫他们放心地让我外出求学呢？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">必须熬夜吗？必须昼夜颠倒吗？我觉得不是。至少，我今后自己做项目不会。宁可拉长战线也不会这样做吧。但这次是co-author啊，组长已经很艰辛了，总不能又提一些扰乱计划的要求吧。一直以为作为co-author的职业操守，就是尽量配合一作。下次，下次稍微提一点要求好了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">DDL截止的那一刻，有些不知所措。结束了？好像是的。项目组群里一片寂静。而我还在这一头傻傻的等待组长的回复，直到另一个学姐告知我，那边两个已经结束投稿了。回去睡不着，躺了两个小时起来，吃了口饭，抱着吉他，呆坐了一个下午。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">这样的日子，还要起码五年。如果要坚持科研的话，应该就是一辈子是这样了吧。我开始回顾，开始反观这一段日子。于是就出现了文章开头的那些片段。不可思议的发现，我怀念着那一段时光。我几乎忘记了痛苦的感受，却完好的保留了一群人在一起没心没肺地笑的时刻。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">罗曼·罗兰说：“世上只有一种英雄主义，就是在看清了生活的真相之后，依然热爱生活。”我想，在经历了这段实践的淬炼之后，我还是爱着实验室的时光的。纯粹的，讨论学术，简单的，做着项目。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">只有置身于此般时光中，我才敢充满底气地说出“我不负我的青春”这句话。这是我选择的青春，未来将会发生什么我不知道，我现在想做的，就是Keep going：调理好身体，锻炼好身体，阅读、写作、练习coding。时而和小伙伴们讨论讨论，解一解心中的困惑；和导师交流，向他们看齐，将他们作为自己奋斗的榜样。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">我喜欢堂吉诃德中的那篇诗，并以此作为结尾，激励未来的自己：</p><p><blockquote>“敢于此生，求索那颗心，<br>管它征途遥远， 道路多险峻。<br>为正义而战， 何须踌躇不定，<br>哪怕烧灼在地狱火中 ，也自阔步前行！<br>我若能，为这光辉使命，穷尽一生追寻，<br>多年后，待到长眠十分， 我心亦能安宁。<br>而人间， 定不同往昔，<br>纵然我， 终将疲倦无力，<br>仍要用伤痕累累的双手，<br>去摘，<br>遥不可及的星！”<blockquote></blockquote></blockquote></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;VIS2018投稿心得(2)：浴火：灰烬还是重生？&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;已经不知道从何写起了。脑海中一个个零碎的片段在脑海中一幅幅浮现：&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;t
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="visualization" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/visualization/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>To be or not to be? - part1</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/05/11/VIS2018-reflection/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/05/11/VIS2018-reflection/</id>
    <published>2018-05-11T06:25:39.000Z</published>
    <updated>2018-07-25T12:49:53.111Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>VIS2018投稿心得(1)：这是一篇严肃的记录</blockquote></p><p></p><p style="text-indent:2em;">这是一篇迟到的reflection。本打算在4月初就写的，因为上角膜脱落等意外一直拖到今天才下笔。其实还有一个原因是，想写的东西实在太多，这段交织着苦痛和快乐的记忆，太过厚重，以至于不想要去回想，去整理，去记录。虽然项目核心在于2018的一二三月，但是于我而言，故事应该是从去年十月开始的。</p><h2>The whole pipeline</h2><h4>一、背景</h4><p style="text-indent:2em;">2017年3月，有幸参与第一个科研项目，HMD下的ARVis。虽然只是帮忙polish文章，写写第一版的related work，画画插图啥的，但至少体验了paper投稿的过程。2018投稿被忽悠着依旧搞AR。鉴于上一篇完成得比较rush的这个事实，我们打算这一篇paper早一些开始。我最早的一个会议记录是2017年10月19日。项目组长（陈竹天）尚在北京实习，于是我和巫老师就与他进行远程会议（万万没想到的是这个形式持续了整整半年，过程之艰辛难以想象，以至于现在听到“远程”二字就想吐）。</p><h4>二、Idea形成</h4><p style="text-indent:2em;">Idea的形成往往来自两个方面：以往的paper和当下新兴的科技成果。但是显然，像我这种缺乏想象力的人是很难从paper中汲取灵感的，即使当时那段时间在组长授意下阅读了IA2017、IEEE VR2017、VIS2017等会议中与AR/VR相关的很多paper。竹天同学虽然身在公司但是依旧心系科研。他首先总结了immersive的优势：1)双目display（3D）;2)交互：可以移动视角（free navigating）;3)随时随地。能脱离传统桌面电脑环境。由此，他第一点提出的是要做一些跟AR下cognition有关的研究（例如focus-context等），但是似乎跟data关系较小；其次，又想到能不能将CNN和AR联系起来，根据场景和语义信息来做东西（sematic-driven的可视化），而这个东西的contribution就在于可以根据不同的场合做出不同的visualization的布局（layout）。</p><p style="text-indent:2em;">但是大家都觉得有些难搞，似乎很难落实到具体实施。于是继续看paper。11月2号的会是一个重大的突破。我分享了那段时间看的十几篇paper，其中有一篇是IEEE VR上的一个上海交大女程序员做的文章。她把孩子们画的2D图画通过手机AR扫描渲染，变成了3D的动画，十分有趣。于是巫老师灵光一现：“可不可以做3D的infoGraph？我手机扫一下一个黑板擦，然后数据绑定下蹦出了一堆3D黑板擦，体现出学校一年多黑板擦消耗量。”当时大家都觉得这个命题很有趣。后来还提出可以和之前的第二个sematic串起来，根据物体的不同特性做chart。于是我开始survey infoGraph有关的paper。</p><h5>Tips：<br>1)你想到一个idea，就要思考这个的challenge是啥？reviewer将来会如何质问这个idea？这个idea到底好在哪里（与别的现有的相比）？<br>2)想到一个idea或者topic就做大量的survey。如果你是Teamleader，可以把这个工作分担一些给学弟学妹（例如我）。<br>3)How  to do survey? 首先，从师长或自己以前阅读过的一两篇相关paper入手，先通篇精读，找related work的paper，然后就树状地散发开来了；其次，可以列一个summary表格，对你读的paper进行编号和总结，方便组员参考。包含paper类型、summary、motivation、evaluation等。<br>4)开始project的时候，要对我们的工作进行归类，是Application、System、还是theory、survey类的paper。因为不同种类的paper的contribution也是不同的（参照Tamara的pitfalls）。<br>5) idea形成阶段，需要先解决motivation和target audience，再搞theoretical framework。</h5><p style="text-indent:2em;"></p><h4>三、More Survey</h4><p style="text-indent:2em;">回顾这次前期survey，我觉得paper阅读主要分为3阶段。首先，在idea尚未成形时，先看AR/VR有关的会议和paper，例如IEEE VR、CHI、VIS、VIS中的IA workshop等等（快读阅览，抓住intro等，先看一下他的工作是啥样子的，如果觉得有趣再精读）；当出现idea以后，我们会通过师长提供的hint或者自己平时积累的论文来抓住一两篇与我们工作较为贴切的文章进行阅读（精读）；然后是要考虑自己文章的introduction怎么写的时候，进行一个逻辑链的梳理。如果发现有说不通的地方，则需要用一些别的相关领域来进行串联，这时也需要survey paper。例如这一次，我们的目的是要做一个mobile端的AR infoGraph的创作工具。于是思考：我们的target user是谁？设计师吗？竹天于是和他的几个设计师朋友聊了一下，发现即使他们要做infoGraph，也更趋向于使用电脑制作，因为一般他们是随时随地带着电脑走的。要素材的话网上一搜就一大把了。所以移动AR扫描现实物体并进行重建3D模型以获取素材这个随时随地获取素材的功能优势就变得不怎么明显。那么，目标用户究竟是谁呢？谁需要这种随时随地的轻量级的创作？我清晰地记得有两个下午，坐在实验室里面，就是和竹天在远程讨论这个逻辑链的问题。怎么把故事说圆？为什么人们需要这个东西？我们不会share全球贫困人口是多少，不会share一天杭州乘坐公交89路的人有多少；我们会share微信步数，share自己一天吃了啥，会share一些与自己有关的数据，就像发票圈一样。这时候，就像编辑一张手机拍摄的照片时候加一个滤镜一样，我们想要快速完成创作。这才是我们工具的使用场景！于是竹天想到了VIS中的一个分支：Personal Visualization。于是，我们开始survey这一类的paper。之后又牵扯出了与之有关的Physical Visualization。</p><p style="text-indent:2em;">其实在论文中后期也会进行一些小型的survey，因为在系统设计或者paper撰写过程中，很有可能出现新的idea。例如这一次，在系统实现中，我们发现如果要提供推荐机制，其实AR下的可视化展示的推荐机制与传统可视化还是有很多不同的，尤其是需要考虑环境（背景）因素。比如颜色的选择等等。而其实这一块以前也是有人在做的，但是因为时间很紧，来不及全面survey，只能拎出几个我们想得到的总结一下了（《论投稿时间安排的重要性》）。</p><p style="text-indent:2em;">此外，还有一类与paper内容无关的survey。是有关paper类型的。一开始决定做的是system类型的paper，但是system类型的paper在Tamara的pitfall中讲的并不是很清晰，于是我们打算看看别人的system paper是怎么写的。于是两人开始在IEEE explore上面狂搜关键词tool\toolkit\system等paper，看看别人system的paper是怎么写的。最后发现，一般会分理论和系统两部分。理论一般是一个framework，或是全新的提出，或是在原有的framework上根据场景的特殊性进行打补丁。然后实现一个原型系统来展示这个framework。</p><p style="text-indent:2em;">2017年12月中旬，组长找屈老师面谈idea evaluation（他有一些着急，因为听说我们这边唐谈已经开始做系统1.0版本了）。但是屈老师凭借丰富的投稿经验，大手一挥：“不要着急做idea evaluation，还可以再发散1-2周，想想有没有别的思路。”于是我们继续survey和讨论。</p><h5>Tips：<br>1)做一个topic的时候，一开始会去找该topic的review，看看有没有前人的工作总结。例如infoGraph相关的，就看看有没有人做infoGraph的分类。<br>2)寻找相关工作可以从正向和逆向两个方向去找。例如在找Personal Visualization的时候，首先找到了一篇TVCG的PV&amp;PVA的survey，然后再找PV相关工作（1. 从survey中提到的找；2. 从引用这篇survey的paper中找）</h5><h4>四、paper收敛期</h4><p style="text-indent:2em;">精读我们搜集的paper，用一个思维导图把他们都串联起来。区分同一话题下不同paper的优缺点，发展趋势，并归类。</p><h5>Tips:<br>注意related work的paper之间的关联性。例如看system的paper，尤其是看编程性语言相关（D3，Vega，etc.）的paper时，要形成相关性。组长就可以观察到，paper之间可以通过paper作者（不同的work是同一个团队做的）、年份等的关系，并总结出这类工作的发展方向。能看出哪些paper值一些列的工作是很重要的，并不是扫一眼intro/related work就完事儿了（我就是这样的……）。例如，有一部分他是这么总结的：<br>   “最早2005，JF Heer做了prefuse<br>    然后Michael找上门，2009年做了protovis<br>    然后2010年做了一些理论工作，说搞规范要更好，因为可以和具体技术剥离，然后拓展了protovis的规范，加入动画支持，并实现了一个Java版的protovis，对比了Java版protovis和prefuse的性能<br>    然后2011做出了D3。完成了从Java style到JS style的转变。”</h5><h4>五、开始writing</h4><p style="text-indent:2em;">2018年2月3号的记录，两天前开始和组长开始写related work。上一次是直接给的word文档，这次开始用LaTeX。</p><h5>Tips：<br>1) Latex中不同的section是分开在不同的文件中的（有点像oop的class），如related work，introduction各为一个文件；<br>2) 需要引用的paper写在template.bib中。引用的信息可以去dblp上下载BibTex类型的citation。但是注意，可能不是很规范，例如TVCG并不是全称而是缩写，所以在最后几天的时候，citation需要整理一下；<br>3) 第一版related work在写的时候，不要压缩字数，想写多少写多少，之后再压；<br>4) 三个以上并列的，最后一个and前面要加上逗号；<br>5) 总结related work的套路：1. 找一篇这个领域的survey（可以是已经出版的，也可以是别人的PQE），通读；2. 找survey中与我们的工作相关的paper；3. 找VIS领域与我们有关的paper；4. 再看看有没有别的会议、期刊、workshop有涉及我们的工作的；（以上是发散，以下是收敛）；5. 粗读abstract、intro、Limitation（可以找到一些我们能够address的问题）、conclusion；6. 形成related work的逻辑结构，“这类paper可以按照xxx分为几类：…” 一小节Related work的结构：<p></p><ul><li>总起：背景+分类</li><li>中间：按照分类来cite paper</li><li>总结：Limitation+我们可以address的东西</li></ul></h5><h4>六、重要的milestone</h4><p style="text-indent:2em;">2月份主要是系统开发，在3月1号之前，需要至少完成系统demo1.0版本、writing中的intro+related work。注意，写system就像画画一样，要先完成一个整体的骨架，再去细分精绘。——by 屈老师<br></p><h5>Tips:<br>1) user scenario/case study/user study区别。user scenario是一个应用system的虚拟场景；case study是expert使用system所得出的比较好的/明显的结果；user study是招一批general user来做测试，做统计学上面的分析；<br>2) requirement可以来自expert或general users或InfoVIS pipeline</h5><h4>七、2018.3.23</h4><p style="text-indent:2em;">在这个时间节点的时候，paper除了evaluation的结果、discussion和conclusion以外，均要完成，并送出去KG support。<br></p><h4>八、2018.3.24~3.31</h4><p style="text-indent:2em;">理论上应该是proof reading、改图、录视频啥的。但是这一次还在搞user study，evaluation还没写。evaluation是组长花了一个晚上一气呵成的，巫老师反馈说还行。但是至少，相比于VIS2017，这一次终于有时间好好地拍一段视频，并且做一个精致的demo视频了。去年是在31号晚上后半夜花了两三个小时做的……AV画质……<br>相比于上一次，这次相对不怎么赶了，但是和项目标准进展还是有一些出入，所以，希望下一次能更好吧。</p><p>—- 2018.7.25补充 —–<br>在revise的时候看到reviewer提到有关reference的规范问题：<br>1) Put references right after the cited authors (“Smith introduces … the rest of the sentence … [X].” -&gt; “Smith [X] introduces … the rest of the sentence ….”).<br>2) The entries in the list of references should be sorted alphabetically by the last name of the first author, but should be according to the prescribed style.<br>3) Reference中的期刊名须统一规范，要么全缩写，要么全称。<br>4) Publishers (and their cities) should be added for InProceedings entries in the list of references for those that miss this information.<br>-End-</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;VIS2018投稿心得(1)：这是一篇严肃的记录&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;这是一篇迟到的reflection。本打算在4月初就写的，因为上角膜脱落等意外一直拖到今天才下笔
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="visualization" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/visualization/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>西湖记忆</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/04/26/%E8%A5%BF%E6%B9%96%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/04/26/西湖记忆/</id>
    <published>2018-04-26T02:37:02.000Z</published>
    <updated>2018-06-27T12:09:21.599Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>余秋雨说，西湖因为与历史牵连甚多而变得稠厚。却不知，究竟是这明珠促生了故事，还是故事丰富了这明珠。</blockquote><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=437311072&auto=0&height=66"></iframe></p><p style="text-indent:2em;">这是一篇特殊的游记。因为这并不是去过某一个地方以后对其第一印象的记录与还原，而是多次独自探索游览不同地段以后而拼凑起来的一段独特的西子记忆。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">也曾想记录别处游玩的经历，却始终难以下笔。因为三四天的行程实在难以让人对它产生比较深刻的认识。浮于表面的一些建筑或名人介绍总是在导游零碎的解说词中匆匆飘过，实难产生实物之外更深的见解。</p><p style="text-indent:2em;">而西湖于我而言却是不同。儿时每年会在年底跟随父母到杭城一游，六公园和孤山是她给我的童年印象。如今在西子湖边的玉泉校区已经生活了近两年，每每有时间空下来，都会骑着单车绕着湖逛啊逛。不喜阅读什么旅行攻略，而更喜欢偶然的邂逅。那种发现新奇事物的感觉很奇妙。断桥与苏堤、净慈寺与雷峰塔、南山路与北山街……每次行程其实并没有做很多的停留，经常是在骑行环绕西湖一周的空挡里因为一时兴起，而停下单车，进去一个地方一探究竟。所以说，我的西湖记忆，是无数次日常骑行中拼凑起来的，而随着时间流逝，我探寻到的，也不再仅仅是景致本身，还有与景牢牢缠绕在一起的美丽的杭城故事。<img src="/2018/04/26/西湖记忆/fangzhi.jpg" title="test"><br></p><p></p><h2>一、桥与堤：一桥一堤皆有情</h2><p style="text-indent:2em;">潋滟湖光之上，些许拱桥为伴，倒是为原先一眼便能望到底的山色湖光设置了远近不同的屏障，反而产生了层次感，使景致显得错落有致。许多人对西湖的第一印象就是由一座座桥与堤构筑而成的。从早先的白堤到横跨西湖的苏堤，再到之后的杨公堤，起初一朝刺史两代知府为西湖水源问题进行的整治成果最终成为了西湖上的几道独特的风景。</p><p style="text-indent:2em;">在白居易到西湖以前，西湖并没有得到根本的整治。遇到干旱天气，西湖水很浅，不够灌溉农田；每到下大雨，又会湖水泛滥，不能积蓄。这种情况使西湖不能尽到最大的效用，造成农用和民用的水源都发生问题。白居易任杭州刺史的主要政绩之一，就是在西湖东北岸一带筑成捍湖大提，有效地蓄水泄洪，保证农田有水灌溉，人民有水喝。这个筑堤蓄湖的工程在白居易离任前的两个月得以竣工。824年三月，白居易亲自写了《钱塘湖石记》一文，刻成石碑，立在湖岸上。这篇碑记就成为关于西湖水利的重要历史文献。白居易修建的捍湖大提，人们就称它为“白公堤”，表达了对白居易的爱戴与怀念。到明代，白公堤仍然存在，它不仅是一座水利设施，而且还是当时杭州一条热闹繁荣的交通要道。只可惜白公堤的原址今天已经不复存在了。人们游览西湖，就以白堤为白公堤的替身，来寄托对白居易的爱戴与怀念之情。</p><p style="text-indent:2em;">苏轼于54岁二度赴杭任知州2年，当时西湖淤积严重，遂上疏朝廷准予疏浚西湖。苏东坡整治西湖时，以挖出的淤泥修筑长达2.8公里的堤防，中以6座拱桥串连，从此南、北山之间交通得以畅通。此外，堤上以一株柳、一株桃的方式，栽植出春日桃红柳绿的美景。为纪念苏东坡对西湖的贡献，就把这道堤唤作“苏堤”之名便由此而来。</p><p style="text-indent:2em;">此后的杨公堤则是由杨孟瑛因西湖淤塞进行疏浚而筑成的。他清除了侵占西湖水面形成的田荡近3500亩 ，并以疏浚产生的淤泥、葑草在西里湖上筑成一条呈南北走向，北起仁寿山、马岭山脚，南至赤山埠、钱粮司岭东麓，连接丁家山、眠牛山等的长堤，堤上建六桥。后人为纪念杨孟瑛 ，称此堤为“杨公堤”。</p><p style="text-indent:2em;">可以说，修筑堤坝体现的是历史上地方官员为民谋福的真实故事，而西湖桥堤的故事并不仅限于此。因自然灾害而产生堤坝，因堤坝而纪念一方官员、而衍生新的动人传说。</p><p style="text-indent:2em;">白堤之上的断桥，人们赋予它的另一个故事，便是许仙与白娘子。湖光潋滟，白素贞漫步于断桥之上，恰遇到那翩翩少年。世间怎会有此般俊秀的男子？那一刻的怦然心动在京剧里唱得是最好：“这颗心千百载微漪不泛，却为何今日里陡起狂澜？”缘起断桥相遇、蓬船借伞，后为爱人盗仙草、水漫金山，最终被镇压于雷峰塔下……从最初的一见钟情到之后的因爱献身，白娘娘经历的是由“欲”到“爱”的升华。然而，法海逼她回归于妖，天庭更是请她升仙，但自始至终她只想要做一个能够与心爱的人长相厮守的普通的“人”，却因人对妖的畏惧和憎恨到最后都难以完成心愿。缘起于爱情的怦然心动，最终却是对封建社会中的人的反思。妖魔可憎、仙家可爱，人妖相恋绝非正道，这般绝对的非黑即白的既定的秩序的伦理不仅体现在法海身上，更深埋于每一个人的心里，包括得知真相的许仙。我不知他在看到白娘娘真身以后是惊还是怕，总之，他是被禁锢于既定的秩序权威中不敢冲破而选择舍弃情感的伦理，是将要因“妖”这件事而放弃原先心中那段完满爱情了。</p><p style="text-indent:2em;">虽故事的最后，他们的儿子高中状元回乡祭祖拜塔，最终救出了白娘娘，但此般结局着实有一种后人为追求完满故事而强行添加之嫌。我倒宁可故事在白娘娘被镇压于雷峰塔下就停止——这是一个想要冲破既定社会秩序和权威的失败的尝试，这是一个情感败于绝对伦理而被禁锢的故事，我心想许仙虽然表面上不敢再爱，但毕竟也是爱过一场的人。就让他反思自己的过错，也尝一尝断肠的滋味；就让他孤独终老，在思念中悔恨一生。</p><p style="text-indent:2em;">相较于白素贞，寄住在孤山西泠桥边的苏小小倒显得潇洒许多。油壁香车，多情女子，满腹才华，惹得少年文人接踵而至。“燕引莺招柳夹道，章台直接到西湖，春花秋月如相仿，家住西冷妾姓苏。”她广交文友，与名儒吟诗作对，与高士把酒言欢。而此时的苏家大院也变成了一个名副其实的“文学沙龙”所在地。正如余秋雨所说：“苏小小的意义在于，她构成了与正统人格结构的奇特对峙。”这是一个跳出封建社会重视地位和身份之别的故事。在苏家大院里，没有艺伎和鸿儒之分，没有男尊与女卑之别，皆只是一群光风霁月、惺惺相惜的知音。我是真心喜欢这种性别和身份的平等，甚至觉得这比原先崇敬的竹林七贤更加不可思议。依稀记得山涛的妻子想要一睹阮籍和嵇康的风采也只能通过墙上的一个洞而偷窥，可见他们的煮茶斗酒的洒脱是基于名仕之间男性平等的基础上的。所以说，苏家大院中的一切，在古代封建礼教的社会中简直就是乌托邦式的存在。许是这一湖池水洗涤了人的内心，又许是这个洒脱的小女子为这原本沉寂的湖水添加了几分跳脱与活泼。</p><p style="text-indent:2em;">西湖三绝中，有一绝名为“长桥不长”。梁祝十八相送的故事就发生在这里。三载同窗情如海，送别之时，英台以物喻情打了十八个比喻，可惜愚钝如山伯，却未能了解此中真意。砍樵夫妇、呆头鹅、 对牛弹琴……这些个比喻中，英台的俏皮与无奈，山伯的呆萌与真诚跃然纸上。相比于恋人分别时候常伴的离手别绪，此般充满着书生气的单纯的情愫使得二人在长桥相送时的场景格外的生动可爱。这是《梁祝》越剧中我最最喜欢的桥段，相较于后面的楼台相会、山伯之死、化蝶的悲情，这一段则是整出戏中最轻快，也是最有趣的。一个是兄弟情深，另一个是情愫暗生，两个少年人在长桥上打闹着，来回地走着，不愿分离。这不就是人们在风华正茂时的两种纯粹的情感吗？而长桥也因为这个故事变得丰富了起来。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">这西湖的桥与堤啊，从来都不是一座座由石头和泥土筑成的冷冰冰的建筑结构。他们因爱民的官员疏通西湖而来，却最终因人们口口相传的故事传说而闻名天下。一堤一历史，一桥一故事，西子湖也因这些桥堤变得错落有致，柔美多情。</p><p></p><h2>山与馆：秀美湖光多才子</h2><p style="text-indent:2em;">自古以来，有秀美山川的地方就有文人墨客的踪迹，他们或是因仕途坎坷想做个隐士，或是想受俊秀风光的启发创作出更好的作品，亦或是无愿无求只想要寄情山水参悟人生。</p><p style="text-indent:2em;">孤山中，有一个人，与梅为妻，以鹤为子，每逢客至，会叫门童子纵鹤放飞，他见鹤必棹舟归来。一人，一山，一水，一舟，烟雨江南间，泛舟于湖上，远处山林于薄雾之中时隐时现。此情此景，天上人间。而舟上之影，也委实辨不清是人还是仙。</p><p style="text-indent:2em;">他是林和靖，隐居于孤山的隐逸诗人。是他，在寒冬中为傲梅吟出“疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏”这一千古绝唱。幽幽暗香，雅致花姿，或许正是因为他自己就如梅花一般喜恬淡，恶功名，“吾志之所适，非室家也，非功名富贵也，只觉青山绿水与我情相宜”，才有了这感同身受的咏梅诗句。</p><p style="text-indent:2em;">与寻常的隐士不同，他并不是因为官场失意而选择消极避世，相反的，他从未想要在仕途上有所建树，一心只求山野林间的平淡生活。他的诗词也如他的为人一样，《宋史本传》曰：“逋善行书，喜为诗，其词澄浃峭特，多奇句。既就稿，随辄弃之……然好事者往往窃记之，今所传尚三百余篇。”即使有传世佳句惊现，他还是随就随弃，既然诗词由景致而来，那便应当随景致而去。吟诗作对从不是为文学名声，只为那一瞬花开的怦然心动。这是一份超越寻常隐士的逍遥心境，也或许只有孤山，只有傲梅，才能够孕育出此般洒脱之人。<br>    <img src="/2018/04/26/西湖记忆/7.jpg" title="test"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">隽秀江南，山水织船，孕育的不只有梅妻鹤子般的隐居生活，还有青灯古佛式的清修生活。一念放下，万般自在。在经历了纵情声色的纨绔生活，经历了留洋海外的艺术深造之后，李叔同却选择在艺术生命抵达巅峰之际，在杭州遁入空门。丰子恺说：“我以为人的生活，可以分作三层：一是物质生活，二是精神生活，三是灵魂生活。物质生活就是衣食。精神生活就是学术文艺。灵魂生活就是宗教。”少年时代经历声色犬马的物质享受，达到书法绘画等文化艺术史的精神高峰，而李叔同并不觉得这是他最终的归途。“有一种人，’人生欲’很强，脚力很大，对二层楼还不满足，就再走楼梯，爬上三层楼去。这就是宗教徒了。他们做人很认真，满足了“物质欲”还不够，满足了“精神欲”还不够，必须探求人生的究竟。他们以为财产子孙都是身外之物，学术文艺都是暂时的美景，连自己的身体都是虚幻的存在。他们不肯做本能的奴隶，必须追究灵魂的来源，宇宙的根本，这才能满足他们的“人生欲”。这就是宗教徒。世间就不过这三种人。而李叔同，恰恰属于第三种。”</p><p style="text-indent:2em;">寂静山野，悠悠禅音。这一波碧水冲淡了李叔同的半生繁华，迎来了弘一法师的自在超脱。“何以息谤？曰：”无辩”。何以止怨？曰：”不争”。人之谤我也，与其能辩，不如能宽。”我最喜这一段。不争，无辩。年少的自己往往要为了些许小事和旁人辩驳一番，却弄得自己遍体鳞伤。往往这时翻看弘一法师的这一段话，就觉得自己太过痴傻，痴傻于这凡俗之世中，便不再执泥。“悲欣交集见观经”。这是他圆寂前自己对这个世界最后的感悟。悲这世间人多被贪嗔痴所缠缚，欣自己一生最终获得超脱的归境。他的一生始于至极绚烂，归于超脱平淡，就宛如这四季的西子湖一般，始于春之繁华，终于冬之素雅。</p><p style="text-indent:2em;">南山路和北山街上，有许多一如浙江美术馆等的展览馆。而在南山书屋的旁边，有一方建筑，是潘天寿的故居。以前喜欢临摹，却未曾接触中国画，因为觉得抽象难懂，似在画物，却又不像是。去年参观“潘天寿先生诞辰120周年画展”，倒是对中国画又有了新的理解。“中国画多不愿意死鱼死鸟做画材，也不愿带对着对象慢慢地描摹，而全靠抓住刹那间的感觉，靠视觉记忆强记而表达出来。”潘天寿先生在《谈谈中国传统绘画的风格》中这样说道。也是了，虽有写意工笔之分，但相比于西方的一些接近拍照一般的逼真画法，中国画与其说是在绘物，倒不如说是在绘神——绘画者的所思所悟，绘文人的铮铮风骨，绘时代的气韵精神。就连荒山之乱石、野草与闲花，只要愿意，都可以成为画中之主角。一笔下去，心随笔转，或凌厉，或婉转，或倨傲，或绵长……此时若再温一壶酒，半醉半醒间，平、圆、留、重、变，酒气、怒气、豪气均化作凌厉的笔锋呈现于宣纸之上，好不自在！</p><p style="text-indent:2em;">在画展中，我渐渐认识到，一个人的画风并不是一成不变的。随着时间的打磨，不同年龄阶段所展现的主题、画风都是不同的。少时也曾急功近利，得老师指点方才静心打磨。正是借着这种时间的淬炼，在数十年之后，我们才看到了自成一派的潘天寿风格。山石和孤鹰是他的最爱，寥寥数笔，巨石之上，三两雄鹰睥睨远方。此般空旷孤傲之势，又有几人能效仿？</p><p style="text-indent:2em;">除了国画以外，潘天寿先生的治学态度也令我深深触动。为学者，为人师，潘先生认为：“治学，一勤勉，二终身不辍，三志趣高远，四着眼需空阔，五虚心以求多见多闻，六有独立精神而不依赖，七做人态度要乐观向前。”治学者，须有乐观的态度、独立的精神、多见多闻的习惯，以及终身不辍的决心。治学之路漫漫，相信时间和经历能将我慢慢打磨，谨记潘先生的治学之道，方能苦中作乐，真正在自己的领域中有所突破。</p><p style="text-indent:2em;">泛舟游湖的山间隐士，钟晨暮鼓的世外高僧，围湖而居的文人墨客……他们皆因这一颗明珠的风雅而来，皆因这明珠中的传说而来。他们用自己的故事丰富了这一池西湖水。听，粼粼波光中，似是有人在吟“鹤闲临水久，蜂懒采花疏”；长亭上，似是有人在唱“晚风拂柳笛声残，夕阳山外山”；看，雅居内，那人一泼墨，深的变成了远山，浅的化为了湖水，寥寥数笔便是整个西子。</p><p></p><h2>人与事：一人一事添温情</h2><p style="text-indent:2em;">我喜欢杭州，喜欢西湖。也曾到访过别的城市，拥挤地铁，行色匆匆，繁忙交通……周围的人飞快地做着一件接着一件的事情，生怕落在人后。而西子湖边的人们从不是这个样子。清晨，他们在临湖的公园里遛鸟，唱戏，一句“书房门前一枝梅，树上鸟儿对当对”让梁祝的故事在杭州人中口口相传，唱得旁人为英台的可爱咯咯直笑；傍晚，绕着湖慢跑的人一波接着一波，杨柳妖娆，晓风拂面，落日余晖……他们似乎连锻炼也要选择在这般美景中进行。晚上，沿湖都是饭后出来散步的市民，年轻男女互相打闹着奔跑着，年轻的爸爸妈妈推着婴儿手推车，两个老人互相搀扶着悠悠地走着，金发碧眼的外国友人随处可见……不远处，音乐喷泉美轮美奂，闪着柔和的灯；苏堤旁，上映着映像西湖的歌舞剧；对面，雷峰塔的灯景映衬着远处的群山，沉寂中温柔地护着这片湖……宁静祥和，温暖闲适，低调包容，这便是杭城，这便是西子湖。</p><p style="text-indent:2em;">我喜欢北山路上树叶处于绿黄交替时的样子。倾斜的阳光投洒下来，照到树叶，照到路人，照到地上。金灿灿的，好美。一次，突然想去拍雷峰夕照，就一直沿着北山街走，我看到一排小朋友站在湖边，一起吹着口琴；我看到很多和我一样背着背包独自骑行的人，也会偶尔停下来，拍拍风景；我看到优雅的老人站在湖边看风景，仿佛看可以马上想象到几十年前的她，应该也是现在这个样子，只是少了几分苍老，多了几分少女的羞涩吧。长桥。一对新人迎着夕阳在拍婚纱照，余晖映照着湖水，映照着他们的面颊，幸福的快要溢出来。继续前行辗转到南山路，前面一对开着电动三轮车的老人，大爷穿着工作服开着装满废旧材料的车，大妈穿着那种厚厚的家居服紧紧地依偎在他的身旁，脑海里不知怎的就蹦出了“岁月静好”四个字。或许，他们在为生活拼命奔波，但依旧不忘互相取暖，得到彼此的鼓励。我甚至想着，若是工作日，他们可能过会儿就要去幼儿园或者小学接他们的孙子孙女了吧，然后回家淘个米，做顿饭，然后一天过去，继续第二天的生活……日子虽平淡，但有另一个人的陪伴，便不再孤单。又感动的流泪了。因为生活真的，太过美好。</p><p></p><h2>后记</h2><p style="text-indent:2em;">有关西湖的记忆，是自己赋闲时独自一人游览西湖而形成的。我很喜欢这种独自一人探索的时光，少了与旁人的对白，倒是更容易观察到周围发生的人和事，也时常因为一片绿叶而欣喜，也时常为泽湖而居的人们而感动。</p><p style="text-indent:2em;">私以为西湖之美可有三层，一是自然风光之美，近湖远山，杨柳傲梅，钟晨暮鼓，任谁都会愿意在这烟雨江南中做一只闲云野鹤吧。第二层便是历史之美，从乐天东坡修筑堤坝，到白蛇梁祝等神话传说，到苏小小林和靖与友人煮茶斗酒，再到潘天寿林风眠临湖而居……西湖从不乏可爱的文人雅士，因而从不缺雅致而有趣的故事。而这些故事，或是附着于一桥一堤，或是寄托在一山一馆中，让那些冰冷的建筑与空洞的景致瞬间有了人情的温度。最后一层则是藏于每一个临湖而居的杭州人心中。即使是到如今，温暖而美好的故事都在这西子湖畔不断涌现，助人为乐的志愿者，唱戏遛鸟的大爷大妈，奔跑在湖边的少年人……他们都在不断地丰富着这一湖碧波，丰富着这一座城市。“水光潋滟晴方好，山色空蒙雨亦奇。欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜。”这是一首杭城人都能张口就吟诵的诗词，是东坡对西湖的赞叹，更是对西子湖和湖上的一个个故事的惊叹。能生活在西湖边，真好。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">于2018年4月</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;余秋雨说，西湖因为与历史牵连甚多而变得稠厚。却不知，究竟是这明珠促生了故事，还是故事丰富了这明珠。&lt;/blockquote&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheigh
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="游记" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中华传统文化体验营</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/01/07/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%96%87%E5%8C%96%E4%BD%93%E9%AA%8C%E8%90%A5%E7%B3%BB%E5%88%97-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%9B%86/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/</id>
    <published>2018-01-07T08:25:19.000Z</published>
    <updated>2018-01-07T14:02:00.236Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h3>一、前言</h3><p style="text-indent:2em;">记得是去年十月中旬的时候，辅导员邓晃煌老师告诉我他们正在筹办一个传统文化体验营，问我是否空参加。从高中时期的禅学，到大学自己习书法、参加各类器物、博物馆展览，其实一直以来，我就对传统文化有很大的兴趣。只是大学前几年学业繁忙，周围又缺少一些志同道合的同学，这方面的探索便少之又少。所以当晃煌老师告诉我有这样一个体验营的时候，我十分开心，马上就报了名。从墨竹画法、书画装裱，到太极体验，再到画展走访、茶艺观赏……虽然只涉及了传统文化的几个领域，但足以能从其中感悟到中华文化的博大与铮铮风骨。</p><p></p><h3>二、器物之外有精神</h3><p style="text-indent:2em;">我印象最深也是最喜欢的一节课就是“饮茶习俗与茶文化”这一节课了。我生长于杭州，从小便受父亲影响喜品绿茶。小时候清明踏青时，经过自家村庄的山头，还会学着旁边采茶姑娘的样子采一些茶叶尖儿，回去自己试着炒一炒，泡着喝。而这次，慧玲老师的茶学介绍和典雅的茶艺展示令我对茶学更加神往了。<br>    </p><p style="text-indent:2em;">一杯好茶的诞生，其实涉及方方面面。首先便是茶叶本身，好山好水出好茶。好的茶叶需采摘得时，并经历好的后期加工，例如炒茶。其次，泡茶的水也十分讲究。“山水上，江水中，井水下。”好的水源应该要源清、水甘、品活、质轻。此外，茶器的选择也很重要。多少人的茶会、怎样的品茶场合需要怎样的茶器都是有讲究的。烹制时，需看茶、看器、看人。而品饮时的那段诗词我觉得十分形象：</p><pre><code>“一碗喉吻润，二碗破孤闷。三碗搜枯肠，惟有文字五千卷。四碗发轻汗，平生不平事，尽向毛孔散。五碗肌骨清，六碗通仙灵。七碗吃不得也，唯觉两腋习习清风也。”        ——《饮茶歌》卢仝</code></pre><p></p><p style="text-indent:2em;">茶，人在草木间。这是一种回归自然、与自然和谐共处的境界。“它本是一片树叶，最初与人类相遇时，它被当作一味解毒的药方。几千年前，它经由中国人的双手，变为一道可口的饮品。它走过漫长的旅程，生命历经枯萎、重生、绽放，或许只是为了提醒匆忙行走的人们，在明不知完美的生命中，也可以感受到完美。”<div class="row"><img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/tea_1.jpg" width="1"><img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/tea_2.jpg" width="1"></div></p><p style="text-indent:2em;">“青云名士时相访，茶煮西峰瀑布冰”，那是僧人会友煮茶斗诗时的盎然生趣；“被酒莫惊春睡重，赌书消得泼茶香”，那是纳兰容若思念亡妻时品出的瑟瑟凄苦；“矮纸斜行闲作草，晴窗细乳戏分茶”，那是陆游报国宏愿难以实现而客籍京华的无奈叹息……看茶，在开水冲泡后起起伏伏，犹如美人群舞；闻茶，揭开杯盖以后散发出阵阵清香，仿佛置身上天竺的竹林中，即使是在炎热的夏季也能瞬间静心凉爽下来；品茶，入口时苦而涩，转瞬却能从鼻孔中出气、从毛孔中排汗。苦味化为清香，涩意凝为汗水，此时的我们仿若经历世事变迁以后参悟其根本时了然自在。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">我喜欢品茶的那一套茶具。小小的，精致的瓷器或陶器，公道杯、品茗杯、茶缸、茶壶、茶匙、茶盘……静静地摆在那里，不做声，却道出深深的禅意。净手赏器、烫杯温壶、马龙入宫、洗茶冲泡……整整十三道流程，洗去浮世繁华，回归本心的平静。时时刻刻，静心，品茗，于苦涩中尝出清香，这是茶学的道理，亦是生活的真理。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">对话，写作，唱戏，远行，品茶，读古书，闲养植物，古物收藏，临帖。大雪纷飞里，围炉煮雪问禅意，和三五知己小酌，候月听雨，望云瞻星。这是小禅的生活，也是我一直在追求的禅意生活。而这些，因为老师的茶学介绍，而不再遥不可及。</p><p></p><h3>二、字画之中凝风骨</h3><p style="text-indent:2em;">以前喜欢临摹，觉得临摹一件最最舒服的事情了。不用多想，一笔一划勾勒，在前人的印记里试图找寻与自己相同的情感。那笔锋，时而端庄，时而秀气，时而又如挥剑般潇洒，时而又似在诉说彻骨离殇。两张贴，半个下午便过去。小憩一会儿，便到了黄昏。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">却未曾接触中国画，因为觉得抽象难懂，似在画物，却又不像是。而这一次，晃煌老师的墨竹画法的指导加上潘天寿先生诞辰120周年画展的走访，令我对中国画有了新的认识。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">晃煌老师说，“喜画兰花怒画竹”。听到这一句，又忍俊不禁：中国文人是真的讲究，就连绘画的内容都要依着自己的心情来作调整，不过倒也是合了“寄情于景”、“借物抒情”的意思。<img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/mozhu.jpg" width="1"></p><p style="text-indent:2em;">“中国画多不愿意死鱼死鸟做画材，也不愿带对着对象慢慢地描摹，而全靠抓住刹那间的感觉，靠视觉记忆强记而表达出来。”潘天寿先生在《谈谈中国传统绘画的风格》中这样说道。也是了，虽有写意工笔之分，但相比于西方的一些接近拍照一般的逼真画法，中国画与其说是在绘物，倒不如说是在绘神——绘画者的所思所悟，绘文人的铮铮风骨，绘时代的气韵精神。就连荒山之乱石、野草与闲花，只要愿意，都可以成为画中之主角。一笔下去，心随笔转，或凌厉，或婉转，或倨傲，或绵长……此时若再温一壶酒，半醉半醒间，平、圆、留、重、变，酒气、怒气、豪气均化作凌厉的笔锋呈现于宣纸之上，好不自在！<img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/pts_2.jpg" width="1"><img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/pts_1.jpg" width="1"></p><p style="text-indent:2em;">在画展中，我渐渐认识到，一个人的画风并不是一成不变的。随着时间的打磨，不同年龄阶段所展现的主题、画风都是不同的。少时也曾急功近利，得老师指点方才静心打磨。正是借着这种时间的淬炼，在数十年之后，我们才看到了自成一派的潘天寿风格。山石和孤鹰是他的最爱，寥寥数笔，巨石之上，三两雄鹰睥睨远方。此般空旷孤傲之势，又有几人能效仿？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">除了国画方面令我叹服以外，潘天寿先生的治学态度也令我深深触动。为学者，为人师，潘先生认为：“治学，一勤勉，二终身不辍，三志趣高远，四着眼需空阔，五虚心以求多见多闻，六有独立精神而不依赖，七做人态度要乐观向前。”</p><p></p><p style="text-indent:2em;">自己今后即将读博深造，也大致会走上一条科研的道路，一年多的科研之路有时会让我倍感迷惘：究竟是否有坚持下去的必要？究竟为什么要科研？究竟怎样才能乐在其中而不受名誉等外界因素的干扰？看到潘先生的这番话，我想我还缺乏很多治学之道中需要具备的品质：乐观的态度、独立的精神、多见多闻的习惯，以及终身不辍的决心。治学之路漫漫，相信时间和经历能将我慢慢打磨，谨记潘先生的治学之道，方能苦中作乐，真正在自己的领域中有所突破。</p><p></p><h3>三、文化之根在魂魄</h3><p style="text-indent:2em;">中华传统文化反映在生活的方方面面，但无论是书画、篆刻、瓷器、纸鸢之类的实物传承，还是诗词、茶艺、太极、戏曲之类的艺术形式，其实都只是这博大文化中的沧海一粟，甚至是最为表面的展现而已。我们的文化，刚劲如武术，柔软如茶艺，深邃如文字，洒脱如书法，精致如瓷器，婉转如诗词……浑然一体。那种蕴含在骨子里的谦逊、诚心、稳健……这些，都是每个深入中华文化以后的人自然而然散发出的气质。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">想到传承传统文化的现状，其实自己内心是五味杂陈。之前参加工美展，那里面商品琳琅满目，王星记折扇，根雕石雕，银器……件件都价值不菲。可是最令我影响深刻的，是来自金华武义县的非遗棕编手工品。传承人老爷爷真的纯朴，只是他的一番话听了有很难受。原本我想要买下一个小蜻蜓，问爷爷能不能现场看他编，他原本已经抓起一把竹编想开始了，但动作又顿住，说，“你们年轻人可能等不及的，这一个要编很久的。要不你就把这个成品拿走吧”。我说好，谢谢。他说，你买我的手艺，是要我谢谢你才对啊。我心里想，一个不知道要编多久的这么精致的蜻蜓，十块钱买来，还要谢谢我买他的手艺……陈旧的名片上写着他的信息：“中华民族古老民间工艺非遗棕编工艺品 吕金六 非遗传承人”。只是，这个摊位上，只他一人，在他之后，这门手艺将流向何处？无从知晓。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">现在，确实有一些领域渐渐的被年轻一代所发现，并传承。他们被称为“匠二代”。但是或许是为了牟利，他们似乎有一种趋向，就是把传统工艺极力往中高端阶层发展，令我们望尘莫及，仿佛只有达到某个物质追求的高度，才能进行这些传统工艺的追求。而有些博物馆也在电商的潮流中为了继续发展下去不得不走上了“文创”的道路。之于传承，之于发展，我不知道这样究竟是好还是不好。我只知道，在整个大厅里面所有的展区中，在充斥着金银珠宝，动不动就上千上万的工艺品中，老爷爷的棕编真属异类，是我最最喜欢的一个地方了。说白了，传统工艺没有离我们很远，他们也可以很接地气，充满童趣。只是这样薄利的手艺，又有多少人会去接手和传承呢？利益与精神的冲突，自古以来都如此。很多人妥协，趋名逐利；而有的人却爱的痴狂，不愿放手。可正是有了后者的存在，才有了我们千年文化在现今时代的展现，我们的文明才得以重现得以流传。这个时代，需要这样的痴人和狂人。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">对于我自己而言，我接触的是最最前沿的科学技术——计算机科学，但我在生活上又十分喜欢传统文化，闲来无事便写几个字、唱几段戏。周围的伙伴们极少有与我一样志趣相投的，有时觉得孤单，但却更加坚定了我传承并发扬我们根文化的信念。甚至有人说，传统文化和计算机科学，一文一理，一个历史久远一个刚刚兴起却发展迅猛，一个着眼于源远流长，一个则更看重高效有用，似乎两者是互斥的关系，要想做好研究，必须只能从中选择一件而摒弃另一件。可我不这么想。我想要看一看，我们千年的文化和不过几十年的计算机文化的碰撞是怎样的？我想要试一试，两者的融合能不能为两个领域都带去新的生机与活力？这是我一直以来想要做的事情，也将是我未来深造的主攻方向。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">参加传统文化体验营，去体悟传统文化流传下来的形式，这是第一步。而在形式之外，去感悟凝聚于器物墨宝之中的中华之魂魄，并为此而感动，为此而成为一名传承并发扬传统文化的人，这接下去的第二第三步，需要我们来完成。如此，方会有第千步第万步，方会有千千万万个我们加入进来，方能将我们的中华文明生生不息的传承下去呀！</p><p></p><p style="text-indent:2em;">王懿芳  于2018年01月06日 夜</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;一、前言&lt;/h3&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;记得是去年十月中旬的时候，辅导员邓晃煌老师告诉我他们正在筹办一个传统文化体验营，问我是否空参加。从高中时期的禅学，到大学自己习书法、参加各类器物、博物馆展览，其实一直以来，我就对传统文
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>傻叉二芳的日常--我大学的最后一年</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/12/19/%E5%82%BB%E5%8F%89%E4%BA%8C%E8%8A%B3%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/12/19/傻叉二芳的日常/</id>
    <published>2017-12-19T10:34:14.000Z</published>
    <updated>2017-12-20T07:07:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>本文谨献给傻的可爱的自己。。。</blockquote><br>其实之前就有很多傻的不知道该如何面对的事情，但都只是经历过笑过就没了。<br>今天接连发生两件事情更确认了我的傻……<br>一想到之后五年博士生活可能再也没有这么开心了，就觉得得记录一下在ZJUVIS的生活，以后孤单难过的时候翻一翻说不定就不难过了……</p><p></p><h4>2017年12月19日(1)</h4>西二食堂，杭州卤味窗口，伫立着三个身影。高挑的业哥，矮胖的二芳，壮壮的伽臣。完美的组成了一个“凹”字。他们是这个窗口的老主顾。好，接下来发生的和这些都没关系。不知咋的伽臣说道，他们专业有一个11年毕业的学长，居然在迪士尼工作。<br>二芳：“嗯？上海的那个迪士尼？？”<br>伽臣：“我去……是迪士尼电影公司啦……”<br>二芳：“哦……”<br>伽臣：“都不知道有这么厉害的人。11年毕业的，好像有点老了。”<br>二芳：“嗯？怎么老了？？11年耶，和我们才差了三岁啊……”<p></p><p>……</p><p>气氛突然有一些不对。</p><p>……</p><p>前面的业哥回过头：<br>“他11年毕业，我们14年才进来……”</p><p>……</p><p>Orz……</p><hr><p></p><h4>2017年12月19日(2)</h4><br>和边边聊天。有关港科PhD录取的事情。他觉得自己没希望了，好像offer都发完了。于是乎出现了这么一段对话：<p></p><div class="row"><br>    <div class="col-md-6"><br>        <img src="/2017/12/19/傻叉二芳的日常/1.png" width="1"><br>    </div><br></div><p>摊手……</p><hr><p></p><h4>2017年12月20日</h4><br>早上起来上早课，下午太困了在实验室直接按掉了40min以后的闹铃睡死过去。期间做了梦好像，然后发出了凌晨四点半的杠铃般笑声（听去年考试周时候通宵的室友们说我总是在固定时间4点左右会发笑）……<p></p><p>然后好像还留了口水……</p><p>然后现在醒过来了以后我假装高冷，还没敢问旁边的业哥刚刚发生了啥……（睡梦中隐约听到伽臣在嘲笑我……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;本文谨献给傻的可爱的自己。。。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;其实之前就有很多傻的不知道该如何面对的事情，但都只是经历过笑过就没了。&lt;br&gt;今天接连发生两件事情更确认了我的傻……&lt;br&gt;一想到之后五年博士生活可能再也没有这么开心了，就觉得得记录一下
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017日常随想</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/12/15/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/12/15/日常随想/</id>
    <published>2017-12-15T07:07:28.000Z</published>
    <updated>2018-09-05T15:38:27.884Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>【2018年6月20日】“中国古代避讳文化”最后一节授课内容。窦怀永老师总结了古代避讳文化的文献、书籍的撰写历史。深深地体会到人文历史研究和计算机研究的不同。前者材料十分稀少，翻来覆去就这么几个。后者网上一搜就一大片。</li><li>【2018年2月14日】腊月二十九。过年越来越觉得无聊。也不知道是不是长大了的缘故。长辈们一个个走了，同辈的表亲的兄弟姊妹也结婚的结婚，生孩子的生孩子，工作的工作。只剩下我一个未来的猥琐老博还在念书。共同语言越来越少了，真的。今年项目组长只给放5天假，倒也不是嫌假放得少，更多的是希望组长这篇文章能够投中吧。于是倒也是给了自己不想走亲访友多了一条理由。再加上接下来一周几乎天天下雨的天气预报，更笃定了在家宅居的决定。可是，干些什么呢？练吉他？写书法？看书？还是把自己个人主页重新写一遍？以前心想着空下来一定要做的桩桩件件的事情，到现在却不怎么想干了。提不起兴趣。或者说，很无耻的揭示自己，其实，自己的兴趣大多是做给别人看的。也就是练好一首歌是弹给别人听；写一篇文章是为了展示自己的才华；诸如此类。而自己真正想做的、真正喜欢的事情在哪里？我不知道。真的不知道。私人情感也是一样。时长会弄不清“喜欢”究竟是什么。是脸长得好看、身材好？是满腹的诗书亦或是卓越的专业知识？是随和的性格、幽默的贪图？还是不错的家境或者此人未来发展的潜力？我每每开始向这些的时候，一边想着，一边又会厌恶自己。喜欢不应该这样的，而应该是那种不需要权衡利弊得失的相处，那种单纯的觉得对方相处起来很舒服的感觉。但是我做不到。我讨厌这样的自己。但我没有办法。因为我，太害怕失败了。害怕眼光不好，害怕对方的欺骗，害怕周边的反对，害怕很多很多……必须把自己能够知道的所有信息进行权衡，才能说服自己，是否有必要进行相处。夜深了。不写了。想起之前去看皮肤科，医生却给我配了心理药物，查了一下才知道，是治疗“激动型抑郁症”的。吃了一惊，但也释然。因为，极度缺乏安全感，过度的自我保护，将一个开心无脑善良的外在将自己脆弱的内心封装起来。其实最周边的事情很难提起兴趣，却从不想别人担心我，努力做着让别人都满意的事情，不想得罪任何人。脆弱，太过脆弱。</li><li>【2017年11月04日】上午考完托福，下午想去西湖边转转，然后，便瞧见了最最好看的风景。我喜欢今天的阳光，空气，天空。没有灰霾，一切都这样明朗。我喜欢北山路上树叶处于绿黄交替的样子。倾斜的阳光投洒下来，照到树叶，照到路人，照到地上。金灿灿的，好美。突然想去拍雷峰夕照，就一直沿着北山街走，我看到一排小朋友站在湖边，一起吹着口琴；我看到很多和我一样背着背包汽车共享单车的独自骑行的人，也会偶尔停下来，拍拍风景；我看到优雅的老人站在湖边看风景，仿佛看可以马上想象到几十年前的她，应该也是现在这个样子，只是少了几分苍老，多了几分少女的羞涩吧；长桥。一对新人迎着夕阳在拍婚纱照，真的好美。真想要时间瞬间永恒呐……继续前行辗转到南山路，前面一对开着电动三轮车的老人，大爷穿着工作服开着装满废旧材料的车，大妈穿着那种厚厚的家居服紧紧地依偎在他的身旁，脑海里不知怎的就蹦出了“岁月静好”四个字。或许，他们在为生活拼命奔波，但依旧不忘互相取暖，得到彼此的鼓励。我甚至想着，若是工作日，他们可能过会儿就要去幼儿园或者小学接他们的孙子孙女了吧，然后回家淘个米，做顿饭，然后一天过去，继续第二天的生活……日子虽平淡，但有另一个人的陪伴，便不再孤单。对，在他们后面默默跟了一段车的我又流眼泪了。对，太容易被感动。因为生活，真的，太过美好。</li><li>【2017年9月14日】 把易中天的《魏晋风度》看完了。原先，一直对魏晋风骨非常向往，阮籍猖狂，谢安俊美，一切都在《不如不遇倾城色》中描绘的如一幅幅行草书法，飘逸自在。于是想要更加深入了解这一段历史。便看了此书。只是，看完以后，却觉得有些迷惘了。政治动荡的天下，明知仕途无望，便早早归隐山林，或清谈，或酗酒，或装疯，或嗑药，易中天将之归为一种“病态的自由”。不禁想，人们在制度的圈禁中寻求自由，却在得到自由后却不知该干什么。那时的名仕，也不见得原本就有多么清高，只是实在是政治纷乱复杂，空有一颗治世之心又有何用？多半会因为站错队而成为政治的牺牲品。就如山涛，其实是有很大的政治抱负的，但原以为看清了曹马之争，第一次出仕已是四十岁，但见到司马懿与曹爽之争愈演愈烈又不得不归隐山林。  名仕们政治上无用武之地，只能寄托思想于玄学清谈之中，企图在远离政治纷争的地方寻找所谓的“自由”。“畸形的独立，病态的自由，虚无的真实，脆弱的美。”先生说，这是一个无法避免的过程。“人都是要生病的，文明也一样。而且严格的说，没有那种文明能够一成不变的长久维持良好状态，正如没有谁能万寿无疆永远健康。相反，任何文明一旦成熟，就会开始糜烂，从成熟走向烂熟，从鼎盛走向衰亡。这时，命运和选择就只有两种：要么一病不起，要么浴火重生。幸运的是，我们民族选择了后者。” 突然觉得，其实或许人们是习惯于某一种制度的，他们习惯于屈服，习惯于被统治。只是在实在是没有办法的、在主旋律是极其昏暗迂腐的时间里，他们从心底里无法认同这般的风气，所以不得不选择或像一个勇士一样站出来，试图用自己的牺牲来唤醒世人尤其是统治者的觉醒；或选择做一个隐士，不同流合污，但也不想搭进自己的性命，于是，福兮祸兮均与我无关，我的理想没人能理解没有关系，只要我自己不违背它就好。我只选择自己耕一亩良田，弹琴赋诗，做一只闲云野鹤。    我觉得我自己可能有点像这般老旧的人，慵懒的，本本分分做自己就好。在不得不跳出来的时候，在情况实在是触及我的底线、而没有人站出来说话、类似于主持大局的时候，我才会站出来。这是一种害怕犯错受伤害，和心中其实还是想做一个英雄的矛盾。后者是我从小的性情使然，而前者，则是从初中开始被父亲教育的“莫要露出锋芒本本分分学习”而影响所致。虽然魏晋和如今是两个全然不同的时代，但每个时代其实，都拥有他们的勇士，有他们的隐士，当然也有随世界浮浮沉沉的芸芸众生。我只希望，在万千谨慎包围我心之中，能够有多几分果断和勇气，不让自己在未来后悔。就如《借我》中所道：“借我不惧碾压的鲜活，借我生猛与莽撞不问明天。”</li><li>【2017年9月5日】 图书馆自习的时候遇到一对老人，大概有六十多岁了吧，并排坐坐着，都开着笔记本电脑，看着书，在查找些什么。看这情况，应该是一对退休老教授。还未放弃对自己喜欢的事物的研究，便闲暇时来到图书馆查阅资料做功课。他们并排坐着，并不交流，估计是怕打扰到别的同学吧。我的脑海里突然就开始像放旧电影一样，开始想象——时间倒流，在几十年前，如我们这般大的时候，他们俩应该也是这样，并肩坐着，静静地自习。不说话，就很美好。这，许是我最最渴望的，爱情的模样了吧……</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;【2018年6月20日】“中国古代避讳文化”最后一节授课内容。窦怀永老师总结了古代避讳文化的文献、书籍的撰写历史。深深地体会到人文历史研究和计算机研究的不同。前者材料十分稀少，翻来覆去就这么几个。后者网上一搜就一大片。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;【2018年2月14日】
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>CNCC2017-Day2</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/10/27/CNCC2017-Day2/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/10/27/CNCC2017-Day2/</id>
    <published>2017-10-27T00:34:52.000Z</published>
    <updated>2017-10-27T06:35:33.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h3>关键词：疲累的一整天</h3><p></p><p></p><h4>Dinesh Manocha: Motion Planning Technologies for Human-Robot Interaction</h4><p style="text-indent:2em;">他报告的主题是如何发展Robotics的motion and task planning的能力，以帮助它们和相应的环境自动地合作，涉及的应用领域主要包含自动驾驶，以及人机交互的关系。比较重要的方面就是通过传感器和感知技术来进行实时的计算和plan。他们组呈现了一种新的实时motion planning和与人交互的技术，结合了AI的planning、拓扑、优化、计算机视觉、机器学习、自然语言处理、并行计算等等，可以说这是一个结合了多个计算机领域的project。<img src="/img/myImg/cnccday2-1.jpeg"></p><p></p><h4>陈熙霖: 从物体识别到场景理解</h4>陈教授的主题也是CV相关的，和昨天李飞飞的演讲主题有些关联。他谈到了CV技术在未来的一些发展趋势，认为识别将逐渐走向工业应用，而高精度背后的稳定性风险也必须被注意。<h4>王涌天: “无屏”呈现–人机融合的新纪元<br></h4><p style="text-indent:2em;">PS：终于遇到一位HCI老师了……（虽然是搞偏硬件的研究……</p><p style="text-indent:2em;">从电影屏幕、电视屏幕到移动屏幕，随着ARVR的发展，我们现在有了第四块屏幕：AR屏。随着信息的增加，屏幕不断的增大，“无屏”带来人机融合的真正改变。，而较好的“无屏”显示，需要具备“感之无，视之无，触之无”。传统显示使你手忙脚乱，但无屏显示又会使人接收知识爆炸。</p><p style="text-indent:2em;">接下来他介绍了他们做的工作。全息波导超轻超薄透视显示，几何波导超清薄透视显示，而现在正在所得是适度调节的适度片和AR连接在一起。在应用中，他介绍到了基于实体交互的虚拟伴侣，文化中的复原圆明园，医学中的基于增强现实的手术导航系统。宇航业的航天员心理舒缓系统等等。<img src="/img/myImg/cnccday2-2.jpeg"></p><p><img src="/img/myImg/cnccday2-3.jpeg"></p><p style="text-indent:2em;">下午是滴滴的“如何成为AI工程师”的主题分享以及DI-tech算法大赛的介绍。</p><p>附图：<br>丛京生老师：<br><img src="/img/myImg/cnccday2-4.jpeg"></p><p>场馆概览：<br><img src="/img/myImg/cnccday2-5.jpeg"></p><p><img src="/img/myImg/cnccday2-6.jpeg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">- end -</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;关键词：疲累的一整天&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Dinesh Manocha: Motion Planning Technologies for Human-Robot Interaction&lt;/h4&gt;&lt;p style=&quot;text-ind
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="CNCC2017" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/CNCC2017/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>CNCC2017-Day1</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/10/26/CNCC2017-Day1/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/10/26/CNCC2017-Day1/</id>
    <published>2017-10-26T00:57:05.000Z</published>
    <updated>2017-10-26T15:43:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h3>上午场 关键词：群英荟萃</h3><p style="text-indent:2em;">早晨，一大波穿着红色马甲的小伙伴们齐聚福州海峡国际会展中心，参加CNCC2017开幕仪式。大家看到了IEEE-CS president、ACM president，以及姗姗来迟的李飞飞，可以说是肥肠激动了。<img src="/img/myImg/cnccday1-0.jpeg"></p><h4>丘成桐：现代几何学在计算机科学中的应用</h4><p style="text-indent:2em;">接下来第一位报告的就是来自哈佛大学的丘成桐教授。他的演讲主题是“现代几何学在计算机科学中的应用”。“几何学能够提供给大家的想法，可以说是无处不在的。其中一个极为重要的观念叫做对称。我们中国人喜欢的阴阳就是其中一个例子。几何拓扑中常见的庞莱加对偶就可以看作阴阳的概念。”<img src="/img/myImg/cnccday1-3.jpeg">现代几何可以说是为计算机科学的发展奠定了理论基础，它广泛的应用到计算机科学的所有分支，包括计算机视觉、计算机图形学等等；而CS则为现代几何提供了需求和挑战，推动了跨学科的发展，例如人工智能中的机械定理证明推动了计算代数的发展。然后，他通过几个例子来举例说明现代几何在CS中的应用，包括图论、计算机图像学的全局参数化问题（将曲面整体光滑映射，利用共形映射使表面角度保持不变，保面元参数化）、计算机视觉（曲面注册、表情追踪等，用以解决动态曲面追踪问题，使曲面畸变最小）、人工智能（对抗生成网络GAN：矛（判别器）与盾（生成器））。</p><p></p><h4>梅宏：软件定义一切——机遇与挑战</h4><p style="text-indent:2em;">接下来一位是梅宏老师的“软件定义一切——机遇与挑战”。他首先介绍了软件的历史发展：软硬一体化阶段（1946-1975）-产品化、产业化阶段（1975- ）……这是一个软件定义的时代，他所遇到的机遇是软件定义一切，而软件定义将会进一步繁华和延伸，软件定义的数据将会开放和共享。</p><h4>沈向阳：理解自然语言：描述、对话和隐喻</h4><p style="text-indent:2em;">接下来是微软亚研院的沈向阳教授带来的“理解自然语言：描述、对话和隐喻”。他首先介绍了语音识别方面的工作。他们用到的是152层残差神经网络。他说道，深度学习在图像识别上的趋势将会是更快更准。在下一个十年，人工智能的突破在自然语言的理解——“懂语言者得天下”。他将理解自然语言分为3个层次：第一层是表述，这通过机器学习就能实现；第二是对话，这需要机器智能，你需要把一个问题清楚：论点、论证论据；第三是意境，这就涉及到机器意识，更像是诗歌的情感等。谈及从感知到语言表述，他举了两个MSRA的例子。第一，微软认知服务；第二，微软应用软件。第一点，他们有一个API是Image Caption，是识别图片得出信息。在这里面，图像的描述其实要解决的问题，是图像和自然语言交汇的问题。语义空间是连接图像和文字的，www.captionbot.ai中可以上传你自己的图片得出机器识别的结果。这个项目的的数据来源其实很大一部分都是用户的自己上传输入的数据，然后在再对这些数据进行分析和训练，从而更新系统。而这些的应用，举例来说，有Seeing AI软件，它可以服务于盲人。<img src="/img/myImg/cnccday1-4.jpeg"></p><p style="text-indent:2em;">第二部分，对话即智能中，MSRA研究除了要阅读文本还要能够针对提问    进行回答等对话，着重于研究端到端对话生成模型与记忆机制。他们以微软小冰为例，介绍道一个长程的对话会发生多次话题转移，时间越长的对话越有机会被自然的引入期望的话题。</p><p style="text-indent:2em;">第三部分，理解和表达意境：有意识的脑补。这不再仅仅是客观描述，而增加了主观的评价。比如小冰的图片评论，就是从客观描述到主观评论的，而小冰看图作诗，就是再到天马行空的意境了。<img src="/img/myImg/cnccday1-5.jpeg"></p><p style="text-indent:2em;">最后他介绍了微软对话式人工智能产品的布局。第一是智能助手（例如Bing），第二步是智能助理（例如Cortana），第三步是智能客服，第四步是智能聊天（例如小冰）。他说道，每一次时代的变迁都是人类和PC关系的一次改变。</p><h4>李飞飞：A Quest for Visual Intelligence: Exploration Beyond Objects</h4><p style="text-indent:2em;">李飞飞的演讲由于之前有茶歇，和小伙伴们在下面逛错过了，她演讲的主要内容并不是着眼于ImageNet，而是Visual relationship，也就是一张图片中人物和物体的关系信息。他们在ImageNet之后又开启了另一个dataSet，scene Retrieve revisident，主要是关注图片中人、物间的关系信息。例如，a man sitting on the chair。主要用到的是scene Graph generation.那么what is beyond of gist and perception? It’s language and reasoning. <img src="/img/myImg/cnccday1-6.jpeg"></p><p style="text-indent:2em;"><br>他们做的有关image相关的是Image Captioning。更进一步，即是dense captioning in videos，也就是是video相关的recognition。她还谈到了CELEVER数据集，这是一个无限的collection of real world.这是一个非常rich的dataSet。</p><p style="text-indent:2em;">总结来说，她的演讲主要分为两部分，一是在物体识别基础之上更进一步的研究——也就是Rich scene gist(场景的主要信息)，包括场景中物体之间的关系等等；二是在归纳场景主旨之上的研究——Vision+Language &amp; Reasoning(视觉和语言的结合，以及推理)。<img src="/img/myImg/cnccday1-7.jpeg"></p><p>她说，”Visual intelligence is critical for understanding, communication, collaboration, interaction and more… We are only at the very beginning of this exploration”，算是对未来计算机视觉的一个展望。 （我发现她每次演讲都会做一个简短的总结，并会拿她的儿子女儿作为对未来的展望，使得整个演讲非常完整；并且她的PPT风格非常舒服，和之前几位学者的超大的中文字形成了鲜明的对比，这是我在学术之外从她身上学到的有关presentation的东西）<img src="/img/myImg/cnccday1-8.jpeg"></p><p style="text-indent:2em;">下一位是来自腾讯的汤道生先生带来的“让AI服务于人”。之后两位基本没听，因为实在是太饿了，就溜出去吃午饭了……</p><p></p><h3>下午场 关键词：来自长者的凝视</h3><p style="text-indent:2em;">下午场比较意外的是，居然是来自山东大学的计算机学院院长陈宝权老师的报告。之前听老板说他是我未来的师伯，也发过今年项目的视频给他，今天居然能够看到真人真是非常的意外了。他演讲的主题是“同行（hang），同行（xing）”全程下来最大的感受就是这位老师的循循善诱和耐心的语调，学者之姿、教授之德如春风化雨，不同于别的念PPT的老师，陈老师的讲授很容易让人集中精神地听进去。<img src="/img/myImg/cnccday1-12.jpg"></p><p style="text-indent:2em;">他说，中国的创新企业通过两三年的时间就有可能可以变成独角兽企业。他还讨论到以色列的IT企业的发展惊人的迅速。有一本书（《Start of Nation》）中介绍到原因，其中有一个就是全民皆兵的政策。有很多非常优秀的年轻人就被选入到技术这一领域中，类似于黄埔军校。以色列很多大型的技术公司的人员都是从军队中的技术部门中出来的。这些人在军队中一起出生入死，在出来以后创造企业也是生死与共，这种团队的精神也是使得他们公司迅速成长的一个原因。他想通过这个例子说明，团队协作是非常重要的，而这种协作并不是一天就形成的，而是需要通过长时间的训练实践才能达到人与人之间的默契的。这里的“同行”并不仅仅是你的老师同学，更是网络上的技术相关的社区以及社区里面的人。现在并不是你在一个角落拍个脑袋想出一个很厉害的算法就行了的，现在都是网络化、社区化的学习，就如李飞飞的团队，ImageNet中，背后有无数人的贡献，去搜集分类图像、去标注、去开发算法……这说明大家一定要去合作，去collaborate。你的发展不会是孤立的。所以我们未来的发展，一定要找到你的同行的一个群体，让这个群体去benifit更多的人。</p><p style="text-indent:2em;">在交流环节我发现他老是朝我们这边看，仿佛想要我们提问题……，不知道他是不是认识我（们）……无比尴尬，因为实在是中间休息时间太短，累得不行，中途睡着了，便错过了提问。其实后来几位问的有关PhD和faculty生涯经历的问题也算是对我进行了答疑解惑吧。真的是一位非常nice的老师，希望下次我不再累得不行的时候可以找机会和他交流。</p><p></p><h3>晚上场 关键词：颁奖+明星签名合影现场</h3><p style="text-indent:2em;">晚上是我们优秀大学生的颁奖会。首先是才艺表演，我浙藏龙卧虎，四个人当中随随便便就出了一个魔术师，上去表演有关绳的魔术。昨天的近景扑克还历历在目，今天变成了剪断绳子以后又突然连上了，妈呀……（照片现提供几张模糊不清的，等高清照片传给我们以后再更新。）<img src="/img/myImg/cnccday1-11.jpg"><img src="/img/myImg/cnccday1-9.jpeg"></p><p style="text-indent:2em;">颁奖嘉宾有很多老外，以及国内某些赞助商（你懂的）。反正我就认识俩，一个是IEEE-CS President，一个非常幽默风趣的美国人；以及ACM President，一位非常和蔼的外国女士。<img src="/img/myImg/cnccday1-1.jpeg"><img src="/img/myImg/cnccday1-2.jpeg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">很有幸的是我们这一组的颁奖是和ACM President合影，哇，还握了手，感觉在做梦hhh。不管是李飞飞还是这位President，真的自己是学习的楷模了。尤其是李飞飞，我记得她的TED演讲中，还只出现了一个儿子，这次演讲最后是一个哥哥加上一个妹妹，哇……简直完美人生……虽然自己可能无法像他们这般优秀，这般的完美生活，但是，有楷模，有奋斗的目标总是好的，嗯就继续向前吧！</p><p></p><h3>番外篇 关键词：福建菜 + 累得倒头就睡</h3>话不多说直接上图。<img src="/img/myImg/cnccday1-13.jpeg"><p></p><p><img src="/img/myImg/cnccday1-14.jpeg"></p><p><img src="/img/myImg/cnccday1-15.jpeg"></p><p><img src="/img/myImg/cnccday1-10.jpg"></p><p style="text-indent:2em;">请自觉将沛神他头换成我的头，以及两位学长的头……真的真的太困了……</p><p></p><p style="text-indent:2em;">- end -</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;上午场 关键词：群英荟萃&lt;/h3&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;早晨，一大波穿着红色马甲的小伙伴们齐聚福州海峡国际会展中心，参加CNCC2017开幕仪式。大家看到了IEEE-CS president、ACM president，以及
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="CNCC2017" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/CNCC2017/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>CNCC2017-Day0</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/10/25/CNCC2017-Day0/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/10/25/CNCC2017-Day0/</id>
    <published>2017-10-25T14:40:20.000Z</published>
    <updated>2017-10-25T15:29:24.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h3>关键词：freshman in 福州</h3><p style="text-indent:2em;">早晨九点的高铁从杭州东出发，睡了一觉，稍微修改了一下昨天写的RP，把被学长严肃批评的鄙人的邮箱名添加了一个有意义的别名，然后，就到福州了。简要谈谈今天的见闻吧。</p><p style="text-indent:2em;">首先，福州人民真的享受生活。火车站靠近出口的地方，一排的店面，都没开……然后宾馆旁边的学生街，去觅食，两点的样子，问了几家，居然都说不做生意打烊了……？？？（此处黑人问号）沿街看过去，不少都店门紧闭，不是很懂他们的套路。然后记起来室友男票的室友，福建人，每天睡到大中午才起，悠悠闲闲懒懒散散……或许这就是爱自己胜过爱钱的福州人民吧……</p><p style="text-indent:2em;">其次，第二个感受——城市大概都长这样吧。住处不远的地方就是一条江，我们是晚上去的，江对岸霓虹闪烁，高楼拔地而起，墙上还播放着电视（就是本文的封面了）。宛如另一个钱江新城。而江的这一岸却远没有对岸这般绚烂。老城的气息，城市的恶臭在待建的工地上散发出来蔓延到马路上；一幢幢新的住宅楼的中间总是能看到嵌入了几幢尚未拆除的老旧矮小 的居民楼。</p><p style="text-indent:2em;">无论是路边指路的热心人，去逛超市事后遇到的一对父子，还是另一些同学们坐出租车遇到的热心司机，他们操着带有浓厚闽南语的普通话跟你讲着，介绍着这一座城的种种，虽然刚开始会有些不习惯，甚至怀疑自己听不懂普通话，但是他们的口音真的好好听！好喜欢这种强调！就是那种类似台湾方向的普通话，言语间都散发着纯纯的味道，就是……怎么说……就是小清新吧，嘿嘿嘿。</p><p style="text-indent:2em;">最令我震惊的是一位同行的学长，居然随手拿着一副扑克，然后晚饭等菜的时候被我们表演近景魔术！把沛神和我搞的分分钟成为他的小迷弟。太他妈神奇了！真的！就第一次这么近的看人变魔术还看不出来的那种……不知道是要笑自己傻还是学长厉害哈哈哈。</p><p style="text-indent:2em;">吃了传说中的炒米馃，就是黄色的像年糕一样的东西，但是比年糕软一些，还挺好吃的；福州地铁票是圆的，像赌注的筹码，颇感神奇（对，我就是乡下人进城）。emmm…就这些。明天要早起去看大佬们，睡了。<br>    <img src="/img/myImg/cnccday0-2.jpg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">- end -</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;关键词：freshman in 福州&lt;/h3&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;早晨九点的高铁从杭州东出发，睡了一觉，稍微修改了一下昨天写的RP，把被学长严肃批评的鄙人的邮箱名添加了一个有意义的别名，然后，就到福州了。简要谈谈今天的见闻
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="CNCC2017" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/CNCC2017/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>paper好词好句</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/10/16/paper%E5%A5%BD%E8%AF%8D%E5%A5%BD%E5%8F%A5/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/10/16/paper好词好句/</id>
    <published>2017-10-16T12:52:56.000Z</published>
    <updated>2018-04-25T14:20:38.134Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>找个地方集中整理一下平时看到的可以用于paper的好词好句吧。</blockquote></p><p></p><h3>2018 VIS投稿期</h3>bridging the gap between…:架起..和..的桥梁<br>such as…and so on.<br>trivial：微不足道的<br>seamlessly：无缝地<br>prompt：促使<br>With <strong>affordable</strong> consumer-level 3D printing<br><strong>leverages</strong> an offline scheme：<strong>利用</strong>了一种离线的方式<br><strong>leverage</strong> the inherent creativity：利用内在的创造力<br>visually compelling content：虚拟的引人入胜的内容<br>and the like：诸如此类<br>be comprised of：由…组成<br>foster creation：培养创造力<br>The merit of：…的价值/优点<br>One of its key merits lies in：他其中一个巨大的优势在于……<br>The former is too cumbersome; the latter is too restrictive in viewpoint and in the handling of occlusions and topography:前者太麻烦，后者…<p></p><p>===== Ziming Wu PQE =====<br>However, in this off-line manner, the contextual information of the real world is ignored during the design process, and thus the connection between virtual and real- world objects has to be reconstructed with additional efforts.</p><p>First, in the early design processes, physical objects can be frequently used as references to explore the space of novel designs. Second, it enables users to visually and semantically link the physical world to design context and make it a source of design materials. Third, it allows users to inspect design outcomes in context so as to frame iterative design. </p><p>The promising results reveal that touch-based interaction affords fast and stable input.</p><p>【真实世界并非仅仅是作为背景这么简单】With the key potential value offered by immersive systems, situated visual content creation in AR has a further step to leverage physical environments as a reference, context and source of inspiration to facil- itate design exploration. Such AR systems are proved to be effective and efficient when providing natural and intuitive user experience in the context of visual design. Based on the existing studies, we identify the previous attempts as the integration of constrained-by- reality, borrow-from-reality and reflect-in-action.<br>=====end of Ziming Wu PQE =====</p><p></p><h3>2017秋冬学期</h3>a qualitative study：定性研究<br>In the span of one hour：在一小时内（可以用于user study中）<br>albeit: 尽管<br>To summarize, our contributions are threefold<br>demonstration：示范。在user study上面可以写，我们搞了一个demonstration来展示我们这个方法是肥肠可行的。“a demonstration showing the ability to”<br>Recently, there has been an upsurge in work…<br>While prior work has shed light on the possibilities of data videos<br>We opted to implement…：我们选择干啥<br>In future work, we envision two main research directions.<br>we conducted a qualitative study：我们进行了一个定性的研究。<br>we present the results of a study designed to shed light on how people transform data into visual representations.<br>One promising approach to circumvent this problem is to：解决这个问题的一个比较有希望的方法是…<br>In contrast to our hypotheses, our results indicate that…：与我们预期假设相反的是，我们的结果表明…<br>the laborious task of：艰巨的任务<br>To alleviate the issues in the existing infographic practice,…为了减轻现有infographic practice的问题…<p></p><p></p><h3>2017暑假</h3>leveraging ：利用<br>aforementioned challenges ：上述挑战<br>within the context of ：在什么方面中<br>time consuming ：耗时的<br>reduce human efforts<br>machine learning models are seamlessly（无缝） integrated with state-of-the-art interactive visualization techniques<br>state-of-the-art：现有技术<br>capable of：能够<br>a suite of ：一套、一系列<br>To this end ：因此<br>This tutorial teaches state-of-the-art methods to…<p></p><p></p><h3>2017 VIS投稿期</h3>As a result, users gain an additional sense of situational awareness by making comparisons and connections with their surroundings.<br>Moreover, we implement an intelligent algorithm to<br>However, there has been a recent surge in popularity of consumer grade 3D displays and immersive head-mounted displays (HMDs)<br>While techniques that utilize such immersive environments have been explored extensively for spatial and scientific visualizations, contrastingly very little has been explored for information visualization.<br>The onset of ubiquitous, consumer-level stereoscopic displays has prompted questions of the potential effectiveness of 3D for information visualization techniques.<br>However, even these displays limit the user’s view to a small rectangular window encapsulated by the display area.<br>Thus, it is unnecessary to show the entire scene; only the user’s view needs to be rendered.<br>Consumer-grade HMDs：消费级HDM设备<br>These devices(HDM) create immersive environments at a fraction of the cost of large display systems.<br>As such：就这点而论<br>When the data has a 3D spatial attribute, such techniques are a natural fit<br>Notably：尤其值得注意的是<br>evoke：引发，引发探索<br>vice-versa：反之亦然<br>Conversely：相反的<br>in conjunction with：结合<br>the downside to this approach is that：这种方法的缺点<br>.. is opening up exciting new avenues for design.<p></p><p>In this manner, we have not only established an improved understanding of the effectiveness of the immersive graph visualization, but also posited general guidelines for future immersive visualization approaches：<br>    以这种方式，我们不仅对沉浸式图形可视化的有效性有了更深入的了解，而且为未来的沉浸式可视化方法提出了一般的指导原则</p><p>A participant would have to move the cursor to the new position of the highlighted node to remove highlight, which increases the number of interactions and thus (同样的) the time required to complete a task.</p><p>We hope our work and findings will encourage others to join this exciting area of study so they can help accelerate the development of usable technologies to meet the growing demand of more effective tools for examining and analyzing large complex data. </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;找个地方集中整理一下平时看到的可以用于paper的好词好句吧。&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;2018 VIS投稿期&lt;/h3&gt;bridging the gap between…:架起..和..的桥梁&lt;br&gt;such as…a
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="visualization" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/visualization/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017Summer(2)-Utopia?</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/08/24/2017Summer2/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/08/24/2017Summer2/</id>
    <published>2017-08-24T04:09:01.000Z</published>
    <updated>2017-09-13T12:54:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h3>“一切，就好像乌托邦一样……”</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">这是一个令人感到舒服的地方，一个融合了世界各地文化的地方。你可以在同一条街上看到清真寺、佛教寺庙、教堂；你可以在同一个熟食中心看到印度菜、中国菜、西餐；你可以经常偶遇在广场上玩快闪的不同年龄阶段的人……不同肤色不同种族的人就这样生活在一起，互相包容，互相学习。好像生活本就应该这般丰富、这般其妙。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">走在路上，会有人向你点头微笑：我记得一次乘坐双层巴士在路上，等红绿灯的时候，看到旁边有一个工地，应该是在施工建造地铁，一个皮肤黝黑的工人，戴着安全帽，满脸尘土，而一个正在锻炼的姑娘跑了过来，那个工人竟做出了一个绅士的礼让的动作：弯腰，微笑，后退一步，一只手放在背后，另一只手伸出去，为姑娘让路和指引方向。很不可思议——这是我至今对这一幕的印象。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">与生人交谈，每个人都会在最后跟你说谢谢：你去到的每一家餐馆、礼品店，在结完账以后，老板都会跟你点头微笑，说着“Thank you”，感谢你光顾他们家。不同于之前在其他地方看到的冷漠的或者是说着一句句程式一样的客套话的营业员，这里的人，你可以从他们的表情、从他们的微笑中，可以感受到，他们，是真的很感激你的光顾。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">我记得Adam Road上的那个food center，里面有一对售卖海南鸡饭的夫妇，我就是在双休没课的时候偶尔去过几次，但是那里的老板和老板娘居然认识了我。他们问我在哪儿念书，来自哪里，有一次，童心未泯的老板甚至还送给我棒棒糖。老板娘在一旁边做饭，边笑着跟我解释说：“他就像个小孩子一样，还吃棒棒糖。”他们问我来自哪里，说起我的家乡杭州，他们一脸的憧憬：“哇，杭州很美~”我心里想，是啊，杭州很美，这里很美，你们也很美。</p><p><img src="/img/myImg/2017SG-1.jpg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">我记得，在Chinatown（也就是当地人称的“牛车水”）的时候，看中了一只布包，因为挂得太高够不到，就跟那里的营业员说：“我想要这只。”结果营业员居然纠正我不怎么“正宗”的普通话：“不是‘这只’，是‘这个’哦~”当时就怀疑自己是不是白学了十二年的语文课hhh。</p><p><img src="/img/myImg/2017SG-17.jpg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">其实在坡区的28天，真正留给我们自己探索的时间并不多。第一天，跟随着超级nice的导游以赶场的节奏把几个主要的点踩了一遍：唐人街、马来文化馆、鱼尾狮公园、滨海堤坝的落日、滨海湾花园的灯景。之后便一直是上课，然后是生病。直到最后几天，才去了海岛，也体验了一下坡区的国庆氛围。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">圣约翰岛和龟屿岛，是这次海岛之旅经过的两个岛屿。这两个地方很少有人去，因为没有什么可供娱乐的设备，当地人去的话基本上是去烧烤野餐的。我们去的那天，很不幸到了圣约翰岛便开始天降暴雨，于是在避雨的地方看了近一个小时的海景才正式出发。彼岸就是坡区繁华的CBD，而这里，除了大雨过后潮湿的夹杂着青草的气味、热带雨林的鸟鸣、两三波同船的游客、零散的生活在岛上的工作人员、以及多的诡异的野猫以外，就再无其他别的物件了。“在20世纪中期成为新加坡一个囚禁政治犯的集中营和戒毒中心”这是同行的小伙伴之前所查到的资料。过去，人们将罪犯、还有无药可救的病人都丢弃在这座岛上，让他们自身自灭。这是在能力无法所及的时候的一种面对死亡的无奈之举，与残忍无关。所以，或许是这一段历史，亦或许是因为那一天风雨兼至，当踏上这一座岛开始，一种静谧、肃杀、荒凉便开始围绕着我。仅仅四十几分钟的船程，我眼前的，竟是与坡区城市完全不同的一幅场景。海浪拍打着沿岸的岩石，一阵又一阵，从未停歇；高的望不到尽头的原始雨林连成一片，仿佛在守护着这个小岛。再往另一边看，就可以看到很多渔船、或者邮轮。还有似乎是架在海上的渔夫的房子。</p><p><img src="/img/myImg/2017SG-10.jpg"></p><p><img src="/img/myImg/2017SG-11.jpg"></p><p><img src="/img/myImg/2017SG-22.jpg"></p><p><img src="/img/myImg/2017SG-13.jpg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">之后去的龟屿岛。<em>“据《马来纪年》记载，200多年前的新加坡海面常有剑鲨出没，刺伤渔夫与途经的商人。有一次，一位马来苏丹在乘船出游时差点被剑鲨刺伤。他便问随从有何方法消灭这些剑鲨。其中一个跟随的神童建议，砍下芭蕉树干抛下海，让剑鲨刺穿。剑鲨在刺穿后就拔不出来，人们就可轻易地捕杀它们了。</em></p><p></p><p style="text-indent:2em;"><em>这名神童也同时预言，新加坡将会有一个新的主宰者。苏丹听了很害怕，便咬定这位神童就是想篡夺王位的人，于是命令将他处死。神童在临死前提出一个要求，把他葬在龟屿。他表示，要保佑住在岛上的义父义母。据说，这对老夫妇是福建人，是他们收养了这个马来孤儿的。这对夫妇死后，人们便建庙供奉他们。这座庙宇也就是今天的大伯公庙。”</em></p><p></p><p style="text-indent:2em;"><em>“另一个传说是两位马来族与华族渔民的船只遇到大风浪而翻覆，眼看渔民几乎葬身大海，突然一只大海龟游过来将他们救起，然后驮着把他们送上龟屿。后来这些渔民发现原来他们所处的这个岛屿就像一只大海龟。他们相信这是看守土地的大伯公派海龟来拯救他们，为了表示感谢，两位渔民便在岛上建造了大伯公庙和马来神殿。”</em></p><p><img src="/img/myImg/2017SG-23.jpg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">我说：“要是就这样过一生，也挺好。每天的事情就是捕鱼、晒太阳、吹海风，然后等落日，睡觉。第二天起来迎接朝阳，然后又开始捕鱼。”小伙伴嘲笑我：“你现在说的是轻巧，可是这样日复一日年复一年的生活，你确定不会感到厌倦？”也是了，多少是会厌倦啊。谁不想体会多彩的生活呢？只是，感觉自己已经习惯于这么待着，做同样的事情了。就好像大学前三年的日子，几乎都是在图书馆中度过。不喜欢去大图书馆，而更喜欢人少静谧的医学图书馆；也不喜欢有认识的人同行，因为觉得一个人独处更能够让人静下心来思考。晚饭后，便和母亲打着电话，在医学院、药学院、生科院闲逛，看着小麦在大棚里生长，看着沿岸的梨花在春天绽放，看着一波波毕业生在桥上合影，看着双休日在西区大草坪上放风筝的孩子奔跑，看着一对对校友在春天的时候回来在梨花雨中拍结婚照……倒也从未觉得孤寂，闲暇时候便带一本闲书，翻着翻着便看完了；温习着课本和习题，看着看着，一个学期便又过去了……如今，不再去图书馆，竟也开始想念那样年复一年的日子了……或许我，注定，不是那种适合颠沛流离到处疯玩的人吧。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">8月9号，坡区国庆日，我们最后一天待在坡区的日子。和小伙伴们去了商场买纪念品，却偶遇玩快闪的人。不同种族、不同年龄的人，就这样聚集在一起，穿着大红的T恤，挥舞着国旗跳舞——</p><p><img src="/img/myImg/2017SG-20.jpg"></p><p><img src="/img/myImg/2017SG-21.jpg"></p><p><img src="/img/myImg/2017SG-24.jpg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">还有回去时，在地铁站偶遇的披着新加坡国旗的孩子们……莫名的感动。似乎在国内，国庆约莫就意味着7天的长假、路边电线杆上飘扬的国旗、逢五逢十时候电视台上面的阅兵仪式，还有商场趁此机会的大减价，像这种自发的庆祝活动，在我二十几年的人生里，真的好像没有见到过。各民族平等共处、用心爱着这个小小的国度，每个人的脸上都洋溢着幸福的、简单的微笑……这是一个仿佛乌托邦一样的国度，它我想起《北京遇上西雅图》中的那首插曲：</p><p>Can you feel it in the air?<br>你感受到空气中弥漫的感动了吗<br>Can you see it on the sky?<br>你感受到天空中飘扬的幸福了吗<br>If you open up your eyes<br>如果你张开双眼<br>You’ll find<br>你将会发现</p><p>What you was always looking for<br>你一直所追寻的珍贵的人和事<br>It was right here by your side<br>都早已在你的身旁<br>When a smile is just enough<br>只是一个微笑就很满足<br>Just a moment you goes by<br>你所经历的每一分每一秒<br>When the smallest thing is all<br>所有的点点滴滴都是你的全部<br>You need to catch it by through the day<br>你要过好每一天 来抓住这些感动与幸福<br>This is where you wanna stay<br>这才是你真正想要驻足的地方</p><p></p><p style="text-indent:2em;">I’m really lost in Singapore, are you?</p><p></p><p style="text-indent:2em;">附自己做的视频，居然得了一个第二名233333</p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DxkOiF-FVAA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><p>-end-</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;“一切，就好像乌托邦一样……”&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;这是一个令人感到舒服的地方，一个融合了世界各地文化的地方。你可以在同一条街上看到清真寺、佛教寺庙、教堂；你可以在同一个熟食中心看到印
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Singapore NUS" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/Singapore-NUS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017Summer(1)-新囧</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/08/23/2017Summer/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/08/23/2017Summer/</id>
    <published>2017-08-23T08:19:15.000Z</published>
    <updated>2017-09-02T14:39:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p style="text-indent:2em;">2017年7月12日，浙大玉泉出发，和小伙伴们踏上前往坡区的征程。报名这个项目的原因很纯粹，没被选上更好的项目，又不想浪费所谓的“本科阶段每个人有一次出国交流”的机会，顺便体验一下国外生活，以说服自己“未来深造不适合在国外”，然后就报名去了。在那里的生活大概分了一下就3块：上课（时间占了大半）、游玩、还有生病。</p><p></p><p></p><h3>课程：UAV（无人机）</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">我选的是无人机课程，选这门课的原因是想要圆一下自己玩硬件的愿望吧。因为小学的时候玩了智能循迹小车、简易机器人，初中玩的是航空航天的火箭，而之后就再也没有与这些有所接触。其实自己还是挺恨高考的，三年啥都没干，除了打磨自己的性格、兴趣，搞得自己只会刷题，失去了灵性，变得呆滞而空洞。而唯一能够抒发抑郁的地方就是作文了。。大学更是如此。这么好的学校，又有这么多人是“考败来浙”的，我这种“考好来浙”的人，自然就会很担忧，害怕成绩掉队，于是什么社团都没有参加，三年几乎天天泡图书馆，之后找实验室，小心翼翼，生怕出了纰漏。连父亲在上个学期的某一天打电话的时候都一改之前的沉默，忍不住问我：“你怎么变得这么小心谨慎？你小学时候的那股冲劲，那种啥都不怕都敢去尝试的拼劲去哪儿了？”我也不知道。大概是得到了一些东西以后，就太害怕输了吧。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">于是索性任性一回，重新体验那段拿着电烙铁焊电路的日子。那时候一群小伙伴闻着松香味儿，一手焊锡丝一手电烙铁，嘴里还唱着周杰伦的青花瓷，那样的日子真的很好……</p><p></p><p style="text-indent:2em;">两周半的时间用来上课，以下内容摘自我自己的项目报告（略显懒惰莫要见怪）。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">“这是一门集合理论、动手、编程、团队协作、公共演讲等多方面教授和考核的课程。<br>一天的课程安排是上午上课，下午实验。上课的内容涵盖无人机配件选取与设计、控制理论、mavlink协议、无人机组装等。基本上每堂课的内容都会有一个Assignment与之对应，包括理论知识的考察和编程任务的实现（最后会给树莓派让我们进行编程），令我们能够及时回顾这一天上的理论知识并运用起来。这种趁热打铁的学习方式很棒。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">而下午主要分为两阶段：第一周是H36小型无人机的飞行练习（只有通过了这个考试才能飞大飞机）；第二周是大无人机的飞行练习。小型无人机飞起来比较难控制，因为手上遥控器稍有抖动就会令其大幅扭转；而大型无人机虽然相对而言比较稳定，但是其危险系数也相当的高，教授Colin在实践课上说的最多的话就是：“关掉关掉！”因为我们一开始还不能很好的控制飞机，有时候飞机会飞的太快太迅速，螺旋桨很有可能会伤及周围的人。不过，由于Colin几乎每节课都会强调安全问题，所以大家都很小心的操作，所以没有造成什么意外的后果。</p><!-- <div style="text-align: center;">  -->  <img src="/img/myImg/2017NUS-1.jpg"><br><!-- </div> --><p></p><p style="text-indent:2em;">此外，我们的课程会给每个组一个展示自己的机会，也就是presentation。每个组员都要上去参与演讲，其目的是锻炼我们的Public Speaking的能力。展示的内容就是之前做的Assignment的题目的解答。此外，还可以根据自己的创意和想法进行一些课外的调研、并设计别出心裁的环节进行展示。Colin会在展示完成给你以后给每个人非常用心的评价。总之，这是一个非常好的展示自己和锻炼自己交流能力的机会。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">课余时间，我们几乎都是在自修室中待到半夜才回寝室，因为每天的作业量非常的大，如果想要比较完美的完成Assignment，需要投入很多的精力来完成。”</p><!-- <div style="text-align: center;">  -->  <p>  <img src="/img/myImg/2017NUS-2.jpg"><br>  <img src="/img/myImg/2017NUS-3.jpg"><br>  <img src="/img/myImg/2017NUS-4.jpg"><br><!-- </div> --></p><p></p><h3>发烧：不想他来的都来了</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">出门在外一个月，最怕的就是感冒发烧。带了很多药，感冒药消炎药中暑药。前半个月安然度过，就在课程的最后几天，原本以为终于可以熬过了，不想却有一天早上起来喉咙开始痛。我记得坡区的天气晚上可以不开空调，但是那天晚上可能是因为一开始太热了就没有关，结果第二天就gg。然后就开始吃自己带的感冒药（泰诺），稍有好转，很是欣喜。但是过了两三天，突然感到忽冷忽热，有些不妙，用从一站式借来的温度计量了一下体温：37.8°……当时满脑子的就是：“我去为什么在可以浪的几天生病了还发烧了？！玩不了了TAT……”</p><p></p><p style="text-indent:2em;">唯独没带退烧药……</p><p></p><p style="text-indent:2em;">不敢乱吃药，傍晚的时候联系了volunteer，她们说晚饭后接我去看医生（特别强调了带护照和钱……）。到了一家类似于社区诊所的地方，可以用“门庭冷落”四字形容。想起国外看病超级贵，大家几乎是自己买药自身自灭，就觉得这次怕是要出血本了……给我看病的是华裔医生，我叙述了病情以后他表示没啥大问题，就按照他给的药服用即可。然后，出血的时刻到了——</p><p><img src="/img/myImg/2017NUS-5.jpg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">一共73刀，折合人民币365块左右TAT。默默付了钱，回去赶紧吃退烧药。吃了以后猛灌水，然后加厚被子把自己裹成煎饼果子。空调电风扇一律不开，逼自己出汗。就这么一个晚上，终于在凌晨的时候烧退了。挺开心的。就睡过去了。</p><p><img src="/img/myImg/2017NUS-6.jpg"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">第二天很早就醒来，想到自己心心念念的日出还没看到，就爬起来去看日出了。本人此举被小学弟评为“特别有情怀，骨子里有一股倔劲”……（姑且当做是褒奖吧）然后没做攻略的后果就是人在囧途，在公交车上看了日出。。详见下一节。</p><p></p><h3>未完待续：乌托邦？</h3><p></p><p style="text-indent:2em;"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;2017年7月12日，浙大玉泉出发，和小伙伴们踏上前往坡区的征程。报名这个项目的原因很纯粹，没被选上更好的项目，又不想浪费所谓的“本科阶段每个人有一次出国交流”的机会，顺便体验一下国外生活，以说服自己“未来深造
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Singapore NUS" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/Singapore-NUS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浅喜深爱</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/07/02/%E6%B5%85%E5%96%9C%E6%B7%B1%E7%88%B1/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/07/02/浅喜深爱/</id>
    <published>2017-07-02T14:22:05.000Z</published>
    <updated>2017-11-10T02:25:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h1>浅喜深爱</h1><h4>雪小禅</h4><p style="text-indent:2em;">喜欢一个人，浅浅地喜欢是最美，不需要告诉他，有时，只是欣赏，还不到爱，喜欢听他的声音，看他的微笑，他颈间小小的痣，还半遮半掩，还欲说还休，还是春天里的二月，还藏着要吐蕊的花苞，这浅浅地喜欢，如饮清茶，淡然而落寂，挑落灯花，满心禅意，是银碗里盛雪的素清，却又听着隔水的云箫，分外的缠绵。</p><p style="text-indent:2em;">还有比喜欢更俏的吗？是俏，也娇了，也羞了，低头婉转的心思，只有秋云知道，大朵大朵向西流着，相思何曾闲，我喜欢你了，听得到空气中传来的翠鸟的鸣叫声，喜欢，喜欢！</p><p style="text-indent:2em;">是雪白的蚕，在暗夜里流动，看了惊心，一点点地吐了丝，这样的缠了，春阳艳艳之日，一个人跑到开满樱花的院子里看梧桐，那些梧桐真是美，樱花是为它开得这样灿烂吗？喜欢一个人，就剩下一粒简单的心了，其实心里开满了桃花，只能是桃花，这样艳，这样的粉，只有自己知道，这桃花带了满身的巫气，虽然是巫气，可不染尘埃，只觉得日子好长，端坐着，心里还是他，走到大街上，心里也是他，胡兰成写刚刚迷上张爱玲，从她那里出来，去朋友家串门，看到灯下朋友们在打麻将，他看了一会儿，只觉得灯明晃晃的，朋友们说了什么，他不知道，于是走出来，在春夜里，一个人，继续想她。</p><p style="text-indent:2em;">这真是喜欢了。</p><p style="text-indent:2em;">放不下了，费心思了，明亮亮的喜欢，小虫子一样，在心里蠕动着，喜欢多好啊，如春潮在涨，一直往上涨，彻底崩溃那天，索性赖了皮——我爱你！到底说了，浅浅地喜欢变成了爱。</p><p style="text-indent:2em;">爱就互动了，你来我往，爱有抱怨有纠缠，喜欢没有，喜欢是暗自芬芳，是四月里初绿的芽和嫩粉的花，爱是五月天七月雨，风雷雨电，从丽日晴天到天昏地暗，也许只一个刹那——人生都这样快，何况爱？</p><p style="text-indent:2em;">如果爱，请深爱。</p><p style="text-indent:2em;">不游戏，不江湖，把你当做心里面最里面的那个人，轻易不提你，我可以和全世界所有人开玩笑，只是与你这样紧张，别人提及你的名字，这厢已经崩溃，手脚冰凉，与别人发短信三言二语就玩笑起来，与你，却是字字千金，桃花万里冰河，动一下，便是心里的桃花心里的疼，哪一个字都紧张，这样的发紧，一点也不放松，一点也不江湖。</p><p style="text-indent:2em;">是深爱了。因为有了放纵，居然会这样样想念一个人，不是发了疯是什么——原本，是衿持的女子，忽然有一日就问了又问——你到底爱我多少？爱，多少是个多？多少是个少？爱情哪里能度量衡？小女生玩的把戏也敢玩，小女生不敢穿的衣服也敢穿，好象一只夏日的蝉，拚命地叫啊叫啊，只为这一季？——也是，人生能多少时日可以是真心？</p><p style="text-indent:2em;">是真爱了，是放不下了，陕北的小曲儿怎么唱？——想你想得没缝缝，哥哥想妹想得瘦，喝碗香油也不长肉，是长不了肉，醒着是她梦着是她，生生是把人惆怅死了，这样的爱，原来是百转柔肠，思君如流水，何有穷已时。</p><p style="text-indent:2em;">她也这样相思了——他生莫作有情痴，人间无地著相思。情痴也这只是这热恋时三几时吧，有谁一辈子是情痴？有人说恋爱中的男女不过是着了魔，魔走了，爱就走了，但此时此刻，刘巧儿唱得好——自那日看见他我心里就放不下呀。</p><p style="text-indent:2em;">放不下就是爱了，忘不了也是爱，爱情最怕什么？应该最怕时间。时间可以检验爱情，爱着的时候都说一辈子，总还嫌不够，于是对天盟誓，于是海枯石烂，但如何抵挡它如花美眷似水流年？</p><p style="text-indent:2em;">转眼就会平淡。</p><p style="text-indent:2em;">甚至忘记他的长相他的声音，甚至忘记，他的名字。</p><p style="text-indent:2em;">如果过二十年，还能口口声声说爱一个人，只爱她，无限的爱，我这才相信，那是真爱。</p><p style="text-indent:2em;">更是深爱。</p><p style="text-indent:2em;">浅喜深爱，如果我选择，我选择喜欢，因为喜欢更长久，更绵延，更适合一个人暗自留恋，不张扬，不对抗，只是默默在一边，它不够彻底不够过瘾，但如果和时光抗衡，它一定是化骨绵掌，这千山万里路，只有喜欢，只有喜欢可以浩浩荡荡走下去呀。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;浅喜深爱&lt;/h1&gt;&lt;h4&gt;雪小禅&lt;/h4&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;喜欢一个人，浅浅地喜欢是最美，不需要告诉他，有时，只是欣赏，还不到爱，喜欢听他的声音，看他的微笑，他颈间小小的痣，还半遮半掩，还欲说还休，还是春天里的二月，还藏
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="雪小禅" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9B%AA%E5%B0%8F%E7%A6%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>偶像破灭</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/06/15/%E5%81%B6%E5%83%8F%E7%A0%B4%E7%81%AD/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/06/15/偶像破灭/</id>
    <published>2017-06-15T03:48:09.000Z</published>
    <updated>1970-01-01T00:00:00.001Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>勇气是在你看清了生活的真相之后，依然热爱生活。——董卿</p><p>在知乎上看到雪小禅的负面评价。第一次看到这样的评价。可能原本也不是那种因为喜欢一个人而不断地去扒他信息的人。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;勇气是在你看清了生活的真相之后，依然热爱生活。——董卿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在知乎上看到雪小禅的负面评价。第一次看到这样的评价。可能原本也不是那种因为喜欢一个人而不断地去扒他信息的人。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="雪小禅" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9B%AA%E5%B0%8F%E7%A6%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017华东地区大数据可视化高峰论坛行</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/06/11/2017%E5%8D%8E%E4%B8%9C%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%8F%AF%E8%A7%86%E5%8C%96%E9%AB%98%E5%B3%B0%E8%AE%BA%E5%9D%9B%E8%A1%8C/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/06/11/2017华东地区大数据可视化高峰论坛行/</id>
    <published>2017-06-11T05:04:47.000Z</published>
    <updated>1970-01-01T00:00:00.001Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-indent:2em;">这周六，我和实验室的小伙伴们一起，赴上海同济大学参加了2017华东地区大数据可视化高峰论坛。原本预报是大暴雨的上海，似乎因为欢迎我们的到来，居然没下雨。人生第一次参加学术会议，并且还是在本科大三，内心还是有点小激动的。亲眼见到中国可视化领域的领头人物，屈老师、袁老师、陈老师、巫老师……大师们的演讲，是对当前可视化的热点问题的剖析和总结，也是对台下的我们的激励和启迪。<br><br><div style="text-align: center;"><br>  <img src="/img/gallery/0610-0.jpg"><br></div><br><br></p><p style="text-indent:2em;">首先是港科大屈老师的报告。在普及了什么是可视化以后，他介绍了可视化需要做到的三点：<strong>信、达、雅</strong>。<strong>信</strong>是认知科学中的准确性问题。用什么样的图来准确展示数据？这是可视化最最基本需要实现的东西。<strong>雅</strong>是系统要充满美感,给用户优雅的体验。也就是说，系统一定要优美。这一点，灵感来源很重要。他举了一个可视化工业数据的例子，上面提到最终系统呈现的方式的灵感来自于上世纪的一张非常普通的火车到站、离开时间的时刻图。而最难做到的是<strong>达</strong>，这需要做到可视化的表现方式自然有效，清楚易用，容易上手，帮助用户达成目标。也就是说，可视化系统要有效地帮助用户找到有用的信息。<br><br><div style="text-align: center;"><br>  <img src="/img/gallery/0610-1.jpg"><br>  <br><br>  <img src="/img/gallery/0610-4.jpg"><br></div><br><br></p><p style="text-indent:2em;">接着是浙大陈为老师的演讲。他提出了一个困惑：很多时候，可视化和可是分析软件的功能远超过用户的使用能力，研究者们辛辛苦苦设计出来的作品却不能100%为普通大众所用，这将是一个很大的问题。由于专业背景不同，我们不能够期望所有人都能完全理解整个可视化系统。而他提出的，就是VA+AI，在可视化中加入更多的AI元素能够促进可视化平民化。<br><br><div style="text-align: center;"><br>  <img src="/img/gallery/0610-5.jpg"><br>  <br><br>  <img src="/img/gallery/0610-7.jpg"><br></div><br><br></p><p style="text-indent:2em;">接下来是浙大巫英才老师带来的有关城市大数据的可视分析的报告。他以项目SmartAdP为例，考虑了包括人流量、车流量等多种因素，介绍了如何使用他们的系统进行城市广告牌选址的过程。<br><br><div style="text-align: center;"><br>  <img src="/img/gallery/0610-8.jpg"><br>  <br><br>  <img src="/img/gallery/0610-9.jpg"><br>  <br><br>  <img src="/img/gallery/0610-11.jpg"><br></div><br><br></p><p style="text-indent:2em;">茶歇之后，北大袁晓如老师、华师大王长波老师、以及同济大学的曹楠老师分别进行了报告。<br><br><div style="text-align: center;"><br>  <img src="/img/gallery/0610-13.jpg"><br>  <br><br>  <img src="/img/gallery/0610-14.jpg"><br>  <br><br>  <img src="/img/gallery/0610-15.jpg"><br></div><br><br></p><p style="text-indent:2em;">最后，各位专家一起上台，进行了精彩的Panel环节，回答了来自社会各界的可视化研究者、爱好者的问题。对于我的“AR对传统可视化的作用究竟何在”的疑问，各位老师都进行了解答，屈老师说：<strong>“学科发展，需要有人去不断的探索。现在AR领域对可视化的作用实在不明确，但是有很多人都在探索和尝试。你去尝试了，即使结果是negative的，也没有关系，因为至少你可以告诉别人这是不可行的，叫他们不要再尝试了。”</strong><br><br><div style="text-align: center;"><br>  <img src="/img/gallery/0610-16.jpg"><br></div><br><br></p><p style="text-indent:2em;">最后，贴上同行的兰总做的笔记，帮助自己总结这次上海之行。<br><br></p><p style="text-indent:2em;"><em>那篇D-map 微博地图论文为什么用地图，因为人们习惯了地图。</em><br></p><p style="text-indent:2em;"><em>有了AR/VR, 现在的3D可视化不再是以前2D图上的假3D了, 可以玩了。</em><br></p><p style="text-indent:2em;"><em>可视化始于科学可视化，科学可视化始于科学家处理数据的小工具。</em><br></p><p style="text-indent:2em;"><em>可视化还处在社会主义初级阶段；可视化在领域的数据分析能力不需要和牛的人的能力做比较，牛的人不需要工具，广大普通人需要。</em><br></p><p style="text-indent:2em;"><em>可视化可以成为自然而然的东西，就像人们一看地图就会知道这是路线和方向。</em><br></p><p style="text-indent:2em;"><em>可视化界面的理解难度对于研究者，数据分析师，和平民依次递增，可视化现在对于研究者内部都还没平民化，所以，落地有难度(所以可视化不是可以轻松解决业界数据分析需求的神器)。</em><br></p><p style="text-indent:2em;"><em>可视化把数据集艺术地翻译成图形界面，其中有巨大的设计选择空间，个人或者有限人数的团体只有有限的数据经历和认知能力，故而现在大多可视化小组都还是手工作坊，数据分析需求拿进来做，做好了街坊邻居看看还行，发表了。</em><br></p><p style="text-indent:2em;"><em>设计和可视化都关注visual quality，略有不同。设计经历了从实物设计到非物质设计的过程，而现在也开始从纯粹技术设计，到融入”人的元素”的复杂技术社会系统的设计。同济设计学院设计人才和计算机可视化人才合作做出更好的数据设计的模式正在路上。</em><br></p><p style="text-indent:2em;"><em>最后我想到，人对具体事物有了一定认知后，将数从具体事物中抽象出来，这是一个重要突破，抽象的数字符号曾经一度比具体数字含义更受关注。但数的含义，运算规律被研究了好一段时间后，终于又以数据的形式再度与具体事物紧密结合，这或许是人对具体事物和数同时认知到一定程度的结果。</em><br><br></p><p style="text-indent:2em;">- end -<br></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;这周六，我和实验室的小伙伴们一起，赴上海同济大学参加了2017华东地区大数据可视化高峰论坛。原本预报是大暴雨的上海，似乎因为欢迎我们的到来，居然没下雨。人生第一次参加学术会议，并且还是在本科大三，内心还是有点小激动的。亲眼见
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="visualization" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/visualization/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>风中的鸟巢</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/05/24/%E9%A3%8E%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%B8%9F%E5%B7%A2/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/05/24/风中的鸟巢/</id>
    <published>2017-05-24T07:32:53.000Z</published>
    <updated>2017-09-02T16:59:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h1>风中的鸟巢</h1><h4>雪小禅</h4><p style="text-indent:2em;"> 我真喜欢那些风中的鸟巢。</p><p style="text-indent:2em;"> 在冬天的荒野里，在肃杀杀的寒风里，我看到那些枯枝上的鸟巢，挂在树梢上，看着岌岌可危，无限孤单，但又据有饱满的坚挺的力量。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 它在风中，在一片枯黄的冬天的树梢上，独自承担风给它的力量。我喜欢那鸟巢的样子，圆圆的，有毛刺，不规则，在茂盛的夏季和秋天，鸟巢儿们一点一点衔来树枝，然后和着唾液一枝枝地搭着——这是一个多么巨大的工程！<br></p><p style="text-indent:2em;"> 那些风中的鸟巢，多么疏离，每隔几十米就会突兀地出现一个鸟巢，黑黑的，远远看去，很孤单。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 可是，我喜欢那孤单。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 那是应该有的孤独样子——它独立于时间之外，好象诺大的冬天只有它了。在空旷的冬天，我路过那些鸟巢，路过那些孤单——好象我也是一只风中的鸟巢，游走在这冬天的寂寞里。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 有一个人说，“无论睡在哪里，我都睡在夜里。”这句话让我想起风中的鸟巢。无论睡在哪里，它们都睡在风里。<br>想想吧，睡在风里。像一个人的名字，是的，林风眠。他喜欢自己这个名字，他说，就是小鸟在风中睡着了。他说的风，是春风。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 但鸟巢是睡在冬天的风里。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 更有一种意境上的美感和孤清。有些孤芳自赏吗？有！有些文艺吗？当然也有！可这是文艺不是装的，不是小情小调，是刻骨的！是带有腐蚀性的！它侵略了我的灵魂。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 我在路上，在冬天的路上，伴我的有这些风中的鸟巢，还有那永定河边的一排排枯树，桑树，柳树，槐……都有古意。旧得让人可以发呆，黑黑的树皮皱裂着，我试图走近那些树，那些风中的鸟巢，可我知道，走近了，一定没有了现在的荒凉味道。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 它们就应该在时间之外，在冬天之外。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 我只喜欢那些冬天的鸟巢。它们和春天夏天秋天的鸟巢不一样，春天的鸟巢还单薄，夏天的太狂躁了，秋天稍显俗气的热闹，只有冬天的鸟巢，显得这样的饱满又这样诱人。那种诱人，是鸦片似的诱，越孤单，越寂寞；越寂寞，越诱惑。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 整个冬天，我很多时候去路过那些风中的鸟巢。我习惯了它们的姿势——有些过分的清高和薄凉，稍微有些弱势，可是，恰到好处。它似一个寂寞的男子，人到中年，无人能知了，无人能懂了，人前是欢笑的，颓败时，就做了这样一只倾世独立的鸟巢。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 如果你没有绝世的容貌，那么，你有绝世的姿态也是好的。这样想的时候，我打开一包雪茄烟，我不是抽烟的女子，但喜欢这孤独傲世的雪茄烟，它和冬天的鸟巢如此相配，我点燃一支雪茄，试图加速这孤单的速度。在这冬天，在这空旷的田野里，其实，我是试图做一只冬天的鸟巢。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 我身边剩下的东西越来越少了。是我，刻意减去那些不必要——我才知道生活中不必要原来这样多！它们占据着我太多私人空间，霸占着我的精神硬盘，到现在我才知道，我只想做这样一只风中的鸟巢。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 不沟通，不奉迎。冬天的旷野里减去了很多东西，就剩下这一个小小的鸟巢。把自己放在里面，独自、很独自的发呆——我忽然很羡慕那些风中的鸟巢，它任凭世间如何繁华，一个人在那冬天的树梢上高高的挂着，寂寞都寂寞得这样风华绝代！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;风中的鸟巢&lt;/h1&gt;&lt;h4&gt;雪小禅&lt;/h4&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt; 我真喜欢那些风中的鸟巢。&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt; 在冬天的荒野里，在肃杀杀的寒风里，我看到那些枯枝上的鸟巢，挂在树
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="雪小禅" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9B%AA%E5%B0%8F%E7%A6%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有关ID，有关阳光</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/05/23/%E6%9C%89%E5%85%B3ID%EF%BC%8C%E6%9C%89%E5%85%B3%E9%98%B3%E5%85%89/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/05/23/有关ID，有关阳光/</id>
    <published>2017-05-23T15:36:37.000Z</published>
    <updated>1970-01-01T00:00:00.001Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-indent:2em;"> 我记得，小学，当同学们都在用稚嫩的语气描述出一个个美好、清丽的春天、都在用心赞美阳光的温暖的时候，我却总是喜欢一个人在阴天漫步，将自己装点成一个失意诗人，欲赋新词强说愁。那个时候不喜欢阳光，不喜欢一切太过炙热、美好的东西。喜欢阴沉、喜欢没有阳光的阴天，感觉那样的天气才是最好的，因为没有阳光的炙烤，所以不热；又没有雨水的浸润，所以不潮湿。多好。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 那时候的自己不甘心于平凡、不甘心和别人一样，不甘心于一个个复制的生活。买书的时候，一定买书店存货最少的版本；穿衣服，从不穿裙子；也从来对打扮之类的事情嗤之以鼻；不留长发，一席短发清清爽爽；最喜欢的季节是冬天，雪白、肃杀、沉寂。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 因为特立独行，所以勇敢的站在顶端。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 可是，不知道从什么时候开始，自己已经完全不是原来的样子。我开始回归大众之中，甚至想要隐匿其中，不想要做那个拔尖、特殊的人。开始喜欢阳光、钦羡一切温暖的东西。春天，穿行在校园之中，看着大草坪上搭着帐篷来游玩的大人与孩子，看着一个个追着跑着叫嚷着的大小孩，看着一只只风筝飞翔在辽阔天空，旁边花红柳绿、水中飞禽嬉戏……心中是幸福的。嘴角不自觉地上扬，好像自己也已经沉浸其中了。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 我渐渐意识到，一个人，可能在生活中越缺少什么，就越向往什么。孩童时期原本就充满快乐，所以想要体验所谓的“沉寂”与“肃杀”，想要感受那个时间感受不到的一份心情，所以远离阳光、远离人群，去找寻；而随着时间的流逝，我们经历着，经历更多的人和事，经历我们未曾想到的忧伤、难过和苦涩。我们经历了比儿时想要经历的更多更深的心情，这不是我们主动去追寻的，是生命安排给我们的历练和考验。我们避无所避，只能面对。我们开始疲累，开始思考生命中的各种色彩。然后发现，儿时最多的快乐几乎已经不见了，取而代之的，竟是那时候一直追求的阴郁和惆怅。可笑。发现自己当时的可笑。然而，人不一直是在追求永远得不到的，对已经拥有的从来都是不屑的吗？“珍惜”这个词，即使一些人在某个时间段做到了，但也未必长久。让人意识到拥有的东西的重要性的时刻永远都是失去它的瞬间。<br><div style="text-align: center;"><br>  <img src="/img/myImg/20170523-1.jpg"><br></div><br></p><p style="text-indent:2em;"> 成长的过程，也是认识生命、体验生命的过程，我们渐渐地接受心中美好的完美世界在自己的思想逐渐成熟的过程中慢慢崩塌，然后在某个点上停止崩塌。美好的和丑陋的，就这样，维持着动态平衡。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 这绝不是一件坏事。这标志的，是一个 个体的真正的成熟。世界本该如此，我们现在做的，是让自己变得更加客观、理性，了解了世界的好与坏，我们才有可能去适应世界、去努力改变它，让它的那个好与坏的平衡点能够有机会往“好”的一段稍稍移动改一下。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 这样，便已足够。<br></p><p style="text-indent:2em;"> 我骑行在林荫道上，茂盛的樟树已经长出了新叶。旧叶依旧在树枝上，不肯离去。这时候，我们需要做的，就是等待，等风来.<br></p><p style="text-indent:2em;"> 这是春天啊，暖暖的风，暖暖的光，暖暖的微笑……即使生命有太多支离与破碎，但若我们的心中一直在追寻那一份美好的绿意，那一切都能够过去。谁都无法将我们击垮。</p><div style="text-align: center;"><br>  <img src="/img/myImg/20170523-2.jpg"><br></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt; 我记得，小学，当同学们都在用稚嫩的语气描述出一个个美好、清丽的春天、都在用心赞美阳光的温暖的时候，我却总是喜欢一个人在阴天漫步，将自己装点成一个失意诗人，欲赋新词强说愁。那个时候不喜欢阳光，不喜欢一切太过炙热、美好的东西。
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>deploy卡住是什么鬼……</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/05/19/deploy%E5%8D%A1%E4%BD%8F%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%AC%BC%E2%80%A6%E2%80%A6/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/05/19/deploy卡住是什么鬼……/</id>
    <published>2017-05-19T08:01:13.000Z</published>
    <updated>2017-09-12T10:14:39.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原因是网速太慢。。想看进度打开活动监视器看网速，里面有一个remote相关的东西。。然后就更新好了。。<br>但是gallery有问题，不知为啥。再看看。</p><p>补充：为什么又不更新了……</p><p>最后补充：下午切换三个网络——手机热点、实验室无线、学校无线，经历了WangYifang.github.io无法访问、提交文件严重延迟以至于怀疑根本没有更新的情况。但是，后来终于好了。。。</p><p>网络延迟太长……<br>图片显示太慢……</p><p>不过终于好了终于好了！<br>耶！</p><h3>看论文去了……</h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;原因是网速太慢。。想看进度打开活动监视器看网速，里面有一个remote相关的东西。。然后就更新好了。。&lt;br&gt;但是gallery有问题，不知为啥。再看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补充：为什么又不更新了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后补充：下午切换三个网络——手机热点、实验室无线、学校无线，
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
