<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>亦方的树洞</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/"/>
  <updated>2019-10-07T07:48:49.832Z</updated>
  <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/</id>
  
  <author>
    <name>亦方不在杭州</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>PQE隙碎笔</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/10/07/PQE%E9%9A%99%E7%A2%8E%E7%AC%94/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/10/07/PQE隙碎笔/</id>
    <published>2019-10-07T06:25:26.000Z</published>
    <updated>2019-10-07T07:48:49.832Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote style="font-size: 14px">一些PQE间隙的记录</blockquote></p><ul><li><p>【2019年9月6日】我想我不会忘记这一晚。跑步之前看到cliff发我的消息，function需要整合到原先新欢写的代码里，还有两个新功能需要实现。跑完步吃完饭回来，慢悠悠打开邮箱，发现一封紧急邮件—TA！！！<br></p><p style="text-indent:2em;">之前新欢告诉我我这个学期没有TA，果然，一问，发现之前那个TA这个学期不在学校，于是我被临时安排上了。下周就要教课，还是两节！！还是离散数学！！！我真的疯掉了……因为发现另一个TA是正在投稿期的泽政，而之前上过课程的Wai和哈哈也在投稿。比我们小一届的全部都在投稿，比我们大的也全是……孤立无援，没有人帮。太惨了。我常常想，为什么屋漏偏逢连夜雨的事情总是发生在自己身上？可能运气不好，可能性格不好，可能能力不够。都有可能。<br></p><p style="text-indent:2em;">不过问了wai和哈哈，哈哈给了课程链接，发现第一节课是简单的counting之类的，听起来还可以。<br></p><p style="text-indent:2em;">然后敏敏这时候挺身而出，提出帮我代课，我的tia！！！天使！！！</p></li><li><p>【2019年9月7日】Updated next morning: Dramatic的事情发生了……下周TA取消了……</p></li><li><p>【2019年9月7日】你会发现，你在写作的时候花费最多的时间是在寻找support。从CSS中（SMA pipeline和CSS基本理论）、从Visualization中（tamara的visual task分类）。感觉自己的理论被提升了一波。</p></li><li><p>【2019年9月9日】晚上。八点半实在是头晕的不行，从图书馆出来去实验室改代码。打开关机了一天的手机，果然消息轰炸。好像有新的bug出现。问海鹏在不在cyt，在，于是去找他修。<br></p><p style="text-indent:2em;">会议室，过了一会儿星博穿着一身睡衣踩着拖鞋来串门了，这个更厉害，手机一天都没带出寝室。<br></p><p style="text-indent:2em;">十点多，孙东起来活动，敲敲玻璃房的玻璃，做了一个加油的握拳手势，很搞笑，也很感动。<br></p><p style="text-indent:2em;">感谢海鹏帮我一起修bug。视频上传不了，是参数的问题。顺便又改了一些代码逻辑规范的问题。</p></li><li><p>【2019年9月10日】下午。开完TA meeting，感觉好像事情并没有想象的那么困难。就两周需要讲课，剩下两周是Q&amp;A以及Quiz。</p></li><li><p>【2019年9月9-10日】这两天发现了一个治愈自己的方式，就是打开装着毕业照的文件夹，看五分钟。戴着耳机听音乐剧原声带（常常是摇滚的，有醒神功能。the greatest show, mamamiya等）。然后关掉。就会发现脸上挂着傻兮兮的笑。好了，治愈了，继续干活。<br>不需要打扰别人。很好。<br></p><p style="text-indent:2em;">找回了大一大二大三独处的快乐。不用与人交流。与人交流好累啊。（是不是不适合做可视化hhh<br></p><p style="text-indent:2em;">歌单：想找轻快的歌，发现都没有，充满了忧愁的民谣（陈鸿宇，李雨）和禅音（一）。于是找回五月天，找回音乐剧，找回偶像剧插曲。</p><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/pqe_reflection/sea.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 70%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div></li><li><p>【2019年9月9-10日】白天写PQE，晚上八点半开始按照cliff的要求规范代码并修理bug。没想到博士二年级开头就练成了本科时候一直很崇拜的“陈竹天”式的research方式。</p></li><li><p>【2019年9月11日】尝试使用cluster来分类作者，真的就发现了两个新的国外作者团队！！！在时间线梳理了以后，发现SMA的巅峰时期是2016年。之后就很少有了。<br></p><p style="text-indent:2em;">下午。困得不行，趴了五分钟强行起来，听摇滚。醒神。<br></p><p style="text-indent:2em;">晚上。勇哥11点分月饼给大家吃。真好。</p><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/pqe_reflection/mooncake.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 95%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div></li><li><p>【2019年9月12日】问自己：有收获吗？有的。并行工作，老陈技能提前get。有遗憾吗？有的。很不满意PQE的内容。没有酣畅，没有尽兴。</p></li><li><p>【2019年9月13日】中秋。我想我永远不会忘记大三的元旦和博二的中秋。<br></p><p style="text-indent:2em;">但是独处真的太棒了。疲于讲话，沉浸于自己的世界多好。仿佛回到了很久以前（恍若隔世一般）， 那个混迹于医图的少年，好像又回来了。</p></li><li><p>【2019年9月16日】第一次TA讲题目，50min+25min答疑，喉咙已经哑了。当老师真不容易。<br>要谢谢：泽政为我改签，敏敏帮忙备课，欣欢帮忙review，乐妮精神导师hhh，海鹏帮忙debug。</p></li><li><p>【2019年9月17日】交稿前一天，开始搞LaTeX格式和插图。结果感觉非常繁琐，比预期时间花的多。然后打算熬夜干，感觉三点也能回去了。一点半的时候打算check一下明天TA的时间，潜意识里好像是第二天下午三点。所以当看到时间是早上九点半的时候，震惊了。然后赶紧收拾东西滚回去睡觉。这时候哪还有什么失眠，倒头就睡。</p></li><li><p>【2019年9月18日】上完TA，继续整理格式，到了下午六点多终于把邮件发出去了。</p></li><li><p>【2019年9月19日】早上起来发现借口来了。我总是这样，在运气不好的人里面，运气还算不错。准备好躺尸两天。趁着行动还方便，下了一趟山，交了学生地铁申请表，去了将军澳的通利琴行试民谣，36寸好小好迷你，又开始犹豫要不要买41寸的了。吃了一杯麦当劳新出的饮料，然后买了一些日用品就回去了。</p></li><li><p>【2019年9月20日】其实原本计划19号休息，20号就开始干活的。但事实就是，整个人开始瘫软无力，借口期还难受的不行。早上吃了几口红枣，中饭拖到两点才出门。晚饭吃完七点多，去海边散了步。这是急性荨麻疹之后第二次去海边。晚风很通气。</p></li><li><p>【2019年9月21日】还是整理sentiment，但是晚上还是很累，于是吃完晚饭就回去了。</p></li><li><p>【2019年9月22日】还是整理online behavior，精读了FluxFlow。但是晚上还是很累，于是吃完晚饭就回去了。<br>晚上有一道离散数学题解释不清，问dazhen，问姐妹们，于是从晚上开始到周一早上，四个人的群开始讨论数学题，有点搞笑hhh。一把年纪了，还在做数学题。</p><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/pqe_reflection/zipai.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 95%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div></li><li><p>【2019年9月24日】上午Delphi开会，十二点半结束。回来做PPT，下午还在纠结要不要去上课（需要签到）。昨天只睡了六个小时，<br>现在困得不行却依旧舍不得睡觉。打开播放器中的“醒神”歌单听一下摇滚，继续干。每次坚持不下去的时候就会骂自己：为什么别人可以你却不可以？为什么老板、老巫、勇哥都可以，你却不可以？<br>然后继续干活。</p></li><li><p>【2019年9月25日】昨天只睡了5个小时，PPT做不完了。做到两点半快三点睡觉。早上八点班起来去上TA。<br>我想，我是喜欢当老师的，我喜欢看到他们拧着眉头来，恍然大悟的离开。有点儿像医生，却又不全然是。二年级的小男孩儿们的活泼、满脸洋溢着的笑容、互相打闹的样子，真的很感染人。<br></p><p style="text-indent:2em;">回来继续做PPT，写脚本。写到晚上八点十分才写完，匆忙去开组会。时间预估的不错，32min结束。<br>大家给了很多反馈意见，勇哥，海鹏（居然还帮忙记录了时间！），欣欢，乐妮，星博和free在cyt沙发上跟我讨论了很久PPT的问题，一直到十一点多。真的很感激他们。<br></p><p style="text-indent:2em;">Life is hard, but everyone is warm.</p></li><li><p>【2019年9月26日】昨晚两点不到睡，今早七点四十起来，修改PPT，争取在和老板meet之前改一个版本出来。</p></li><li><p>【2019年9月27日】凌晨一点半。真的太糟糕了。Delphi那边结果算出来不是很理想，且有一个内存相关的问题，这个跟我找的Python包有关。于是开始debug。因为他们也要在九月底deliver系统，所以根本拖不了。两点多的时候调了其中一个参数，发现好像可以降低内存。于是更新代码。<br></p><p style="text-indent:2em;">之后更新和老板最后一次meet过slice的notes。然后就又是两点半了。<br></p><p style="text-indent:2em;">期间一点半的时候，看到老板在群里说我PQE范围太大了，根本不是一个PQE的topic。心情真的很糟糕。两边都不满意，心情沉到谷底。<br></p><p style="text-indent:2em;">两点半跟cliff说了一下代码优化的计划，并陈述了一下自己近况实在是很糟糕。便睡去了。<br></p><p style="text-indent:2em;">忍不住跟222、f4说自己的处境，虽然知道大家都睡了。</p></li><li><p>【2019年9月28日】早上居然八点半自己醒过来了。看了手机，发现dazhen三点多回了消息：<br></p><p style="text-indent:2em;">“加油<br></p><p style="text-indent:2em;">别想不开<br></p><p style="text-indent:2em;">有事回来找我们”<br></p><p style="text-indent:2em;">……<br></p><p style="text-indent:2em;">在昨天晚上，这么委屈这么绝望的情况下，依旧没什么想哭的冲动。当时只是一片空白，不知道改做些什么。<br></p><p style="text-indent:2em;">而现在，眼泪终于在这一刻止不住流了下来。<br></p><p style="text-indent:2em;">然后哭着哭着又昏睡过去。再醒来就是十点半了。噩梦缠身。梦见组里同学和老板到了我们高中教室。我上台进行PQE rehearsal，结果讲了半天没讲明白。被老板说内容太多，根本讲不完。我在梦里面也不知道哪里来的勇气，说我之前rehearsal讲了32min感觉还可以。他一下就怒了，拍桌子，叫我写检讨。然后画面切换到最后的答辩那天，情况也很糟糕。然后就醒了。<br></p><p style="text-indent:2em;">打开手机，看到cliff回信，居然还跟我good morning。很感激他说”understood”，并提出了一些改进意见。我说好的，答辩完马上搞。<br></p><p style="text-indent:2em;">你看，其实你可以求饶的，你其实可以跟别人沟通的，不必过分担心别人不理解甚至生气。<br></p><p style="text-indent:2em;">后来跟宇哲、兰总随便吐槽了两句。兰总甚至直接打电话过来了。接通时候那句“yifang…”我的天我又想哭……太像我舅了……太亲切了……妈的……真的全是娘家人……呜呜呜呜呜呜呜……<br></p><p style="text-indent:2em;">跟我理性分析了四十几分钟，最终我终于心平气和了。当我开始抱怨自己运气总是那么不好的时候，他的那句“我相信每个人一生的运气总和总是差不多的”当我铭记至今。<br></p><p style="text-indent:2em;">没什么大不了的，就这样抱团取暖吧。</p></li><li><p>【2019年9月29日】昨天跑步了，结果今早根本起不来。闹钟从8点半响到了十点半。<br></p><p style="text-indent:2em;">想起和老板开会，我觉得收货最大的就是知道了怎么讲故事，怎么吸引观众。这让我意识到自己以前讲的很无趣。应该从一个具体的故事出发。交代故事背景（比如总统大选），然后提出一些出乎意料但又在情理之中（欧亨利式的小说结尾）的pattern。</p></li><li><p>【2019年10月1日】注定是一个难忘的国庆。<br></p><p style="text-indent:2em;">三点睡觉，早上八点半自然醒。起来吃早饭，借激光笔，然后看到群里欢哥说有一个演讲厅专门用来直播国庆七十周年庆典。经过CYT的时候，看到大厅门口，年轻人、中年人的脸上，一面面五星红旗，心生感动。而在赛百味那边推门而出看到一个老伯拿着一面五星红旗迈着大步匆匆赶往大厅的样子的时候，眼泪终于止不住，奔涌而出。<br></p><p style="text-indent:2em;">不得不说，时空是一件很奇妙的事情。这一天，十点，刚刚过去七分钟，国庆七十周年庆典开始七分钟。每个群、包括朋友圈，都在祝福祖国繁荣昌盛。<br>而我，此刻正在寝室里，修补完善PPT，准备明早的PQE答辩。大洋彼岸的朋友们，正在晚上学习。<br></p><p style="text-indent:2em;">这三个场景，在我眼前，就好像电影的三个镜头，像蒙太奇一般切换着。<br></p><p style="text-indent:2em;">下午，喉咙开始发干，感觉不是很好，应该是生病的征兆。不禁苦笑：运气不知道是好还是不好。好的是，还好没有在期间生病，而是最后一晚上；坏的是，还是生病了。</p></li><li><p>【2019年10月1日】最后一个晚上。请老陈帮忙过了一遍PPT，有很多修改意见，先修改重要的。加上了一些challenge有关的内容。<br></p><p style="text-indent:2em;">终于在十二点前完成了脚本。可是令人绝望的是，试读了一遍，时间依旧远超30分钟。<br></p><p style="text-indent:2em;">删减，删减，删减！<br></p><p style="text-indent:2em;">两点，又一个版本。再读，还是超过30分钟。开始有点担心。<br></p><p style="text-indent:2em;">三点半，第三个版本。还是远超过三十分钟。心中竟生出了“要是就算连通宵都不行，明天还是这样该怎么办”的凄凉感。因为你根本无法预估该怎么删减才能在三十分钟内讲完。<br></p><p style="text-indent:2em;">很无望，很绝望。从来没有做过这么没有准备的事。此刻的你，就好像那群无知的族人中的一员，置身于穿越不过的古老森之中，周围尽是泥沼和黑暗，树枝层层密密地交缠在一起看不见天空。那种对未知的恐惧，令人不知所措，甚至，已经开始渐渐接受即将到来的崩盘和失败。你是多么想要此刻有一个像丹柯一样的领袖，帮你照亮未知的路，带你走出森林。但是没有。你只有你自己。<br></p><p style="text-indent:2em;">竟生出一种成王败寇的凄凉。脑子里的画面飞速闪过，想起panpan当年在老巫那边的投稿奇迹。想着自己会成为那样的奇迹，还是成为失败的大多数。</p></li></ul><p></p><p style="text-indent:2em;">四点半，第四个版本。大约需要三十六分钟左右。你开始有点希望。继续删减。并不是每一篇都要讲encoding的。突出几篇重点即可。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">五点半，第五个版本。三十分钟，正好。你松了一口气。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">还有一些动画需要微调，论文和最后版本的PPT还没打印。得七点半之前就起床。躺下之前，你拉开窗帘，天空开始泛起鱼肚白。你笑了，原来，你，是自己的丹柯而已。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">七点半起来，再进行最后的动画修缮。然后还需要打印文章和PPT。cyt打印机坏了，九点的时候，问乐妮可不可以去4204打印。她正打算去吃早饭，便掉头先去实验室了。打印到九点四十，两人还没吃早饭，她说，要不你先去调试设备，我帮你去买水。真的真的特别特别感激她。答辩教室里，啃了两口他买的面包，喝了功能饮料，便开始我的答辩了。如果没有她最后一刻的帮助，我真的不知道会不会结束的这么顺利。</p><ul><li>【一些其他的补充，记不起时间了……】</li></ul><ol><li>写文章前期，担心睡不着，所以会看偶像剧。我终于明白这种傻白甜偶像剧为什么会存在了——生活太苦，需要甜份。陈小希和江辰的故事陪我度过了最最难熬的半个月。真好。</li><li>八月底写代码的某一天，因为心里很急，走路也很急，下楼吃饭的时候推门太快，没发现门后面有人在施工，导致被两扇门狠狠的夹了一下。淤血至今未消。不过好在不需要换甲。</li><li>听wpp吐槽相亲经历，没想到过了几天，自己做梦居然也梦见了。梦境过分真实，父母带着自己去赴宴，对方却是一个中年男子。梦里的自己态度很差，当然也是以失败告终。只是，在散场之后，走在街道上，看到年迈的父亲母亲互相搀扶着在前面走着的时候，我还是不自觉泪如雨下。然后，便哭醒了。或许这也是我内心的恐惧吧。</li><li>整个过程，感觉很充实。但是并没有别人所说的“时间过得很快”，反而很多时候，几次几近绝望的时候，都产生了仿佛时间都凝滞了的幻觉。时间很慢。真的很慢。</li><li>很不想去打扰大家，但是真的难难做到独自承受。所以会跟一些人说。然后你发现，这里的人，渐渐不再理你。薄凉。安慰自己“大家都很忙，凭什么要他们来理你”。也是。而产生对比的，则是远在千里之外的老朋友们。应总秘书处的姐妹们，各种打抱不平，各种加油鼓劲；dazhen的那句“挺住”，兰总的那句“yifang……”，伽臣最后一天晚上说的“国庆没得放假还要给老巫做视频”（“这不是来给你寻找心理平衡吗”），业哥的打游戏转移注意力大法……我真的真的很感谢，很感谢他们。因为，在这条注定需要独行的路上，他们的response，令我特别特别温暖。<div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/pqe_reflection/shouzhi.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 70%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div></li></ol><p>感谢各位（雯姐姐，蜀汉，思宇；敏敏，海鹏，星博，乐妮，欣欢，兰总，dazhen，伽臣），感谢老板。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote style=&quot;font-size: 14px&quot;&gt;一些PQE间隙的记录&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;【2019年9月6日】我想我不会忘记这一晚。跑步之前看到cliff发我的消息，function需要整合到原先新欢写的代码里
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随想" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PQE_Reflection</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/10/06/PQE-Reflection/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/10/06/PQE-Reflection/</id>
    <published>2019-10-06T10:59:28.000Z</published>
    <updated>2019-10-07T06:24:53.716Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote style="font-size: 14px">能播的不能播的，都在这儿了。</blockquote></p><p></p><h3>Dream the impossible dream</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">如果你问我印象最深的一件事是什么，我想我不会说是从PQE中学到了多少货真价实的东西，因为确实我觉得自己做的很糟糕。真正铭记的，是这四个字——“并行工作”。关乎此，我觉得我突破了，我完成了自己原本认为根本是一个死局的所有任务，真的为自己感到骄傲。作为一个从来都只能串行工作的人来讲，我真的没有想到自己可以坚持下来这么长一段时间PQE、Delphi项目、助教任务并行进行。</p><p></p><h5>并行：最大的突破</h5><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">从来都不是一个好运的人，这次也不例外。似乎所有事情都跟约定好一样簇拥而上：</p><p></p><p style="text-indent:2em;">Delphi项目八月底需要实现voice modulation的多有功能，而八月末最后一次开会总结下来还剩几个新功能尚未完成。并且功能集成以后对方会进行一些前端集成测试，到时候必然会出现一些新的问题需要修补；</p><p></p><p style="text-indent:2em;">PQE将于10月2日进行答辩，意味着9月18日之前应该完成第一版survey draft并发给各位老师；</p><p></p><p style="text-indent:2em;">这学期本没有助教任务（xinhuan看到安排表上没有我的名字），却在survey写到一半的那个周末收到一封紧急邮件，叫我下周一、周三给本科生上tutorial。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">也曾试图找人来帮忙，却发现都是徒劳。每一个人都很忙：比你小的新生都在忙CHI投稿；年纪大的更不必说。所以，这一次，你没有办法再躲避——只能自己迎面而上。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">于是八月末，开始写计划表，因为写计划表这件事情总是能让人放松下来。月末三天用来写Delphi，然后九月初两天写introduction。这几天还都是串行工作。后来，Cliff开始找我修缮代码，因为之前不是很清楚他们前端要怎么调用api，所以发现自己还缺少一块api没写，其格式和已经写好的代码有一些出入，需要修改。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">然后我感受到了不适应：introduction写到一半收到消息去改代码，这样的感觉真的很不好。我记得第一次的时候，即便只是改一个很微小的部分，结束以后，缓过来回到PQE写作，整整缓了半个小时。我意识到不能够这样下去，因为很有可能两边都做不好。于是打算把自己封闭起来，远离实验室，远离熟悉的人和事，退出微信，关机，然后，藏进图书馆。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">感觉自己跟cliff的关系就好像喜洋洋和灰太狼，以及猫和老鼠一样，对方就像是一个没有恶意的“反派”，每天都会来告诉你哪里哪里出bug了。你又不能不处理，但是为了两件事的效率，你不得不白天不理他。到后来他也习惯了，干脆到下班时间再跟我说哪里有问题。然后我晚上十一二点的时候再回复他。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">九月第一周，开始并行：白天，图书馆，闭关，写survey；晚上八点半，开机，前往cyt，改代码；十一点多往往能结束，然后回寝室；因为担心睡不着，还会开着小美好看半个小时，放松下来，然后再睡去……是想坚持锻炼身体的，即使在如此忙碌的时候，还是坚持隔一天去跑步。只是到第四天的晚上，从图书馆回cyt的时候，经过工程学院，明显感受到头顶轻飘飘的，好像气若游丝般的，往前走，但你必须坚持下去。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">事情在第一周周末变得更糟糕。周六晚上，那封[Urgent]打头的写着助教任务的邮件就好像是压死骆驼的最后一根稻草，让你一度崩溃至极。离散数学……给本科生用英文讲题……这对一个本科离散数学七十八分且有演讲恐惧症的人来说，无疑是火焰山一般的难关。又一次，你寻觅了所有的人，还是发现无人可以代课。你很绝望，也无心再写文章。哭吗？没有。哭不出来。只是急得在群里骂脏话，骂自己为什么运气总是这么差。脑子一片空白。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">然后你收到敏敏的消息，说是可以帮忙看题，真的如同看到了救命稻草一般，很感激很感激。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">Dramatic的事情在第二天早晨发生了。再次收到离散数学课老师的邮件，说是下周的tutorial取消了，因为上课内容尚未覆盖到。心情就像过山车一样。不过好在可以喘口气了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">于是接下来一周，继续是PQE和Delphi的并行，不过好像已经渐渐适应了这种节奏，思绪的切换时长变短了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">又到周末，开始备课。打开离散数学课程的PPT和作业，发现自己居然都看得懂。于是一个晚上就把题目看完并写好了教案。有些许不清楚的地方，则是多亏了敏敏的帮助。真的很感激她。然后周一周三去上课，很顺利。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">修改代码也一样，每次去cyt，海鹏都会在会议室“待命”。虽然心里很焦急，担心完成不了，但是因为这位“喜洋洋”一般的精神支柱在旁边，遇到问题可以随时请教，所以安心许多。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">然后发现，很多时候自己总是会处于对事物的恐惧之中而不敢迈出尝试的第一步，而事实上事情本身并没有想象的那么艰难。当准备好自己面对的时候，那些凭空添加的恐惧，便，不攻自破。</p><p></p><h5>独处：当世界只剩下自己</h5><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">许是因为从小都在安静的环境中学习，所以稍微有一些杂音就会被打扰，无法专心起来。所以选择“闭关”。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">已经很久没有这种感觉了。两年。好像回到了医图，早晨在全家买了两个热气腾腾的包子，加上一杯现磨的豆浆，然后急冲冲的骑车去医图占座儿，一定要占到有插座的座儿，要是可以去小房间就更好了。然后出阳台，在二楼或是三楼，看着医学院的风景，坐在藤椅上，吃早餐。然后开始学习，直到晚上九点大叔来催我们回家。这样的日子里，没有人打扰，周围都是陌生的人，就好像空气一样，没有一定需要交流的局促感。然后可以在休息的时候拿出一本闲书看几页，或者去楼下走走，千树万树的梨花在春天很美，很美。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">从思绪中回过神来，你别过头，看到玻璃外的世界——清水湾，碧蓝的海水，不远处青翠的群山，还有海面上的点点白帆，一切都伴着天上的云卷云舒，静止着，好像一幅充满海风味道的油画。累的时候，就戴上耳机，听着歌，喝一口水，发一会儿呆。一个人静静呆着的感觉，真好。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">每天早晨进入图书馆以后的退出微信和关机两个动作，是我一天当中最最喜欢的时刻。嘈杂的、弥漫于网络的喧嚣，都不再与我有关。彼时的世界里，只剩下读文章、写文章、听音乐、远眺。简单的世界，独属于我的，安静的世界。每当这时，都会长舒一口气：“啊！真好……”</p><p></p><p style="text-indent:2em;">也会焦急，所以很少午睡。困了的时候就打开“醒神”歌单，播五月天，妈妈咪呀，或是偶像剧插曲。这些歌都是你开始PQE的时候新加的。因为你发现，此刻如果再听以前收藏的一如途中少年弦的民谣或禅音，人是会抑郁的。你必须振奋，必须“鸡血”起来。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">就这样，完成了人生第一次，仓促的、紧张的并行作业。当然会有烦躁的时候，但平复这件事情很简单。两种方法：戴耳机听音乐看海；反问自己：“为什么老板可以，老巫可以，勇哥可以，你却不可以？这么多人比你辛苦，他们都还在坚持，你有什么资格说不行？这都不行，以后怎么当老师做研究？”。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">记得以前大三大四的时候，特别崇拜老陈。从没有想过一个人居然可以写paper和写代码切换着来，几乎没有context switch，并从早上九点多工作到晚上两点多，如此往复一个多月。那时候就在想：“等我到了博四博五，会不会也能拾得这般技能呢？”只是没想到，在自己博二刚开始的PQE阶段，居然有幸可以体会这种并行工作了，虽然强度没有他那么大，但至少各个部分的结果还算可以，没有落下什么。Step-by-step，事情，一件一件，总会完成的。</p><hr><p></p><h3>关于PQE…</h3><p></p><p></p><h5>一篇二十八分的离题作文：关于范围</h5><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">这种感觉，令你想起了高中那一次语文作文离题——拿着卷子坐在老师办公室里，惶惶不知所措。而这一次，更甚。前者，写的时候本是不知偏题的，而这一次，则是明知范围很大的情况下，只能艰难的继续往前走。因为那时已经是八月底，几乎没有时间擦掉重来了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">开始回顾自己的进度，其实已经从CSS缩小到了social media，可范围为什么还是很大？打开paper list，发现一开始的时候，其实看了更多的paper。关键词搜索包括了”Computational Social Science”, “Social Computing”, “Social Media”, “Social Network Visualization”, “Online User Behavior”, “Text Visusalization”, “Multimedia”和”Topic Modeling”等听起来都会和CSS有关的词汇。然后开始刷文章，光是application类型的就有近六十篇，还有比较重要的两部分是text visualization和graph visualization。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">我想问题就是在那时候出现的：我还在一篇篇的浏览，做着for-loop而没有跳出来思考范围这个问题。八月的时候，根据已经搜集的paper数量，第一次做收敛，发现social media的paper大约是二十多篇，听起来范围正好符合，于是就按照social media开始分类。但是这些paper很散乱，形成的paper tree分支庞大而根不深。而PQE第二次关于分类的meet因为在8.25，所以其实老板也说了范围太大，叫我focus on在sentiment analysis，但是真的没时间改了。于是只能move on。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">此后很多艰难的事情都是因为此时的选择而产生的。例如写visualization部分的时候，实际写的时间比预估的时间长；再比如，做PPT的时候，因为内容太多而导致不断地在删减东西，甚至没有时间来联系演讲……</p><p></p><p style="text-indent:2em;">如果时间可以重来，我想我应该在最开始的那段时间（6-7月），加快搜集和阅读paper，最好可以很早的时候就可以通过统计paper数量，来看一个topic的范围是否过大。此后，才可以缩减范围和微调的机会和时间。</p><p></p><h5>一场开荒游戏：关于分类和画表打钩</h5><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">画表格真的是一件很有用的事情，尤其当你在其中找到空白的时候。画了task-dataType-algorithm-visualization两两之间的matrix，会发现空白（比如network几乎没有用matrix而是清一色的node-link），也会发现cluster（比如word-cloud用于text提炼、customized glyph用的特别多），这确实对之后发现future research opportunities很有帮助。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">另一个有意思的点是作者cluster。虽然这一点没有在最后展现出来，但是在整理的时候也是有了意外的收获。印象里阅读到最多的是我们组的（Caonan, Yingcai），然后Siming出现的也很多。但当cluster出来了以后，发现其实Shixia，Hanspeter，Tamara都有涉及。而特别以外的两个发现是David S. Ebert和Yafeng Lu，因为这两位以前几乎没有听说过。查看Google citation，发现Yafeng做的工作和social media高度相关。于是，通过这种clustering的方法，我找到了新的研究social media的可视化学者，并可以开始follow她的工作。</p><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/pqe_reflection/SMVA_researchers_cluster.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 40%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div><p></p><h5>一份无力感：关于写作</h5><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">Introduction和Abstract写了很久的时间，写introduction的时候，先写大纲逻辑，具体开始写的时候又恨不得每一句话都有引用的支撑。Abstract写作的时候，其实是有些草率了，基本是精炼了introduction的话。然后请欣欢帮忙看，才发现其实自己句子之间很多都缺少明显的逻辑关联。改完以后交给老师看，老师又几乎把第一段的前半部分全都改了。此刻才觉得，写作真的是很微妙的东西。写的时候不觉得什么，但是三个版本一对比，差距就赫然纸上了。有关visualization部分。基本上就是在写之前画好paper tree，弄清楚谁引用了谁，基本上就按照这样的思路写就好了。</p><p></p><h5>一场“逆人性而上”的“表演”：关于报告</h5><p></p><p><blockquote style="font-size: 14px; font-family: 'Serif">give them no reason to stare<br>no slipping up if you slip away<br>so I’ve got nothing to share<br>no, I got nothing to say</blockquote></p><p></p><p style="text-indent:2em;"><strong>PPT</strong>。虽有两周时间制作，但是两周的感觉依旧是马不停蹄。第一周准备rehearsal的PPT，按照老板给的三个point准备paper，但是内容还是比较多。这次加入了很多动画，这是之前一直想做但没有尝试的。繁杂的内容和动画的加入使整个PPT制作的时间变得很长，rehearsal那天晚上八点，才写完稿子，在组会上展示。收到的反馈果然是多且泛。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">于是基于老板和同学们的反馈，进行PPT的修改。虽然说是修改，但其实跟重做也差不多。paper数目上要缩减，paper内容上要按照讲故事的方式进行……</p><p></p><p style="text-indent:2em;"><strong>所有东西，几乎全部，推翻重来。</strong></p><p></p><p style="text-indent:2em;">从中选出两个子topic，然后重做动画。在最后一天的最后一刻，终于完成了最终版本。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">另一件事是关于extra slides。做这个的时候就好像是在准备cheatsheet，又好像是在做期末考题预测一样，把来不及讲的内容和可能会问的问题都写上。每一个例子，都准备了三张extra slides——(1) Algorithm/Model，(2) Limitation of automated methods and how vis helps，和(3) Evaluation。此外，一些来不及细讲的visual encoding和case也放进去了，以防万一。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">最后在答辩的时候，戴老师问的两个问题，都是用了extra slides里面的内容进行回答的，感觉很有帮助。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;"><strong>Presentation</strong>。比较遗憾的是，原本想准备一次脱稿演讲，但是因为实在没有时间排练和背词，所以只能照着脚本念了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">你生来就是一个不善言表的人。一直以来，喜欢朗诵，多于演讲；喜欢唱歌，多于说话；拥有过强的同理心，却很少能表达凌厉的观点。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">老板曾经说过的一段话令我很动容：“赵本山曾说过，他每次演小品上台前都很紧张。我做了二十年报告，一想到要上台作报告，也是各种不自在。基因里面的东西，即使再训练，还是残存着身体反应，告诉你，你要做的事情是逆人性而上。”是啊，逆人性而上。并不是所有好的演讲者都是生来就自信开放的。如果别人可以改变，那么，我也可以。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">正式开始前，看到乐妮，又想起很久以前她说过的话：“其实每个人都有不同的人格：自闭的，活泼的，话多的，话少的……有的时候是这个人格做主导，有的时候又是另一个人格做主导。其实我们是可以自由切换的。”</p><p></p><p style="text-indent:2em;">是啊，那么，话多且活泼的人格，请开始你的表演吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote style=&quot;font-size: 14px&quot;&gt;能播的不能播的，都在这儿了。&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Dream the impossible dream&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;te
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随想" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019：博一心情笔记</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/09/21/2019/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/09/21/2019/</id>
    <published>2019-09-21T06:34:22.000Z</published>
    <updated>2019-09-29T08:19:59.214Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>【20190929】我不行了。新增了两篇paper，还在看。周三就答辩了。但是老子为什么看不进去。看不进去也就算了。脑子里全是2018冬天下雪天和417一群人傍晚去吃饭然后笑到直不起腰的画面。嘴角……嘴角……还居然笑了……你妈的。我要看paper。别来干扰我了。。。滚！</li><li>【20190923】我不行了。我想回家。</li><li>【20190923】你听过“致我们单纯的小美好”原声带吗？2017年，还记得雯姐姐在寝室里不断的安利这部剧，却最终因为开头女主那句“我喜欢你”而关掉了。2019年，看完一遍以后，却欲罢不能。最喜欢的是三年后的重逢。不再有年少的冲动、苦闷、喜悦和酸涩，而是那种归于平淡的生活，配上这样一份宁静的背景音乐，好像生活就应该如此：工作，吃饭，爱一个人。我不知道是不是因为故事的情境设定是在杭州，也不知道是不是因为今天窗外的海面上雾气腾腾的令人想起秋天的杭州，只是，原声带歌单里一首接着一首的轻音乐，真的，很“杭州”。那种淡淡的幸福，夹杂着些许的孤单，很像雾霾天的傍晚，在南山路的自行车道上，骑着脚踏车的情景。周围的一切都与我无关，我只是一个看客。但却常常因为路人的话语和笑容而暗自流泪。我不知道自己是否给杭州这个城市添加了过多的幸福的情感，但是此时此刻，听着耳机里的小美好，我又想它了。这是音乐原声带，这是令人能想起杭州的音符，这是，令人幸福中带着淡淡忧伤的，奇妙的东西。</li><li>【20190921】6月到9月，其实有很多想到的东西想写，都没有时间写下来。或许等到PQE结束再好好回忆一下吧。</li><li>【20190921】我愈发体会到了老板那两句话的真谛：“No one cares about you. They only care about themselves.” 我不知道为什么会变成这样。是因为事实就是如此，还是说环境令人如此呢？我究竟是渐渐明白了真谛，还是只是渐渐被环境所同化了？我不知道。我甚至担心以前的伙伴们见到现在的我，会对我失望，对我鄙夷，对我敬而远之。我想回到以前的自己，以前那个傻兮兮的笑着的、即使被欺负也不自知的自己。因为那时的自己，至少是简单的，快乐的，是不会担心世道人心的，是纯粹的。</li><li>【20190921】好像所有人都在往前走。好像所有人都在进步，在蜕变。只有自己，还停留在原地。心急吗？是自然的。可又无可奈何。这种感觉仿佛回到了高中，理科重点班里，周围的人陆陆续续的都开始参加学校的竞赛班，而我，什么也没有参加。本身课业就有点力不从心，更何况是竞赛。再者，就是从心底里讨厌竞赛。一年级学二年级的内容，二年级学三年级的内容，三年级学大学的内容……即便是所谓的“多一些机会去成功”，可是就我所知道的结果来看，似乎一点都没有优势的样子。为什么？为什么大家都这么着急呢？赶着去死吗？为什么不能好好地follow同一个节奏呢？为什么一定要超前呢？我不明白。我真的不明白。以前不明白，现在也是。</li><li>【20190916】有关歌曲。想到generalization的问题。很有意思的现象：很多时候会觉得影视剧或者音乐剧的的歌曲非常好听，这种感觉在看完剧以后尤甚。但是当你循环了几天以后，就会觉得很low。因为这其中的歌词和情绪又与之密切关联，但是你已经脱离了其中的剧情。于是为了追求更high-level的艺术，你开始听流行单曲，甚至古典名曲。很抽象，似乎可以套用到各种场景。但是久而久之又觉得没意思。因为没有代入感，并不觉得动人。所以这就是一个具体-抽象的问题。<br>然后你惊觉：这个跟paper好像。你总是在在追求high-level的tech，觉得application很low没意思，但其实tech的魅力只有在具体场景中才显得更大。也是一种同理的矛盾吧。</li><li>【2019.06.13】我时常在想，那些简单活着的人，那些拼命干活的人，那些功成名就的人，是不是都可以学会放过自己，放过这个光怪陆离的世界。因为放过，因为妥协，因为融合，所以他们站在了世界巅峰？而那些无法放过自己的人，是不是都没有好的结局？比如，太宰治？又比如，海子？所以究竟要怎样，才能够和这个奇怪的世界融为一体？要怎样才能保持着初心却又能巧妙地避开纷扰？真的好难。好想回到过去，回到那个城乡结合部的小学。毕竟，回答一道加法题，比这些个东西，简单得多。</li><li>【2019.06.13】VIS2019结果出来了，没有想到文章中了。（此处文字转移至别处）整个事情把人弄的就好像置身于一个巨大的泥缸里，你想搅动它，让它尘归尘土归土，却怎么也搅动不了。有点像二十世纪初的中国？也许是。就是，无力感吧。但是总之我是实实在在被兰总感动了，因为他的真挚、简单、清澈，因为他的真正的“学者气质”。用兰总的话结尾吧，我想这段话我会，记住很久很久吧。保持初心，真的比什么都重要。<div class="col-md-6 col-lg-6"><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/lanzong-1.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 28%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img src="/img/myImg/lanzong-2.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"><br> </div><br></div></li><li>【2019.05.21】第一次和人文学院的康老师meet，思绪在他说的那句“我们可能没法给funding”以后就开始飘散。并且他们需要的只是一个非常project的系统工具，非常不research，最多就是VAST类型的paper了。回到cyt，dongyu发消息来，让我把位子收拾一下，他要回来了。屋漏偏逢连夜雨。怪我不是HKPFS，怪我不做XAI，没有资格坐到cyt。可是4203真的真的很吵。我真的待不了。好心的dongyu答应暂时坐旁边没人的座位，但一旦有人我就得马上搬走。真的很感激他。组合优化周五就要开始考试了，往年习题还没有刷完，可是现在脑子里全是项目和funding，真的太惆怅了。跟姐妹们讲，回了几句有没有下文了。也是，她们又能帮上什么呢。回到位子，打开网易云，又听起了去大理。一想到以后系统还要全部自己实现；一想到自己没有溜须拍马的技能，也不会想着跟老师要求分配点人帮忙；一想到以后还要做和research无关的R&amp;D……真的就很，绝望。希望我听完这一遍歌，写完这一段话，就可以重新投入刷题。对了，上周六晚上突然得了急性荨麻疹。周日自己去了深圳看医生，现在好了。但是周六晚上全身好几个地方起了一片片的连着的红色疙瘩的时候，真的很想回家。很想。</li><li>【2019.05.13】这些天开始练习并整理所知道的一些搞数字人文、计算社科的同学，英国的、浙大的、科大的等等。感受到Digital Humanity其实正处于兴起的阶段，其最大的阻碍就是电子化的不充分。没有足够多的电子化并清理好的数据。很多停留在断句、分词阶段。那位林学长得知几乎没有人做古文NLP的时候的那句“还是国家不重视”，透露出多少的无奈和力不从心。未被看好的领域，没有商业前景的方向。人们只能挪着一小步，一小步，缓缓往前。轩武哥说的很对：“可视化其实是最后一步，是你所有数据都已经ready以后，需要进行分析的最后一步。不若不是这样，那你的研究，你的准备工作将会是工作量巨大的。”但是我真的真的很想做DH。前天轩武哥跟我说：“如果真的想把它当做一辈子的事业，其实也不急于这一时。”我明白他的意思。数据没有ready、合作者寥寥……这必然将是一条很艰辛的路。所以在现阶段，是选择更容易发文章的方向（例如computational social science），还是选择坚持DH这条路，我很迷惘。真的。其实我很想说：“我都不知道五年后的自己会不会继续坚持这条道路。或许以后完全脱离了学术生活也未可知。或许是因为五年中所承受的无尽的压力，或许是因为发现自己不再适合研究，又或许是因为更想回归平静做一个柴米油盐育儿的普通妻子和母亲。所以才想坚持DH，因为如果不试一试的话，之后就再也没有机会了。”</li><li><p>【2019.03.30】第三年投稿DDL前一天。老板发了一条票圈，和所有组都meet完毕了，里面有本人。看到兰总点赞了，内心竟油然而生“我娘家人为我点赞”的感动……好的我被自己笑死了。</p></li><li><p>【2019.01.20】<br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1300595161&auto=1&height=66"></iframe></p><!-- <div class="row"> --><p><div class="col-md-6 col-lg-6"><br> <p style="text-indent:2em;">peer pressure不仅来自学术<br> </p><p style="text-indent:2em;">还来自生活</p><p> </p><p style="text-indent:2em;">在找到那个人以前<br> </p><p style="text-indent:2em;">还是不怎么合群的<br> </p><p style="text-indent:2em;">一个人听歌，散步<br> </p><p style="text-indent:2em;">还是不习惯于<br> </p><p style="text-indent:2em;">成群结队 吃喝玩乐</p><p> </p><p style="text-indent:2em;">虽时而孤寂<br> </p><p style="text-indent:2em;">却懒于改变</p><p> </p><p style="text-indent:2em;">听鸟鸣，听海浪。<br> </p><p style="text-indent:2em;">望白帆，望夕阳。</p><p> </p><p style="text-indent:2em;">耳机里播着小黑的声音，少年佩的吉他。</p><p> </p><p style="text-indent:2em;">“我在二环路的一边<br> </p><p style="text-indent:2em;">想着你</p><p> </p><p style="text-indent:2em;">你在远方的山上<br> </p><p style="text-indent:2em;">春风十里”<br></p></div><br><div class="col-md-6 col-lg-6"><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/20190120-1.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img src="/img/myImg/20190120-3.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"><br> <img src="/img/myImg/20190120-4.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img src="/img/myImg/20190120-2.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div><br></div></p><!-- </div> --></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;【20190929】我不行了。新增了两篇paper，还在看。周三就答辩了。但是老子为什么看不进去。看不进去也就算了。脑子里全是2018冬天下雪天和417一群人傍晚去吃饭然后笑到直不起腰的画面。嘴角……嘴角……还居然笑了……你妈的。我要看paper。别来干扰我了。
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随想" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SMP_2019_content</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/08/22/SMP-2019-content/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/08/22/SMP-2019-content/</id>
    <published>2019-08-22T11:27:11.000Z</published>
    <updated>2019-08-24T01:50:25.486Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote style="font-size: 12px;">暑假回香港之前，收到巫老师的信息，2019SMP大会不期将在深圳召开。很感恩老师的分享，同时觉得自己确实需要对计算社会学、社交媒体处理等方面进行更多的学习，遂报名参加了。2019年8月17号，香港因为反送中事件发酵而依旧很混乱。凌晨5点起来，出发去哈工大深圳院区参加为期两天的SMP2019。</blockquote></p><p></p><h3>方滨兴院士：关于主流疲劳的理论体系及其在舆情传播中的应用</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">关键词：主流疲劳; 信息熵; 舆论舆情分析; Social media topic evolvement</p><p></p><p style="text-indent:2em;">方老师主要介绍的是“主流疲劳”的概念。这个概念出现于很多领域：社会物理学、社交网络等，于我而言是全新的一个概念。他首先从社会物理学开始介绍：社会物理学中的“主流疲劳”，是社会个体自发产生对确定的、不再含信息量的某种事物或观点的追逐的轨迹由盛转衰、从强到弱，吸引到排斥的过程。直白的来说，是对旧事物的热情归于平淡，以及对探寻新事物的向往。其特征是周期性（渐进式螺旋）。其相关概念有“抗阻能力”和“拉格朗日点”。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">然后，他讲主流疲劳引导到社交网络中，这也是这种现象经常出现的一个场景。美国大选、台湾选举都是著名的例子。其中，方老师提到，台湾选举中，通过Facebook数据分析，发现转发蔡英文相关内容的人大多数都不是她的忠实粉丝，说明其占有很高的优势。他介绍了社交网络中的主流疲劳理论的两个方面：个体汲取信息能力和记忆势能阻滞能力（猜想）。个体信息汲取能力中涉及了香农的信息熵理论，应用场景有信息流行度预测。台湾选举的例子分析结果表明，早期传播过程中的主流疲劳系数f(r=10,Tr=2h)对最终信息传播流行度有强指示作用主流疲劳程度越小，最终传播范围越广。记忆势能阻滞能力中，提到了信息的重复作用（戈培尔效应和超限效应），涉及记忆势能的计算等。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">在信息传播过程中，传播者应该尽量避免主流疲劳。方教授最后提出了一些相关的策略。（1）提高信息熵。 社会个体在不同时间阶段在主流疲劳作用下不停新陈代谢，及时对主流目标加入新的元素进行创新、升华，使社会个体保持对主流目标的追逐动力。所以需要补充新观点、新案例，新的细节，新的评论角度等。（2）降低记忆势能。在一个记忆周期内，控制个体与主流目标接触次数小于超限系数λ，避免过犹不及。应该多渠道发布，减少单通道的重复利用。（3）控制非主流目标。 即减少与主流观点的相斥的事件、观点的传播；及时对反主流的事件进行削弱:澄清、辟谣。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">整个报告下来，感觉接触的信息大部分都是全新的，似乎是因为可能模型和理论都是和社会学、社会物理学相关的，而“主流疲劳”这个角度，其实在VIS近5年的论文中也似乎很少有提到，也可以作为一个未来研究的potential topic。</p><p></p><h3>高文院士：城市大脑与边缘计算</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">关键词：Urban Computing; 数字视网膜技术; 图像视频处理</p><p></p><p style="text-indent:2em;">高文老师的分享主要是有关城市计算中监控探头的数据分析，有关数字视网膜技术在图像视频（监控视频）中的利用，和自己的研究关系并不是很大，也没有听懂很多。倒是和dazhen现在在做的视频分析有点关系，遂也分享了一下。与社会媒体处理有关的应用可能是涉及网络视频的自动监测（黄暴短视频等监控）等。</p><p></p><h3>刘康：基于端到端模型的知识获取与知识问答</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">关键词：知识图谱(knowledge graph); NLP; (NN) Neural Network; ML</p><p></p><p style="text-indent:2em;">刘老师的研究方向主要是知识图谱，他介绍了利用神经网络来刻画知识的内在逻辑，并阐明goal是利用神经网络实现符号计算的模拟，进而实现可解释的大规模知识问答和知识推理。实验表明，相对于传统基于人工特征的统计学习方法，神经网络能够有效提升实体关系抽取性能。整个工作的核心思想是：希望前端（与人交互的端）还是可以用结构化查询语句来查（human-friendly），但是后端整个的计算用神经网络来实现。</p><p></p><h3>吕欣：应急管理中的移动大数据与互联网大数据挖掘</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">关键词：Human Behaviour Analysis; Disasters; Extreme Events; 人群行为动力学分析; 灾难应急中的行为分析和预测; 决策管理</p><p></p><p style="text-indent:2em;">吕欣老师研究的方向偏向传统的社会学，主要集中于在灾害中进行人类行为（movement等）、社交数据分析，以提高应急管理决策能力。他介绍了几个case，包括海地地震时候的mobile cellphone data (Calling Detailed Records)，研究灾后人们的迁徙活动，与灾前进行对比；还有利用Tweeter数据分析灾前灾后人们social network的变化；以及台风过境前后的人们行为的异常检测；还有有关疾病爆发与传播过程中的人类行为的变化（霍乱等等），等等。涉及的模型和概念有马尔科夫预测模型，移动轨迹熵，社区结构动态演化规律，有效传播距离与溯源问题。</p><p></p><p style="text-indent:2em;"><a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4450406/" target="_blank" rel="noopener">Paper-1</a></p><p></p><p style="text-indent:2em;"><a href="https://science.sciencemag.org/content/342/6164/1337" target="_blank" rel="noopener">Paper-2-The Hidden Geometry of Complex, Network-Driven Contagion Phenomena-citation-525</a></p><p></p><p style="text-indent:2em;"><a href="https://www.researchgate.net/publication/295891103_Rapid_and_Near_Real-Time_Assessments_of_Population_Displacement_Using_Mobile_Phone_Data_Following_Disasters_The_2015_Nepal_Earthquake" target="_blank" rel="noopener">Paper-3</a></p><p></p><p style="text-indent:2em;"><a href="https://phys.org/news/2014-10-people-catastrophe-social-media.html" target="_blank" rel="noopener">报道-How people respond to a catastrophe on social media</a></p><p></p><h3>周六下午论文口头报告：something valuable</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">1. “当代报刊流行语及其流行性研究”–&gt; 该报告总结出了四种流行语的发展态势，即上升型、缓降型、几字形、（没拍到）- 工具是：现代汉语新词语词典-online-四万条网络用语等流行新词汇-：<a href="http://gongjushu.cnki.net/RBook/Book/BookDetail?fn=R200807002" target="_blank" rel="noopener">http://gongjushu.cnki.net/RBook/Book/BookDetail?fn=R200807002</a></p><p></p><p style="text-indent:2em;">2-1. 文本情感分析。这次有很多工作都是涉及文本情感分析（也称意见挖掘或倾向性分析）的，是对人们产生的带有情感色彩的主观性文本进行分析、处理、归纳和推理过程，从而得知人们对诸如产品、服务、组织等实体的情感、观点、情绪和态度。在这次口头报告中，其研究课题包括了个性化用户情感分析（比如不同用户的打分标准不同）、基于DL的个性化文本分析、跨领域文本情感分析、结合领域知识的情感原因发现研究等等。常出现的一种技术叫做BERT。整体的工作偏向NLP。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">2-2. 知识图谱和graph。有一批工作专门针对知识图谱的，包括异质图、</p><p></p><p style="text-indent:2em;">3. “盛业危机事件中大规模文化基因抽取与追踪分析方法研究”，其中涉及基于文化基因（Meme）的商业化体自动检测，也是与社交媒体高度相关的。包括品牌流行度影响（汽车品牌丰田危机为例）因素分析-非线性演化、时变交互、外部事件影响等等。在未来研究中可以结合商业角度，来评判社会舆论、突发事件等对产品品牌、经济效益的互相影响作用。<br><a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0167923615001967" target="_blank" rel="noopener">Paper-1-A model-free scheme for meme ranking in social media(SCI-IF=3.222-Top10%)</a><br><a href="https://ieeexplore.ieee.org/document/7745444" target="_blank" rel="noopener">Paper-2-Best Paper Award-Meme extraction and tracing in crisis events</a></p><p></p><p style="text-indent:2em;">4. “基于社会媒体数据挖掘的抑郁(自杀)人群行为及其演化研究”，哈工大经济管理学院社交网络数据挖掘联合实验室。本项目受国家自然科学基金资助，题目是“基于社交媒体的抑郁情绪识别以及演化规律研究”，编号：71774041。这个工作是两个博士的毕业论文，主要利用了NLP、NN等技术，对社交媒体中的含有抑郁自杀倾向的人群进行个体特征和群体特征的研究。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">问题背景：有两类抑郁症患者的行为模式：（1）抑郁症患者相对独立的存在于社交媒体上：个体–独立散落在社交媒体中的抑郁用户；（2）抑郁症患者以聚集的方式存在与社交媒体上：群体–聚集在一起，彼此之间有相互交流的，可以相互影响的抑郁倾向个体</p><p></p><p style="text-indent:2em;">研究目的：（1）如何从社交媒体上识别出有抑郁自杀倾向的个体；（2）如何利用社交数据分析并预测抑郁自杀倾向个体的演化；（3）抑郁自杀倾向人群的聚集相互作用及特点；（4）抑郁自杀倾向人群的聚集社区的演化特点；（5）如何实现有效的干预救治和管理。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">5. “负面事件对上市公司投资情绪的影响分析”，哈工大管理学院。涉及行为金融学，舆情对市场的影响。结合三方面进行综合分析：金融市场+投资者情绪+社交媒体事件。数据来自商业产品知微和股吧。使用了一种社科的model-“事件分析法”。这个工作其实是multi-dataset的，包括股票数据和社交媒体数据。研究方法分为两步。Step1，股市评论情感倾向分析。主要涉及两点：基于情感词典的情感极性分类和基于ML的情感分类算法。前面ML得到的分类结果通常要优于情感词典方法，所以这个工作利用ML并选取基于BERT预训练模型构建的情感分类器，尝试建立更加准确的情感极性分析方法。Step2，投资者情绪指标构建。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">为了定量分析某一负面事件对投资者情绪的影响，本工作选择了经济学课与社会学科研究中广泛应用的事件分析法。</p><p></p><p style="text-indent:2em;"><a href="https://www.weiboreach.com" target="_blank" rel="noopener">Dataset-1-知微</a></p><p></p><p style="text-indent:2em;">6. “早期谣言检测-Early Rumor Detection on Social Media Texts”。包含社交媒体中的回溯性谣言检测、早期谣言检测和实时谣言检测。用到了Checkpoint Module，Rumor Detection Module。谣言的检测和跟踪也是社交媒体中一个研究的方向。Data来自微博和Twitter。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">7. “在线音乐社区分析：音乐偏好、行为特性与文化结构”。和祝建华老师合作的项目用的是网易云音乐数据。计算了音乐影响力衰减模式、用户音乐敏感度、音乐社区的社团结构（<a href="https://arxiv.org/pdf/0803.0476.pdf" target="_blank" rel="noopener">fast unfolding Algo</a>）、个体/群体（不同年龄段、地区、性别的用户）所关注的音乐社团的多样性、以及用户的跨风格跳转行为研究。有趣的结论有：音乐敏感度最高的年龄段是13岁，音乐多样性发生变化最大的年龄段是25岁，地区越发达、人们越开心、并且小众音乐多样性越高。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">8. “在线社交网络用户画像系统与行为分析”-东南大学计算机科学与工程学院-社会计算小组。最后有一个补充的报告，而这个报告是我觉得一个下午中我受益最大的一个。“用户画像研究”在学术界还没有比较清楚的界定，其本质上是行为学的研究。用户画像是从用户的行为数据中进行挖掘、分析和整理后得到的具有实际意义的用户属性系统，包括了用户的基本属性集、社会/生活属性、行为习惯、兴趣爱好/倾向、还有心理学属性等等。用户画像的研究价值有：consumer behaviour analysis, human resource management, socially aware, individual RecSys, mental intervention, and chatBot。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">上面说到，用户画像本质上是行为学的研究，而行为学研究主要有两大核心问题：</p><p></p><p style="text-indent:2em;">（1）做出什么行为？这是计算机科学的主流领域，包括行为发生前的行为预测和行为发生后的数据可视化；</p><p></p><p style="text-indent:2em;">（2）为什么做出这种行为？这是社会心理学的主流研究，包括了行为主体的研究–用户画像，以及行为机理的研究–用户画像与行为的联系。<br><a href="https://people.mpi-sws.org/~gummadi/papers/inferring_profiles.pdf" target="_blank" rel="noopener">Paper-1-You Are Who You Know: Inferring User Profiles in Online Social Networks</a><br><a href="https://link.springer.com/content/pdf/10.1007%2F978-3-319-11854-3_7.pdf" target="_blank" rel="noopener">Paper-2-Analysis of User Profiles in Social Networks</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote style=&quot;font-size: 12px;&quot;&gt;暑假回香港之前，收到巫老师的信息，2019SMP大会不期将在深圳召开。很感恩老师的分享，同时觉得自己确实需要对计算社会学、社交媒体处理等方面进行更多的学习，遂报名参加了。2019年8月17号，香港因为
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Conference" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/Conference/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>盘点：2018年末-2019年初，歌单和偶像</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/06/05/%E7%9B%98%E7%82%B9/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/06/05/盘点/</id>
    <published>2019-06-05T08:00:08.000Z</published>
    <updated>2019-06-05T08:24:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h4>“三旬尚远浓烟散，一如年少迟夏归。”</h4><p></p><blockquote>陈鸿宇 &amp;&amp; 唐映枫</blockquote><br><p style="text-indent:2em;">遥记，应该是某个担心失眠的夜晚，无意间点开网易云音乐的“音乐好朋友”合集，然后一发不可收拾。原本打算看春花翻唱的“理想三旬”影像，这首翻唱大四的时候就十分喜欢，比起原唱中的那种由心底里发出的灰暗，更多了些活泼的节奏，一度成为我的起床铃音。然后在影像中看到了他，那个戴着眼镜的，清瘦的，温暖微笑着的，山本耀司风格的少年。低沉的北方口音与他的样子多少有些出入，但也不至于反差到无法接受，甚至时常还觉得很有趣。<br></p><p style="text-indent:2em;">“茶酒伴”，翻唱者，陈鸿宇。你不知道是什么神力，一下子喜欢上这首翻唱。或许是网易云加的朋克复古的暗黄滤镜，或许是开头带点电子迷幻的电吉他，或许是那句“儿女情长愁莫愁，不如茶相伴”时候渐强的鼓点、“冰雪也消散”的转音尾音，或许是结尾处的长音吟唱……所有的一切组合在一起，令人想起的，就是俄罗斯。脑海中呈现的，是一个内蒙的少年和俄罗斯模样的孩子在冰面上一起玩耍，白雪皑皑的、旷远的冰面上。天空是灰色的，不远处就是雪林，墨绿的松树上点缀着白色的雪粒。而背景音，正好就是这首，茶酒伴。<br></p><p style="text-indent:2em;">开启单曲循环。LG1吃完早餐去lab的电梯上，下课的走廊里，海边的堤坝上……每每到“儿女情长愁莫愁，不如茶相伴”那一句渐强的鼓点时，心中便会感慨：为什么可以设计的这样巧妙？<br></p><p style="text-indent:2em;">难以忘怀的还有少年温暖的微笑。于是点开歌单，一首首听。途中、鱼书、橙梦是三首最爱。理想三旬后来也接受了他的版本。你不知道，一个笑起来如此简单的、像孩童般的人，为什么作品却是这么的沉郁。<br></p><p style="text-indent:2em;">如果你点开途中，闭上眼睛，仿若置身秋冬的田野，日落时分，昏黄的天际，不远处的村落里炊烟袅袅升起。因为刚刚雨后，湿润的空气中似乎伸手还能捕捉到水珠。空气中夹杂着着灶台生火、焚烧秸秆和湿润昵图的味道。<br></p><p style="text-indent:2em;">而脑海中的另一种情境在搭机场大巴从学校出发去机场坐飞机的时候也根深蒂固：你坐在二层巴士的二楼前排，插着耳机，在城市里穿梭（香港）。你穿过跨越两座岛的大桥，往下望就是碧色的海面，还有大小不等的船只；你行驶在盘山路上，旁边的行道树刷刷的往后快速飞走，就像电影的快镜头；你在城市的一个街道停下，等待乘客们上车……<br></p><p style="text-indent:2em;">随着了解的深入，你发现了另一个人的名字——“唐映枫”。这两位好比是周杰伦和方文山般的存在。陈的音乐由唐来填词，是可以将音符中的东西放大的。而唐的词也在陈的音乐中显得更加诗意，更加深沉。<br></p><p style="text-indent:2em;">不过你至今都无法多听这样的曲子，因为你本身就是一个悲观主义者。沉郁的人听沉郁的歌，是要坏掉的。但是你发现了两首温暖的：鱼书和橙梦。都是陈和好友合作的歌曲，你爱极了两首词，你也爱极了两首曲。（橙梦已写过一篇，圣诞回家飞机上。不再赘述。）<br><blockquote style="font-size: 12px;">“少年 少年<br>    你我也许久未见<br>    一切可好<br>    日日盼<br>    <br><br>    河岸 河岸<br>    近些年甚至想念<br>    一切都好<br>    勿挂念<br>    <br><br>    愿你不悲不喜不自怜<br>    一杯浊酒敬你先<br>    愿你始终有初心模样<br>    不曾变<br>    <br><br>    愿你不卑不亢不自叹<br>    一生热爱不遗憾<br>    愿你余生可随遇而安<br>    步步慢”<br></blockquote><br></p><p style="text-indent:2em;">一个在杭城生活了二十余年的人，第一次远离家乡去求学。在异乡的孤独无助，给自己的过大的压力而导致的连续一个多月的失眠……你开始在夜晚害怕，害怕睡不着觉，闭上眼睛甚至能够清楚地听到自己紧张的心跳。你开始凭借着记忆，试图在记忆中抓住那一缕温暖——你的大四。你的朋友圈本就不大，舍友是你最亲的闺蜜，实验室同学是你最好的兄弟。但你很满足，即使外面车马喧嚣，但每天依旧可以微笑着安稳入眠。你开始流泪，开始思念，你开始单曲循环“一切可好 日日盼”。你从来都明了自己是一个喜欢回忆过去的人，尤其是在进入一个陌生环境的时候。那种未知的人和事，常常让你的内心无处安放，安全感的极度匮乏往往会促发你无时无刻的思念。你常常在拥挤的可见走廊上，把迎面走来的人错看成过去的朋友，意识到自己又开始“犯病”以后，只得苦笑着摇摇头，然后继续往前走；你开始把记忆化成文字，因为担心时间这个无情的东西会把一切都打散；你开始听歌，开始盼望即将到来的圣诞，盼望能和他们再相见。<br></p><p style="text-indent:2em;">无助的还有别的事。比如学习，比如研究，还比如，人际关系。不得不承认，失眠真的是魔鬼，它会把人领到一个靠近抑郁的深渊边缘。你以前从未想到，自己居然有一天开始怀疑生活的意义，开始觉得研究、学习是无趣的，并疲惫于交际，觉得算计令人心累，不想触碰利益为中心的一切东西。但是，你又心有不甘，又渴望自己的成果能够被看到，能够被认可。你开始怀疑自己的态度，开始反省自己读博的初心。你怀疑自己不能在这样的环境中坚持本心；你开始觉得傻傻的自己如果再不改变，将会一直成为别人的鱼肉；你开始思考，为了保护自己，是否也要成为以前自己极度厌恶的功于心计的人。<br></p><p style="text-indent:2em;">然后，有一个黄昏，你站在海边，切歌，听到了“鱼书”。你的视线变得模糊，不知发生了什么，直到你的嘴角渗进了一丝湿湿的东西，咸咸的，你才发现，是自己的泪。你终究是不想因为外界而改变的，那就，做自己吧。<br><br></p><p style="text-indent:2em;">回过头来看陈鸿宇和唐映枫。你喜欢陈的样子多于唐，因为他总是在笑，那种无邪的孩童般的笑，让你觉得很温暖。而唐很多时候都是嘴角下垂着的悲情诗人模样，不敢多看。你还喜欢陈的穿着，山本耀司的搭配，与他的歌绝配，时而冷峻，时而悲伤。当然，你自然是羡慕他们的关系的，合作无间的多年好友，互相知道彼此，了解彼此，成为对方作品的不可或缺的一部分。嗯，真好。<br><br></p><h4>“伤感的话不用说 忧愁的泪不用流 请往前走 不要回头”</h4><br><blockquote>小黑 &amp;&amp; 佩玲</blockquote><br><p style="text-indent:2em;">缘起又是云村。你点开云村听歌会，耳畔传来的是一个轻柔的女声，屏幕上，左边的短发女孩儿娴熟的拨动着吉他，其灵动让人看得觉得好像下一秒就会有音符可以蹦出来；右边的蘑菇头女孩儿，永远甜甜的笑着，对着话筒轻声吟唱着，与其说是在唱着，似乎更像是在讲述着，讲述着一个城市里的故事。<br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1297750680&auto=1&height=66"></iframe><br><blockquote style="font-size: 12px;">她站在城市迷宫里徬徨<br>    伫足路边廉价的小摊<br>    斤斤计较地还价著梦想<br>    找回一些零碎的轻狂<br>    打包了带余温的谎<br>    也瘦了一身的倔强<br>    脱下的高跟 卸去微笑的妆<br>    镜子里面住着谁遍体鳞伤<br><br>    每天清晨都害怕地铁太拥攘<br>    一到深夜又担心房间太空荡<br>    日子就像是耳机里烂大街的歌<br>    在单曲循环播放<br></blockquote><br></p><p style="text-indent:2em;">沙锤和鼓点，敲击出城市里的一片汪洋。你仿佛看到那个下班的自己，带着耳机，离开写字楼，走上立交桥，穿行在居民小巷。一天又一天，似乎从未改变，但似乎又有些不同了。你日复一日朝九晚九，早晨豆浆油条，午间一杯咖啡，傍晚听歌看夕阳，周末的时候总会和朋友们去城郊骑行；项目则是完成了一个又一个，隔壁正在建造的大楼终于完工了，路边摆摊的小哥从冬日的红薯板栗变成了夏日的西瓜葡萄。<br><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/20190120-6.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 60%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div><br></p><p style="text-indent:2em;">吉他的琴弦拨动着，好像你的心情，飘散的，不定的，夜晚的马路上，霓虹不多，至少不刺眼。末班公交装着紫金港实验室里走出来的学生们，还有一些下班的人。它经过一个个居民区，把疲累的人们送回小窝。温柔的女声报着站名：蒋村，皇朝花园，府苑新村……你一天又一天的经过同一个路段：古墩路可能因为有很多在建大楼和地铁站，所以晚上会有很多水泥车呼啸而过；那家“外婆家”的logo每次在晚上就显得特别明亮，特别温馨；你和母亲打着电话，每次到天目山路路口的时候，母亲就会说“啊这么快就马上到啦”，相比于之前的宁静的居民区，公交只要在这里一右转，就会进入一条宽阔的、灯火通明的主干马路：天目山路，似乎只有这里的车和人，才会让你感觉到这座城市在夜晚跳动着的心脏。蚂蚁金服、睡眠障碍中心、支付宝大楼……每一天都一样的风景，坐在车厢倒数第二排的你却不知怎的，怎么也看不够。再后来，你不再一个人，会和朋友们一起霸占末两排的座位，两个正坐，两个倒坐。你还是习惯性的在这个时间和母亲打电话，而对面的王老湿会掏出手机跟父亲打电话。你很奇怪为什么他听得懂你的方言而你听不懂他的。业哥好像一直带着耳机，打游戏或者刷虎扑或者假寐，dazhen永远是情商最高的那个，会在安静到尴尬的时候和我们聊着天。你有点奇怪，为什么此时此刻，你脑海里的画面，总是一副雨天的模样：大家的手里都拿着伞，公交车的地面上，湿漉漉的还混着泥浆，车窗内壁上氤氲着很多很多水汽，外面则是雨水拍打的痕迹：倾斜着的，细细的斜线条。或许三月的杭城，真的经常下雨吧。<br></p><p style="text-indent:2em;">你觉得好笑，那时，即使日复一日，但却从未觉得乏味。或许是因为出门有兄弟，回窝有姐妹，回家有父母。又或许，是因为你从来没有把那里当做“异乡”。而此刻正在打字的你，听着小黑的“每天清晨都害怕地铁太拥攘，一到深夜又担心房间太空荡”，忽然有些明白了。你开始问自己：这是你想要的生活吗？其实你更想问自己：这是你想呆的地方吗？或许是缺少了那些时日的朋友，或许是远离了家乡，或许是气候不适应，或许是没有那么多人文的气息令你觉得不安，或许是因为在出发前你就主观的将这段旅程定义为了“去吃苦”……你开始觉得单调乏味，想开始倒计时回家的日子，却又因为遥遥无期而最终放弃。<br></p><p style="text-indent:2em;">于是你又打开了那个视频，进度条拖到佩玲说的那段话。<br><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/pandian.png" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 60%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"><img src="/img/myImg/20190120-5.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 60%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div><br></p><p style="text-indent:2em;">陷入怀疑的时候，是需要这样的话来告诉自己是对的，至少，没有偏离轨道。就像她们一样。经历毕业，经历放弃以后重新开始音乐之旅。她们明白自己不喜欢的是什么，所以宁可选择音乐。他们是勇敢的。<br><br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1300595161&auto=1&height=66"></iframe><br></p><p style="text-indent:2em;">很多人说房东的猫是治愈的、温暖的，但你依旧能听到的，是小黑声音里的淡淡忧伤。但绝不是鸿宇那般的绝望，更像是，校园故事里面，青春的惆怅。<br></p><p style="text-indent:2em;">你依稀记得今年一月的某一天，好像是周六，实验室几乎没有人，你突然感到一阵非常强烈的孤独感。于是你习惯性地沿着弯道下山到海边，单曲循环着房东的猫翻唱的“春风十里”。你感受到前所未有的难受–无人并肩，无人可说。这种感觉是你在前二十几年从未体会过的。因为在以前，即使一个人，你的心是充实的，是饱满的。你可以一个人去西湖边骑行，去各个展览馆溜达，杨公堤、苏堤、南山路、北山街……哪里都有你的身影，好像哪里都是新的，哪里都逛不完。而此刻，你任凭海风吹乱鬓角的头发，任凭海浪拍打着岸边的岩石，除了望着远处发呆，你不知道还能做什么。你回来，在lg1下边的露台上，靠着栏杆，站着。远处就是清水湾，白帆点点，时而有老鹰盘旋。你一直呆到夕阳最后一丝余光消失，天际渐暗，海面笼上一层看不清的薄雾，才离开。你的耳机里不断地循环着“我在二环路的一边，想着你；你在远方的山上，春风十里。”<br></p><p style="text-indent:2em;">什么时候才能不要这么感性？什么时候才能不要这么强说愁？什么时候才能真正像一个无畏无惧的工科直女一样神经大条？不知道。<br><blockquote style="font-size: 12px;">莫名的情愫啊 请问 谁来将它带走呢<br>    只好把岁月化成歌 留在山河<br></blockquote></p><p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=486188245&auto=1&height=66"></iframe></p><p></p><p style="text-indent:2em;">时间真的是一件很奇妙的东西，这么快，一年过去了。你好像进入了一个真空地带，似乎还是和从前一样，工作着，学习着，忙碌着，或者矫情着。只是放肆的笑着的那段光阴，不见了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">早晨求是便利的茶叶蛋，包子和豆浆，都还在吗？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">永谦最近有没有什么音乐剧或者话剧上演呢？还有机会看到我堂吉诃德吗？每个学院的毕业晚会是不是又要陆续开始了？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">教四的自习室里，还有可以带电脑插座的座位吗？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">图书馆的520中俄借阅室，还有空位吗？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">八舍楼下的猫猫们，还会有人给他们喂火腿肠吗？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">夏天又到了，楼下小卖部会不会又开始卖起了西瓜？买下半个回寝室，看着剧，把脚搁在踏板上的那个姑娘又变成了谁？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">楼下那条路上的梧桐树是不是又长出了茂密的叶子？是不是又有毕业生们在那个路口拍着毕业照？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">新桥门的菜鸟驿站里是不是依旧人头攒动？拿完快递顺便在旁边水果店买一盒五块钱的菠萝的那个少年又是谁呢？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">新开的那家食天一隅，在蒸菜摊位前看着菜单纠结的女孩是谁呢？餐桌上，四个女孩儿打闹着，两个前头放着麻辣香锅、怂恿着那个吃蒸菜的女孩儿吃辣的两个姑娘又变成了谁？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">曹楼103的办公室里，张传华老师又在帮哪个粗心的学生审核着学分呢？楼上的晃煌辅导员还在吗？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">夜晚六点半，软件学院的教学楼里，又是哪个学生拖着疲惫的身影从计算机网络的实验室里走出来了？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">青芝坞的石锅拌饭店里，不知道这次轮到的叫餐牌又是什么呢？鲁智深还是林黛玉？又或者诸葛亮？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">……</p><blockquote style="font-size: 12px;">伤感的话不用说<br>    忧愁的泪不用流<br>    请往前走 不要回头<br>    ……<br>    岁月催促人长大<br>    匆忙的脚步早已停不下<br>    还没说完的话 就算了吧<br>    总有些遗憾要学会放下<br>    前路不需太重的行囊<br>    和过去和解吧<br>    我会像永远不变的时光<br>    一如既往<br>    哪怕从此离开了家乡<br></blockquote><p></p><p style="text-indent:2em;"><br><code>PS：内容非纯虚构。例如增辉、立立大神、谭旭大兄弟的骑行小分队。路边摆摊小哥系89路古荡站晚上下车车站边的那个小哥，冬日的时候买炒板栗，天气渐暖则变成了卖水果。大三大四经常会去教四的自习室或者图书馆的520室自习。室友们会在食天一隅点麻辣香锅，而不会吃辣的自己则更偏爱蒸菜。她们老说要培养我吃辣的习惯，但每次我都以鸳鸯锅取胜。大三下学期的计算机网络实验课是我的噩梦，常常一个人从实验楼里出来，饥肠辘辘，配上雨天泥泞的路，更觉得悲惨。但回到寝室吃着老娘舅的外卖，又觉得无比幸福。如果不是张传华老师帮忙审核出了两门课不算做通识课的学分，或许我就无法按时毕业了。我至今记得晃煌辅导员在听到我以后想从事传统文化+计算机的研究时候的惊喜的神情……</code></p><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/lilidashen.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 40%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div><!-- <h4>“你们愿意想象美好，也是一个很好的事。”</h4><p style="text-indent:2em;">一切的开始都在于过年前去乐妮寝室蹭的素食火锅。因为无聊，打开了youtube想看点视频。想起前段时间好像有一档节目很火，叫《声入人心》，就点开了第一集。iPad功放，可想而知并不能感受到美声少年们的惊为天人的歌喉。对大龙出场印象深刻，倒不是因为帅什么的，而是获得首席以后先去替补区找嘎子握手，当时觉得“这男的还炫耀？？”<p style="text-indent:2em;">“王不见王”设定。<p style="text-indent:2em;">回到家换用电视继续看。点开第二集的时候，浑然不知梅溪湖是一个深渊：<p style="text-indent:2em;">- 腊月二十七晚上到家，年三十已经开始刷加长版第二遍了🙂。入坑云次方，以至于一个多月来早上睁眼的第一件事就是去超话打卡，存图。白天休息间隔码视频，晚上回去刷完。<p style="text-indent:2em;">- 从来不知道超话什么，也从没有磕过cp。一个月，知道的差不多了。<p style="text-indent:2em;"> -->]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;“三旬尚远浓烟散，一如年少迟夏归。”&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;陈鸿宇 &amp;amp;&amp;amp; 唐映枫&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;遥记，应该是某个担心失眠的夜晚，无意间点开网易
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于2019年3月</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/04/20/mar2019/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/04/20/mar2019/</id>
    <published>2019-04-20T02:54:28.000Z</published>
    <updated>2019-05-11T12:39:13.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote style="font-size: 12px;">习惯于把东西沉淀一段时间，再拿出来梳理和回顾。但这一次，却根本不想要梳理，因为过程，太过痛苦。<br>第三年投稿结束了，这次，完完全全，不想写reflection。</blockquote><p></p><h3>永别</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">十年挚友，失去了爸爸。至今都清楚地记得，在四月一号早晨八点论文投稿截止以后，在回寝室昏睡了两个小时之后，打开手机看到两通未接来电。打过去，听到的却是对方撕心裂肺的抽泣。“我要没有爸爸了……我们好日子还没有开始……他太不争气了……”她反反复复的重复着这三句话，而半醒的我第一时间却以为是愚人节的玩笑……直到，直到听到那句“他们把我爸爸带走了……没有用了……”我举着手机惊坐起来，靠着墙角，怔怔的，仿佛做梦一般。手机里的抽泣声在此刻无限的被放大，周围静的仿佛能听到自己的心跳，眼前都能清楚地浮现出她坐在医院ICU房外的角落里，举着手机抽泣的无助的身影，垂着自己的胸口，对着电话说着“我好痛……”。嘴角咸咸的，才惊觉，自己不知道从什么时候开始，也在抽泣。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">那个和蔼的叔叔，突然就这么走了。我还依稀记得八年前她参加完中考，去她家吃饭，她的父亲烧了一大桌子可口的饭菜，开玩笑说，我要是和她换一下家就好了，这样去各自的高中上学就很近很近了。后来不管是高中还是大学，她的父亲很多次都想我去家里吃顿饭，但总是因为不好意思麻烦人家而婉拒了。最近的那次，是和她去滨江天街玩，回家路上她父亲打电话给她，要她带我回家吃饭，她把电话直接给我，要我自己说。我词不达意的表达着婉拒，却未曾想，那是我们的最后一次交谈，那是我最后一次听到他的声音。后来是今年农历过年，腊月二十八去她家附近理发，顺便串了门，却只见到她母亲，他又出门钓鱼了。为数不多的几次经过她家，都基本因为钓鱼而未见上面。没有打上照面，没有再吃上一顿丰盛的家常饭，这是他留给我的永远的遗憾。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">假期回家便去看她。姐妹俩淡淡地笑着迎接，而大厅中却不再有那个高大魁梧的身影，只剩下一张照片静静地凝望着。不敢哭，便也淡淡地笑着，交谈着。午后，院子里，晒着太阳。她说，就好像以前一样，下午他就出门钓鱼了，什么都没变。只是到了晚上，家里就冷清得可怕，才会意识到，他永远，永远不在了。以前都想着下班或者休息日要出去玩儿，现在下班就只想快点回家。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">她有点变了，不再是那个任性的小姑娘了。她开始研究厨艺，开始烧开水接待客人。她开始，变得像他。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">不懂安慰，不会安慰。始终觉得在大喜大悲面前，再多的言语都是苍白。静默着，聆听着。只是这次，我才真正意识到“无关乎生死都是小事”的含义。尤其是在学校遭受了不公和委屈之后。我想，我是用一个亲人的离开，才换来了心中的释然和平静。这世上，无关生死的，都是小事。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">昨日和她出门看话剧，晚餐时聊起生活，一切都在继续。只是，之前总觉得自己还小的她，开始相亲了；她欣喜地告诉我，教师资格证通过了一门考试，下半年再去考没有通过的那门；她想当一个小学语文老师，初中却是觊觎寒暑假……</p><p></p><p style="text-indent:2em;">她浅浅的笑着，神情不再有以前的兴奋和跳脱，语气也不再是横冲直撞的模样，那种淡然着的轻声的言语告诉我，她在长大。我不知道该怎么描述自己的心情。因为她的成熟而欣慰，但一想起这种变化所付出的代价，又心疼不已。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">我意识到，我们，真的需要，开始长大了。<br><br></p><p></p><h3>隐瞒</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">投完稿一周后，我才知道，我的父亲，被为之奋斗了快三十年的公司，买断了。而他面试了新的两家公司，都幸运地给了offer；投完稿十一天以后，4.11晚上，回家，我才知道，我的母亲，右腿膝盖软骨磨损已经四月有余，而我，期间回家两次，却浑然不知。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">最爱我的两个人，在距离我一千多公里的家乡，一个经历裁员的焦灼，一个遭受病痛的折磨。而我，在学校，把一门组合优化当做人生的大敌，把第一次遇到的莫名的不公无限放大。如今想来，万分可笑。从不敢奢求什么，即使受了什么委屈也只敢跟最亲的人诉说，或者写下来，或者吞几滴眼泪。从不敢正面硬刚，生怕惹恼了那群外人。生怕别人对自己有意见。明知这样伤己，明知旁的人其实根本不在意，却总是无法放下自己对他们言语的在意。而这种庸人自扰，恰恰让我忽视了最爱我的人。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">如今想起来，这几个月来，每天晚上和母亲的视频中，确实有那么几次，她面露难色，欲言又止。而自己却往往或是因为代码写不出来或者知识点看不懂而没有继续追问。她总是以“那就这样吧，你忙吧”结尾，而匆忙如我，也从未试着读懂她。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">父亲很少出现在我和母亲的聊天里，他是那样一个老实的中年男人，虽然没有什么抱负，也不会溜须拍马，但至少正直善良，从未想过损人利己亦或是去害别人。这样一个小老百姓，在五十五岁、还差几年就退休的年纪，遭遇了市场经济不景气而带来的裁员风波。我几乎都能够想像他的不安与惶恐，而那段时间，我，浑然不知，更不用说分担和陪伴。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">或许父母都是这般，不愿给孩子添加负担，尤其是孩子还在异乡的时候。但其实作为孩子，真的很需要知道他们的动态，即使并不能做些什么，但一起分担，吾心安已。以前是他们的父母是这般，如今，命运兜兜转转，变成了他们。一代又一代，生命的年轮，无言的爱，生生不息。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">有关工作。很久很久以前父亲就跟我讲，不要去企业，因为疲惫且不稳定，自己就是一个很好的例子。当时不以为然，如今倒是印证了。年轻时的激情和赌注，终是败给了一句“三十年后，稳定压倒一切”。记得大一选志愿的时候，他只希望我做医生或者老师。而我坚决不要，一心只想学建筑。后来阴差阳错，到了计算机，也是和他的愿望背道而驰。但我从未想过真正的叛逆，于是，再三求解，找到了一条做计算机教授的路。于是便有了，现在的我。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">他们从来尊重我的选择，我也从未有过叛逆期，意见相左时，我们总是想办法找到互相都满意的解决方法。不言语，爱着。我们践行着传统的甚至古板的传统中国式家庭的相处模式，这份爱虽然沉甸甸的，但是，踏实。我想我能够做的，就是在自己的生活中少点压力，给他们带去欢乐，多带他们出去走走。从江南开始，走到很多很多，更远更远的地方。</p><p><br></p><p></p><h3>愿望</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">有些人觉得我太过胆怯，太过天真，太过懦弱，不去一争。殊不知我真的不敢多求什么，就像林睿姐姐说的，怕自己太贪心了。我想，这个三月，我成长了。或许真的离豁达又近了一步。此时此刻，我只想说：无关乎生死的，无关乎家人的，都是小事。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote style=&quot;font-size: 12px;&quot;&gt;习惯于把东西沉淀一段时间，再拿出来梳理和回顾。但这一次，却根本不想要梳理，因为过程，太过痛苦。&lt;br&gt;第三年投稿结束了，这次，完完全全，不想写reflection。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随想" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>vis2019_reflection</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/04/19/vis2019-reflection/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/04/19/vis2019-reflection/</id>
    <published>2019-04-19T09:35:23.000Z</published>
    <updated>2019-05-11T12:45:43.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote style="font-size: 12px;">我想有一艘大船<br>带我在夜空中航行<br>它拥有一双翅膀<br>带着月亮一起飞翔<br>船上装满了故事<br>把最美好的给你<br>故事结局很美丽<br>过程曲折而已</blockquote></p><p></p><h3>查漏补缺</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">下笔之前，试着回想在之前投稿中学到了什么：从使用Ai画图，到进行大量survey、撰写related work，到idea的形成和讨论，到设计原则的提炼，再到后期video的制作……这个过程就仿佛是沿着一个叫做“research”的靶的边缘，慢慢啃食着，消化着，向靶心前进着。这样的过程对于自己而言虽然漫长，但踏实，稳健。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">那么这一次呢？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">习惯于将一些事情沉淀一段时间再拿出来梳理，这样可以避免因为当时的激进而产生的不必要的、过于冲动的情绪体现在回忆中。二十多天之后的今日，再回想，脑海中大致剩下两样东西：设计和代码。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">你第一次参与传统意义上的VAST投稿。平面系统设计是你一直想要尝试的东西。虽然这一次的投稿较为仓促，并没有进行多轮的系统设计迭代，但总归是让自己尝试了一把简单的设计。主要分了两个阶段。农历新年前，根据工程师提出的需求，设计了一些草图，其中包含两到三种glyph。但这种设计在年后被搁浅了。主要原因是对方需求发生了很大的变化，于是便不再继续。印象比较深的是，组长看到第一个glyph觉得挺好看，但在问清含义后，表示一个图中line和bar最好不要共存。于是你意识到，你还有很多设计有关的东西需要补习。单纯的美观是远远不够的。</p><p>（图）</p><p>第二个阶段是年后，由于时间仓促，需要马上投入开发，在组长提出的基本设计的基础上，你对自己的两个part进行了一定的排版和修改。虽然整个过程没有参与多次设计迭代，设计上也没有太多的特色和亮点，但至少明白了如何根据数据格式和用户需求进行可视化设计的流程。<br>（图）</p><p>相比于写代码，你是更喜欢设计这个过程的。因为唯有此刻，你的心情是松弛的，你可以带着耳机听着音乐，在iPad上涂涂画画，从未发觉时间已经流逝了很久很久。你在色盘上选着喜欢的莫兰蒂色系，你在图层上绘制着线条、涂抹着颜色，你任凭思绪飞扬，任凭画笔舞动。那一刻，你是喜悦的。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">你也是第一次参与系统开发。你之前的不自信大多来自于此。你想要在这一次可以锻炼自己，可以让自己以后能够有能力把你的设计变成真真实实的系统，而尽量不攀附他人。你很焦灼，因为很多技术你并不了解。好在有很多同行者（组长，leni，weihuan，haha，hongye）一起探讨，向他们学习。你确实学到了很多很多，不管是flask框架，还是d3中的一些技巧。你心中对于代码这一块也稍稍觉得安稳了一些。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">此外，这一次，你也学习了design部分的写作逻辑和顺序（写view的时候，一般是先讲作用（1-2句），再讲encoding；讲encoding的时候，先讲颜色还是图；等等）；总结了reference和figure中一些需要注意的点（teaser的三种风格，UI的比例，图中的标序等等）。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">这一路下来，遇到的最大的困难是什么？你心中一笑：大概是组合优化期中考试吧。除此以外印象比较深的，就是在系统联动时，你和leni的view连在一起交互时有一个问题，困扰了周六一整天。除此之外，由于没有比较复杂的设计，实现过程还算顺利。</p><p></p><h3>我想有一艘大船，和温暖的人同行</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">你很庆幸，每一次，都可以遇到很多很多温暖善良的同行者。以前，是三位照顾人的大哥们；去年，是一群懵懂真挚的少年们；而这一次，是一群开朗的姑娘们。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">虽然没有过去时候那么热闹，但每天的约饭时光倒也平静而快乐。敏敏，乐妮，还有时而加入的夏梦，一起探讨着过去，现在，和未来；探讨着成长、感恩，和蜕变。她们的真挚，令人感动；她们的乐观，感染着向来被悲观主义围绕的你；她们的随和，更令你觉得熟悉，仿佛能找到以前少年们的影子，又似乎有些许不同，或许是更细腻了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">这种感觉，就好像是被带到了一艘大船上，在夜空中航行。穿越了时光的海洋，远离了所有悲伤。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">再有要感谢的是组长。虽然远在北京，但依旧尽心尽责的给你们以指导。你佩服他的当机立断，当对方工程师的进度严重落后时，选择不再等待，而是自己找数据，自己设计系统pipeline，分发开发任务。整个投稿期，每一步，都走得很确定，很坚定。这令你感到非常心安，也非常敬佩。你感谢他的信任，在面对没有任何设计经验的人所设计出来的东西的时候，他每次都是鼓励为主，再与你讨论一些不妥之处。项目进度的稳步推进、每一次通话结束的感谢、给你们每个人买的零食充电包（你一个学期都吃不完的量）、对design部分写作的超过半个小时的“吐槽式”经验传授……他作为组长，确实给你展现了很多组长因有的品质。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">研究者是孤独的，因为每个人的课题各不相同，你只能自己坚守；但研究者又不是孤独的，因为你的“大船”上，总是会出现很多很好很好的人，在你没有那么坚强的黑夜里，给予一束星光，把你的心点亮。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">你感谢这些同行者，感谢他们的乐观，感谢他们的陪伴，感谢他们为自己解惑，感谢他们让自己放松心情。他们让你明白了，一切的困难，都是暂时的，“故事结局一定很美丽，过程曲折而已”。</p><p></p><h3>拉曼查的英豪</h3><p></p><p></p><p style="text-indent:2em;">第一年，懵懂；第二年，煎熬；这一次，多了些从容。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">“心如止水”，是这次的关键词。虽然过程中也会遇到些麻烦，但总体焦虑的时间变得很少。安静地处理，相信一切都能得到解决。这是这次你对自己最欣慰的一点。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">你不再随意说出“想要改变世界”的豪言壮语，不再给自己过多的压力，不再被任何期望值绑架，而是一步一步地走好每一阶段的路。这样的转变，令你放松心态，也缓解了你的入睡障碍。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">回首这三个月，你查漏补缺了不少东西，但也遗憾没有完全完成自己的期待。例如没有学习前端框架，没有学习evaluation的写作……那么这些，就留给一作的自己吧。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">无论如何，你还是想成为那个拉曼查的英豪的，刺出长枪，惩恶扬善游侠四方。只是这一次，你发现，少一些疯狂，多一些从容，减压而行，更适合自己。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">感恩。感谢。</p><h2 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><div style="text-align: center;"><img src="/img/myThumbnail/lamancha.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 40%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div></h2><p>Writing</p><pre><code>- 写作中，两个作者，不能是et al. ，而是”一作最后一个名字 and 二作最后一个名字”- 倒数第三天meet老板：    1. 过一遍图+图解    2. 再过introduction+case study- 3-31：    下午：过paper，看意思对不对，晚点再丢到grammarly里面去改- case study时态：    描写行为过去式 描写图中的现象什么的都是现在时- 写view的时候，一般是：先讲作用（1-2句），再讲encoding；讲encoding的时候，先讲颜色还是图形；等等。mainview：alternative design。（徐科去年的文章、Emma的skylines）- Reference规矩：    1. paper 名字 通常只需要第一个字母大写    2. 会议/jornal名字 每个单词 除了介词 外都要大写    3. 有些会议是什么proceeding of 啥啥的        所有的procedding of xxx 都改成一种格式就可以了？        对啊 都改成In proceedings of blablabla    4. 会议名称里出现年份的，一般都不要，统一放到year里，或者都统一在最后加在逗号后</code></pre><p>Video</p><pre><code>- 不加字幕- 最长4min30s，5min会被骂</code></pre><p>Figure</p><pre><code>- 不同的图的序号大小保持一致。老板说可以用latex中的功能- 明遥：一张图做两天- 一篇文章8张左右的图- 1. teaser：跟case study关联起来的（全页）：—&gt; 我 系统截图图标什么的标号。teaser要突出重点，不需要把左右图都放上去，但是要丰富。pattern要多。三种风格：    （1）跟系统图差不多的。截一个页面（dongyu去年的，不建议这么做）    （2）放做主要的创新的view：guoshunan的，zhaojian的    （3）跟系统不太一样，把系统里面涉及到哪些图的pipeline弄出来。去年徐科的是木星做的。明遥去年的paper。    （4）glyph design：Emma skyline；徐科：图解    （5）明遥所有的visualization design都只放到一张很复杂的图里面，很漂亮。系统的pipeline（全页）—&gt; xuke- 2. 算法- 3. 系统UI —&gt; 徐科去年的，变宽==变矮 *UI图：2:1的比例*。- 4. 6. visualization design (mainview 单独一张，半页的；alternative design也要一张)- 5. 7.case study- 6. 算法的evaluation（用户打分）- 7. Alternative：可能别的visualization</code></pre><hr><p>20190317 Meet<br>我们今天把所有visual部分写完 然后我去给我们系的改写作的发一下，也顺便发给屈老师.<br>后面主要是做图了<br>徐科找一些可以讲故事的数据<br>图比较重要，做完稍微有一点进展就给看一下。<br>    整个visualization and interaction pipeline 分为三个steps:1 initial inspection &amp; data selection, 就bubble chart; 2. anomaly detection, 包括 anomaly overview ranking view； 3 anomaly diagnosis, 包括mainview 和 similarity view</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote style=&quot;font-size: 12px;&quot;&gt;我想有一艘大船&lt;br&gt;带我在夜空中航行&lt;br&gt;它拥有一双翅膀&lt;br&gt;带着月亮一起飞翔&lt;br&gt;船上装满了故事&lt;br&gt;把最美好的给你&lt;br&gt;故事结局很美丽&lt;br&gt;过程曲折而已&lt;/blockquote&gt;&lt;/
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随想" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>ZJU回忆录（2）——2016~2018</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/01/22/ZJU%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95%EF%BC%882%EF%BC%89/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/01/22/ZJU回忆录（2）/</id>
    <published>2019-01-22T10:57:44.000Z</published>
    <updated>2019-01-22T10:57:44.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote style="font-size: 14px;">一个被当成“娘家”的地方。很遗憾，没有和他们照过一张完整的集体大合照。</blockquote></p><p><blockquote style="font-size: 14px;">真的真的，很想你们。很想很想。——2018年10月</blockquote></p><p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=516819087&auto=0&height=66"></iframe></p><p style="text-indent:2em;">大学很明显的一个转折点，是2016年9月27号，那时刚刚迈入大三。<br></p><p style="text-indent:2em;">在经过长达近一年的纠结以后，终于确定了以后想从事的方向，并向巫老师发了邮件。收到回信说要去面谈的时候真的很紧张。那时候的自己，除了在大二下的技术文档写作中写过一篇粗略的可视分析文献综述、看过十多篇可视化的中英论文、看过那本《数据可视化》的中文书以外，真的什么也不会。很害怕被拒绝，很害怕失败。但是面谈那天出乎意料的是，老师说我的文章写得不错，欢迎我去实验室学习。“本科生是什么都不懂啊，进来了学习了就懂了。” 兴奋得甚至错拿了老师的一份重要的文件，以至于那时老师和博涵学长想尽一切办法联系正从紫金港回玉泉的我。把文件送还给老师以后再回玉泉，记得好像在操作系统课上迟到了。但那时的自己真的很开心了，真的觉得那天是自己的幸运日。<br></p><p style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/ZJUVIS-1.png" style="width: 60%;"></p><br><p style="text-indent:2em;">于是，从一个漂泊在图书馆的人，变成了一个有家可归的人。参加组会，参与投稿，帮忙招人，一起去校外吃饭……不再孤独，因为“亲人”就在那里。<br><br></p><h3>兰总：“吃我一记武当登云踢！”</h3><p style="text-indent:2em;">ZJUVIS遇到的第一个学长。那时候老师要我参加一下每个小组的group meeting，了解每个组正在做什么，然后再决定加入哪个小组去学习。兰总是那时“social data visualization”组的组长。还记得老师介绍的时候说“可视化综述写的不错，对可视化有一些自己的简介”，却被兰总微笑着反问了句“一个没有可视化经验的人能对可视化有什么理解？”（于是本人一直记仇到现在hhh）<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总是我见过的表现的最“博士”的一个博士。和兰总对话最终总能陷入哲学领域的僵局。听兰总解惑经常能得到一些新的启发。还有，和兰总吃饭总能胖三斤。我记得2017上半年四五六月那段时间，实验室没什么人。我坐在417中间那排最里面的位子，兰总坐在他那排最外面的位子，他总是来得最早去的最晚的那个，即使有时候并没有什么任务。他确实在思考一些有趣的事，并会在午饭时间跟我们一起分享。但我等俗人往往听到一半就失了耐心。他似乎已经脱离了世俗的一些追求，可以沉浸在自己的世界里，探索自己感兴趣的事，却从不觉得孤单。<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总有一个双胞胎弟弟唤作“兰翔”，这件<b>事实</b>在实验室广为流传，大家的反应都出奇的一致：逗我呢么？？？真是笑了我整整一个月。他弟弟tm真惨……<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总吃饭只吃三个菜，居然和我一样……难以置信他是怎么吃出这种身材的；<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总从家里寄来的脐橙巨好吃！！！<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总朋友圈那张自拍图我以为是高中拍的，结果他说是他大一拍的……<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总是做乒乓球的，但据说他打乒乓球的水平是全实验室最臭的；<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总一开始代码不咋地，设计也不咋地，但他肯学，虽然他老被老巫骂（“这图谁设计的？都是些啥么鬼？”诸如此类）一个被骂了还整天笑嘻嘻的乐天派，没谁了；<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总总是喜欢欺负潇哥，但是这往往会惹怒整个实验室的人，最终大家群起而攻之，打得他落花流水，即使他得到了“武当等云梯”的真传，也毫无反攻之力。雪天后的那次雪仗群架就是很好的例证（伽臣+潇哥vs.兰总）；<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总很真（换种说法是不社会），其实整个实验室的伙伴们都是如此。你可以百分百和他们交心，而从不需要考虑功利得失。想起软测老师赵晓琼的那句话“当你从工业界回来以后，会发现，学术圈的人都是很nice的”。<br></p><p style="text-indent:2em;">兰总在我毕业后的两个月以后也来香港啦！娘家来了一个舅舅可以一起玩耍啦hhhhh。学完计算机继续学传播学，三年后，他可就是Dr.Dr.Lan啦！牛逼！希望他可以一直这么纯真地“学术”下去呀！<br></p><p style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/ZJUVIS-Lanzong-1.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img src="/img/myImg/ZJUVIS-Lanzong-2.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 28%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></p><p><br></p><h3>潇哥：蟹老板–lab的定海神针</h3><p></p><p style="text-indent:2em;">还记得第一次见潇哥是在兰总之后。兰总小组meet以后，就是潇哥组meet。那时候潇哥的组还叫“机器学习组”。那时候潇哥和西文一直是捆绑销售。那时候机器学习组组全是男的，还有几个小弟（但我忘了是谁）。日子真快，一切都变了样。<br></p><p style="text-indent:2em;">潇哥变成了体育组的大将。<br></p><p style="text-indent:2em;">印象中的潇哥，话不多。所以一开始的时候，觉得疏远，不敢接触，甚至有些畏惧（因为本人对机器学习也很畏惧）。在学长学姐的只言片语中，渐渐了解，他是老巫招的第一批学生，他的代码很厉害，他的写作也不错。他管理着组里技术大权、财务大权。总之，一个可以单兵作战的技术博士。2017投稿期，和西文互相合作，两人都中了文章，各自为对方文章的二作。真好。<br></p><p style="text-indent:2em;">后来，荻法和唐谈搬到了408，417只剩下兰总和西文，以及一批学弟学妹。总觉得潇哥不屑于和我们玩儿hhhh（基于每次一起去吃饭潇哥话很少（虽然潇哥本来就话不多233））。厉害的有那么一些不真实。而最真实的时候，就是潇哥开始打游戏的时候。我总是喜欢看西文看潇哥打游戏（此处请自己断句）。最觉得潇哥像爸爸的时候，就是投稿期潇哥开始在网上采办各种零食的时候。他会一个个问我们，想吃什么，然后放进购物车。毫不客气的点了各种良品铺子，他都会一一放进去，然后，下单。第二天就会收到电话，然后吆喝众小弟去楼下把一箱箱零食搬上来。没有夸张，就是一箱箱的。一箱箱的旺仔，一箱箱的膨化食品，一箱箱的水果……直到现在都记忆犹新。那时候觉得他就是417操心的老爸了哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈。<br></p><p style="text-indent:2em;">一直相信，有一些人，注定一出场就是大哥模样。潇哥就是。再也没有比他更年长的师兄了。所有的困难都只能自己克服。你看，他就站在那里，默默看着你，并不说话。你或许觉得疏远，但只要你一皱眉头，他就会上前来帮助你。似乎没有什么是他无法解决的。这是你觉得心安的源泉。这是417、乃至整个ZJUVIS感到心安的源泉。<br></p><p style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/xiaoge-2.JPG" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img src="/img/myImg/xiaoge-1.JPG" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></p><br><br><h3>达臻：书记您好！</h3><blockquote style="font-size: 14px;">实力暖男，情商极高。不接受任何反驳🙂。为我们大杭州有这样一个女婿而感到由衷的开心~</blockquote><p style="text-indent:2em;">初见达臻是大三暑假，九月初。科大的计算机提前批面试已经结束，而浙大的保研直博面试才刚刚拉开序幕。<br></p><p style="text-indent:2em;">那时，听闻业哥鸽了老巫。于是原本是作为计算机-体育交叉培养名额进来的达臻变成了实打实的计算机直博候选人。因为过几天就要面试，老巫可紧张了，就把他带到我这儿向刚刚结束面试的我问询面试技巧。<br></p><p style="text-indent:2em;">小伙子第一印象长得挺高的。<del>但不知道为啥后来怎么变矮了……</del><br></p><p style="text-indent:2em;">于是本姑不由分说打开电脑，刷的一下打开本人精心准备的面试宝典：自我介绍、算法复习、项目经历等等。（开始脑补达臻当时崇拜的眼神……<br></p><p style="text-indent:2em;">数学系的小伙子，自然数学大神。关键还是UPA的。这说明什么？说明能文能武！对不对！！！<strong>此处划重点感谢小伙子帮助远在南蛮之地的本人解答密码学中的数学问题👏👏👏</strong>。自然，老巫对其也是极为器重，上来就让他钻攻机器学习和人工智能，可谓是组里算法的中流砥柱。<br></p><p style="text-indent:2em;">达臻平时和我们吃饭的时候话不多，以前不熟的时候有几次吃饭极为尴尬。因为本姑也不太会聊天（<del>坐等别人开口讲话的那种</del>）。于是一起沉默……一分钟过去了……空气好安静……二十分钟过去了……我要说点啥？……半小时过去了……哇他妈终于回到lab了，解放了……<br></p><p style="text-indent:2em;">于是从此以后，我们吃饭一定要带上兰总。听他 讲哲学🙂。<br></p><p style="text-indent:2em;"><br></p><p style="text-indent:2em;">一段时间我们普遍对广东话很感兴趣。一次在童年小筑，我们问我们的名字用广东话怎么念（我记得那天正好雪后，积了厚厚的一层雪，6个人打完雪仗去吃饭。西文好像坐我对面，好像还带了梅子酒？总是对一些奇怪的片段记得很清楚）。达臻说，有些名字很好念，比如他自己的，还有我的，但有些名字就很难念了，所以广东人一般不取那种名字。“比如？”“兰（lan，第三声）吉（ga，第四声）。”对不起，我笑了一年了还想笑哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈。<br></p><p style="text-indent:2em;">达臻比我小一年零一天。所以我们大概永远不会忘记两个生日吧。因为今年作死想测试真假友谊，所以一个人也没告诉生日。果然没人记得。比想象的更糟糕2333。此处先谢谢网易云给我推送生日快乐歌，再谢谢移动香港发来短信祝福，再谢谢腾讯QQ、支付宝，是你们的提醒让一批朋友们发来贴心的慰问🙂。来hk收到的唯一一份礼物就是达臻的。感动的不要不要的。实力暖男就是他了👏👏👏！！！就是那种，独在异乡为异客被所有人都遗忘的时候突然发来家乡的慰问的感动；就是那种，冷到发抖的时候突然有人给你生了一个火炉的感动；就是那种，饿到极致的时候突然有人给你递上一碗三两的东北大米还有满满一碗烤鸭和一碗盐水虾的感动……<br></p><p style="text-indent:2em;">一个会给麻麻买扫地机器人的男子，一个会广东食膳用薏米煮排骨、辣椒炒蛤蜊的男子，一个晚上看了百度百科第二天就会做蒸鱼以及好吃到爆的鱼酱料的男子……实力暖男，为达臻打call！！！<br></p><p style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/dazhen.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></p><p></p><p style="text-align: center;">dbq达臻座位离我太远了，没有正面照，暂时给两张背影叭。</p><p></p><h3>王伽臣：设计湿</h3><br><blockquote style="font-size: 12px;">PS: 现在是北京时间2019年1月22日晚上20:21。刚刚搬到4203，忽然不想学习了，就把这篇不知道啥时候能写完的文章再更新一点吧。</blockquote><br><p style="text-indent:2em;">不记得第一次遇见是什么时候了，鉴于后来听说高中网管也曾出现在417帮忙设计乒乓球的小人。对王老湿的最初记忆的关键词是：<br><blockquote style="font-size: 12px;">2017年3月31日、VIS2017投稿最后一天晚上、带着黑色波浪形基佬专属发箍、一言不发坐在那时候吉辰阳坐的最外边的位子上、改图、早晨五六点慢悠悠走出417大门，动作迟缓的伸了一个懒腰。</blockquote></p><p style="text-indent:2em;">这说明一个什么问题：第一印象都是个屁！<br></p><p style="text-indent:2em;">大设计湿 - 组里系统设计的中流砥柱（虽然本人并不觉得有多惊艳）。据说老巫是通过好几顿饭才把伽臣忽悠过来读博的。而伽臣的说法是“找不到好工作来读个博冷静一下”（如果没有记错的话）。2017乒乓球系统设计是他搞的，2018足球+乒乓球2、3也是他搞的。老巫眼中的“天之骄子”：一个人involve多篇投稿，十分优秀！emmm其实本人一开始并不觉得这些系统有多好看，虽然比大多数可视化系统好太多，但是更喜欢荻法的配色了……但后来到了科大这里轮到自己配色和设计时，就突然感受到了这玩意儿还挺难的。尤其是背负着老板在开学初忽然加封的“设计师”的头衔，压力剧增2333，甚至产生了和王老湿一决雌雄的冲动。感觉他选的颜色都比较轻快明亮一些，而荻法他们的比较……淡雅？本人十分后悔在大四的时候没有跟他学习用Ai做出整个系统图，而是费时间在搞什么related work（417戏谑地称为“survey了三百篇paper”）和画手绘版插图🙂。不得不说在看到Ai里边的系统图的时候，本人内心还是比较钦佩的。想起了业哥对子坤说的的那句“我们系统有设计师，就是很好看。” 工作还是十分负责了，任务着急的话会很迟很迟回家了。我记得好像有很多次都是我跟业哥达臻先走了，王老湿还在搞设计或者writing。<br></p><p style="text-indent:2em;">还是十分羡慕王老湿的，因为他说“老巫说了，我不用coding。”私以为博士就应该是深而不泛，如果所有方面都是自己来，那么定然是所有东西都停留在皮毛。你花大把的时间在学习新的东西，学习如何正确的运作起来，做的是what，而不是create。像王老湿一样的，在低年级的时候精通了Ai等设计工具以后，就可以在此基础上开始创作了。多好。<br></p><p style="text-indent:2em;">不知道还有没有机会跟王老湿学设计。<br></p><p style="text-indent:2em;">赵雷脑残粉 - 我不管我就是喜欢陈鸿宇🙂。还记得毕晚上某男子组合唱的“少年锦时”吗？啊！导演唱得真好听……不得不说，我只能欣赏老赵的这首歌。词真的很好了。伽臣很好地履行了一个粉丝的原则：盘了老赵的所有专辑。好像还去拜访过成都的那个小酒馆？伽臣和他偶像的故事我知之甚少，姑且就写这些了。顺便再加一句，某天业哥吐槽，隔壁房间伽臣在边敲鼓边唱歌，以至于他无法安心打游戏hhh。<br></p><p style="text-indent:2em;">大摄影湿 - 风景摄影的无敌功力无法弥补直男视角下的女生人物摄影🙂。曾经因为一件相关的事情而被王伽臣气炸，从此成为222心目中的大猪蹄子。具体梗概记不清了，大约是把我其中一个室友的皂片P残了（maybe是风格大家喜欢的不一样吧……）。关键是还嘴硬。反正把本人气得不轻。不过毕业照还是很感激王老湿帮忙拍照的，毕竟本人拖着一大家子请他帮忙拍照，最神奇的就是最后经过鹏哥的朋友后期修图的一张在玉泉大门口的经典的扔帽子照片，上了浙大2018毕业季的官微！！！<br></p><p style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/guanwei.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img src="/img/myImg/guanwei-2.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></p><br>虽然后来听大师姑说，毕业季那段时间伽臣找她吐槽，很多人想找他拍照，快被烦死了。所以还是十分感激王老湿的，能帮我们拍照。<br><p style="text-indent:2em;">但是话说回来，王老湿风景摄影功力不容小觑。虽然po出来的皂片并不多，但张张精品。<br></p><p style="text-indent:2em;">在充斥着无数直男的计算机学院，讲道理能遇到王老湿一样的略带文艺气息的人实属不易了（虽然大家文艺的点似乎完全不一样）。所以对王老湿还是比较尊敬了，毕竟文艺骚年越来越少了。毕竟亲眼目睹高中语文课代表悠然君活生生的从一个无押韵不欢的诗词大家，变成了一个 微信昵称都从“悠然如虹”变成“红油燃起来”这种“活泼”的名字的、票圈空间从节气大师变成显微镜新材料爱好者的 新能源新材料磕盐老博的痛心经过。文艺是一种态度，生命中遇到的每一个但凡有些许诗意的人，都要 且行且珍惜。<br></p><p style="text-indent:2em;">最后，附王老湿帅照两张，以表尊敬：<br></p><p style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/jiachen.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img src="/img/myImg/jiachen-2.JPG" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;width: 31%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></p><br><br><h3>业哥：学的贼快的梁老湿 plus 善于藏零食的小仓鼠</h3><p>（啊！！！果然写不完了！！！圣诞回去再写…）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;一个被当成“娘家”的地方。很遗憾，没有和他们照过一张完整的集体大合照。&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;真的真的，很想
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="ZJU回忆录" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/ZJU%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>VisWriting</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/01/19/VisWriting/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/01/19/VisWriting/</id>
    <published>2019-01-19T11:07:04.000Z</published>
    <updated>2019-01-24T04:08:01.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Abstract-amp-Introduction"><a href="#Abstract-amp-Introduction" class="headerlink" title="Abstract &amp; Introduction"></a>Abstract &amp; Introduction</h2><blockquote><p>xx has been developed to combat this issue.</p><p>In particular, it is more important to summarize this than to present individual dimensions.<br>…hampering analysts’ ability to explore and find connections among…</p><h2 id="Related-Work"><a href="#Related-Work" class="headerlink" title="Related Work"></a>Related Work</h2><h2 id="Design-Consideration"><a href="#Design-Consideration" class="headerlink" title="Design Consideration"></a>Design Consideration</h2></blockquote><h2 id="Visual-Design-System"><a href="#Visual-Design-System" class="headerlink" title="Visual Design/System"></a>Visual Design/System</h2><h2 id="Evaluation"><a href="#Evaluation" class="headerlink" title="Evaluation"></a>Evaluation</h2><h2 id="Discussion"><a href="#Discussion" class="headerlink" title="Discussion"></a>Discussion</h2><h2 id="Conclusion"><a href="#Conclusion" class="headerlink" title="Conclusion"></a>Conclusion</h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;Abstract-amp-Introduction&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Abstract-amp-Introduction&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Abstract &amp;amp; Introduction&quot;&gt;&lt;/a&gt;Abstract 
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>d3-experience</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/01/11/d3-experience/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2019/01/11/d3-experience/</id>
    <published>2019-01-11T05:41:01.000Z</published>
    <updated>2019-01-11T05:42:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>用svg.selectAll().data().enter()进行数据绑定时要注意最好前面加一个append(‘g’)。这样会防止出现（例如selectAll(‘path’)）我select到了svg中前面画的path。</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;用svg.selectAll().data().enter()进行数据绑定时要注意最好前面加一个append(‘g’)。这样会防止出现（例如selectAll(‘path’)）我select到了svg中前面画的path。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回家</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/12/21/%E5%9B%9E%E5%AE%B6/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/12/21/回家/</id>
    <published>2018-12-21T08:44:27.000Z</published>
    <updated>2018-12-22T12:02:04.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote style="font-size: 14px;">大家好，介绍一下，封面我老公。</blockquote></p><p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1320098188&auto=0&height=66"></iframe><br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">巴士车站 等待 </p><p></p><p style="text-indent:2em;">队伍长到 见不到尾</p><p></p><p style="text-indent:2em;">期待的 小焦急的 叫“回家”<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">白云蓝天 午间 阳光倾泻</p><p></p><p style="text-indent:2em;">穿过 路边行道树</p><p></p><p style="text-indent:2em;">橙红色的 叫“回家”<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">微风 轻挠你的脸颊</p><p></p><p style="text-indent:2em;">掀起发丝 </p><p></p><p style="text-indent:2em;">温柔的 叫“回家”<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">司机大叔 点头 微笑</p><p></p><p style="text-indent:2em;">和蔼的 叫“回家”<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">等车的妈妈 和女孩儿做着游戏</p><p></p><p style="text-indent:2em;">可爱的 叫“回家”<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">货船 渔船 薄荷绿的叫做“海”的幕布下</p><p></p><p style="text-indent:2em;">微如一粟</p><p></p><p style="text-indent:2em;">“大”和“小” </p><p></p><p style="text-indent:2em;">分外的 有趣的 叫“回家”<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">小姑娘把座位 让给老爷爷</p><p></p><p style="text-indent:2em;">致谢着 寒暄着 </p><p></p><p style="text-indent:2em;">充满了爱心的 叫“回家”<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">夕阳西沉 橙黄色天际</p><p></p><p style="text-indent:2em;">路灯渐亮 窗外机翼 蒙上一层旧了的 黄色</p><p></p><p style="text-indent:2em;">坐在窗边的人儿 </p><p></p><p style="text-indent:2em;">耳机里播着的那一首歌</p><p></p><p style="text-indent:2em;">叫“回家”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;大家好，介绍一下，封面我老公。&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好词好句2：Digital Humanity</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/11/18/%E5%A5%BD%E8%AF%8D%E5%A5%BD%E5%8F%A52/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/11/18/好词好句2/</id>
    <published>2018-11-18T09:00:29.000Z</published>
    <updated>2019-05-26T06:54:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“Visual Text Analytics in Context of Digital Humanities”</p><ul><li><p>DH-projects need to bridge the gap between various scientific cultures, most importantly the gap between <strong>qualitative research traditions</strong> and <strong>quantitative data approaches</strong>. For instance, scholars in the humanities often apply the interpretative methodology while the emerging field of <strong>digital humanities supports quantitative visual and statistical approaches</strong> sup- porting the interpretation and evaluation of specific hypotheses. </p></li><li><p>Normally, humanities scholars read and analyze a text in a sequential manner by so-called close reading. In contrast to this, in the DH, there is a recent trend to develop methods that facilitate distant reading.</p></li></ul><hr><p>“2017_VAST_Conference papers_Interactive Visual Alignment of Medieval Text Versions”<br>interdisciplinary collaboration - 跨学科合作<br>In addition, we report experiences of our interdisciplinary work, including evaluative aspects and limitations due to the nature of humanities data. 此外，我们还报告了跨学科工作的经验，包括由于人文数据的性质而导致的评估经验和限制经验。</p><p>Our work, which takes its inspiration from medieval literary history and a deep understanding of problems related to the textual transmission of sources, is situated in the domain of the digital humanities. <strong>One of the more important aspects of the digital humanities is to support research questions on texts or objects of the historical human record with computational means and to visualize the results.</strong></p><p>The increase in computational approaches to analyzing text have sparked debates about the scale and precision with which the literary scholar operates. The term distant reading, has emerged within literary circles, probably in convenient contradistinction to more traditional, human-centered slow interpretation done on a limited number of texts known as close reading. </p><ul><li>分析文本的计算方法的进步引发了关于文学学者操作的规模和精确度的争论。“远距离阅读”一词出现在文学界，可能与传统的、以人为本的慢速阅读法（细读）形成了鲜明对比。</li></ul><p>In the context of visualization, the more abstract and data-oriented a visualization is the more it is said to be distant. Close reading visualizations provide micro views, enriching plain text with additional information yet keeping the text available for the human reader, whereas distant reading visualizations leverage text structure and semantics, providing macro views that emphasize statistical features of a text corpus, but usually eclipsing the text itself. - 在可视化环境中，可视化越抽象和面向数据，就越被认为是遥远的。近距离阅读可视化提供了微视图，为纯文本提供了额外的信息，同时使文本对人可用，而远距阅读媒体利用了文本结构和语义，提供了强调文本语料库统计特征的宏视图，但通常会使文本本身黯然失色。</p><p>In order to discover related text fragments among these versions, the medievalist faces two major <strong>obstacles</strong>. - 为了发现这些版本之间的相关文本片段，中世纪作家面临着两个主要障碍。<br>First, the lengths of the versions vary greatly, ranging from 2,392 (Lyon manuscript) to 8,201 verse lines (Venice 7 manuscript). The oldest known version, the Oxford manuscript, has 4,002 verse lines. <strong>The second obstacle is the orthographic instability of the medieval French language. The same word can be spelled differently across the different manuscripts, but even within the same manuscript.</strong> Given these two major problems, a comparative close reading of different digitized versions with the aim of identifying related text fragments is a non-trivial task. </p><p>In order to ensure developing a beneficial, powerful tool that supports the given research task, we focused on a user-centered design approach.<br>Gibbs and Owens pointed out that this is especially important for interdisciplinary collaborations in digital humanities projects where visualization scholars “generally [neglect] the typical humanities user in their design” - Gibbs和Owens指出，这对于数字人文项目的跨学科合作尤其重要，因为可视化学者在设计时通常忽略了典型的人文用户。</p><p>==========================<br>“Retaining Potentially Meaningful Spatial Structural Aspects Across Discipline Specific Concept Maps”</p><p>Interdisciplinary collaboration is both desired and regarded as necessary for generating novel points of view in complex situations. The field of digital humanities forms a prime example of this practice, as its research endeavours inherently require the collaboration between disparate disciplines, such as how computer science and literary science combine their expertise to come up with original interpretations of existing body of literature.</p><p>用到了一种手段叫做Concept Map。“ a concept map is a visual representation of associations between words and ideas.”</p><p>involved disciplines：涉及的学科。</p><p>=========================<br>“Scalable MovieBarcodes – An Exploratory Interface for the Analysis of Movies”</p><p>Since Roberto Busa’s famous Index Thomisticus, the Digital Humanities have had a strong focus on text-based media. However, we are currently witnessing an increased interest for other types of media, most recently film and video</p><p>经常会看到“distant reading”，“close reading”，“scalable reading”（allowing users to zoom in and out on an interactive text）这些词儿。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;“Visual Text Analytics in Context of Digital Humanities”&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;DH-projects need to bridge the gap between various scientific cu
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HKUST-搞笑继续</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/10/21/HKUST-%E6%90%9E%E7%AC%91%E7%BB%A7%E7%BB%AD/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/10/21/HKUST-搞笑继续/</id>
    <published>2018-10-21T05:16:46.000Z</published>
    <updated>2018-10-21T05:27:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一切的笑话都源自于对繁体字的烦恼。<br>【1】 刚来时候和xinhuan去LG7吃饭。看到“牛扒”的“扒”，照着菜单一字一句（还特别响的）念出了“ba”。被笑了很久。。。。。<br>【2】 和leni去无印买东西，护肤品柜上有一个叫“面乳”的东西，觉得很陌生。找leni科普。leni定睛一看，朝小王翻了一个free同款白眼：“你有没有看到面乳前面还有个字？”“啥？”“洁。”“……哦……”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;一切的笑话都源自于对繁体字的烦恼。&lt;br&gt;【1】 刚来时候和xinhuan去LG7吃饭。看到“牛扒”的“扒”，照着菜单一字一句（还特别响的）念出了“ba”。被笑了很久。。。。。&lt;br&gt;【2】 和leni去无印买东西，护肤品柜上有一个叫“面乳”的东西，觉得很陌生。找leni科
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018：飘</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/09/30/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E9%A3%98/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/09/30/一个人，飘/</id>
    <published>2018-09-30T14:34:22.000Z</published>
    <updated>2018-12-21T12:13:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>【2018年12月21日】回杭飞机上。上午见了老板，很cozy的对话，让焦急的心平静了许多。一切都没有你想象的那么糟糕。一切都会变好的。嗯。来HK四个月，觉得最大的不同就在于气候。他仿佛把杭州根本不存在的秋天无限放大了。那些想来否只能穿几天的春秋装，在这里穿了两三个月。以前，在杭州的时候，一心在幻想着要是四季如春就好了。如今也算是实现了梦想，可是就是觉得“瘆得慌”——很诡异。倒也不是说HK气候不好，而是面对这种恰到好处的“完美”天气无限延长的时候，反而倒是怀念起杭州的“二季”来了。（感觉很欠扁hhh）。然后就联想到今天看到的一篇文章，大意就是，拥有一家书店远比你想象的要辛苦。你所想象的美好的场景事实上极少存在，倒是会出现很多恼人的事情，令你觉得心烦。所以我一直都是想着，梦想，就让他远远地在那里好了，不要走得太近，更不要试图去触碰。因为其实它往往有你想想不到的一面，而这背后的一面极有可能令你打破对梦想的幻想。书店如此，茶馆如此，民谣亦是如此。其实很多时候，自己都把这几件事作为舒缓压力的方式，感觉效果很是不错。“我要是度过了这个struggle的阶段，我就去隐居。”“我以后一定要去在青芝坞开一间茶馆，顺带民谣性质。注意，不是酒吧，是茶馆。”这些念头曾帮我度过了一个又一个难熬的阶段（好的，我知道更难熬的还在后头）。快到家了，感觉真好。</li><li>【2018年12月17日】<p style="text-indent:2em;">每个人都有自己的小心思。每个人都似乎蒙着一层纱，看不透。所以，真心太少，交流太累。还不如，看海，听陈叔。</p></li><li>【2018年11月21日】<br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=864639157&auto=1&height=66"></iframe><p style="text-indent:2em;">由一杯酸奶引发的 意识流式的 遐（瞎）想。<br></p><p style="text-indent:2em;">渐渐适应，渐渐找到替代品。<br></p><p style="text-indent:2em;">不再有一鸣的芦荟，找到了另一款芦荟酸奶。<br></p><p style="text-indent:2em;">不再有烤鸭和虾，那就吃烧味。<br></p><p style="text-indent:2em;">不再有教超，找到了fusion。<br></p><p style="text-indent:2em;">不再有417，安顿在了4217。<br></p><p style="text-indent:2em;">不再有F4，出现了新同学。<br></p><p style="text-indent:2em;">只是寻找替代品，真的好累。并且，或许，从未就有“替代品”的这一套说辞。过去就是过去。它不再是进行时，它永远的停留在了过去时。<br></p><p style="text-indent:2em;">于是，食，不知味。去，不知所踪。聊，总有隔阂。<br></p><p style="text-indent:2em;">距离回家还有三十天。还是思念。只是，一次比一次，又多了一点希望和开心。<br></p><p style="text-indent:2em;">好，我只是想喝一鸣了。芦荟味酸奶。七块五一大杯。<br><div style="text-align: center;"><br><img src="/img/myImg/yiming.jpg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 40%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img src="/img/myImg/hkluhui.JPG" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 40%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"><br></div></p><p style="text-align: center;"><br>左图：摄于2018年3月投稿期。<br></p></li><li>【2018年11月18日】电脑有点卡，开始整理电脑的文件。发现“下载”中堆积了很多各种各样的文件：2018VIS投稿的AR、PV有关的paper、InfoGraph、移动端交互设计，浙大计院各种评比和文件，浙大课程文件（程序设计方法学、大数据存储技术、人生美学、中国古代避讳文化……基本上是大四补上的几门课），一些早就下载却来不及看的电影（东方快车谋杀案、建国大业、二十二、三十二，……）、大四时候和同学室友出去玩的照片……<br><p style="text-indent:2em;">承认自己是一个极度念旧的人。不想删除过去的记忆，也不愿整理，就那么放在那里，就好像，它还在，一切都还没有过去，一切都还是进行时。这大抵是我一台500G的电脑只剩下几十个G剩余空间的原因吧hhh。<br></p><p style="text-indent:2em;">只是，这次不得不清理了。因为电脑他居然卡了！卡了！！每次都是到不得不改变的时候才改变。每次都是当你发现无法再继续维系过去的纽带的时候，才开始渐渐学会和往事说再见，然后尝试着开启下一个阶段。<br></p><p style="text-indent:2em;">于是，你把那些看起来对老陈有用的paper通过微信发给他，把那些开会的记忆发给他。<br></p><p style="text-indent:2em;">于是，你把和体育计算有关的paper发给F4。<br></p><p style="text-indent:2em;">于是，你把那些春季毅行的照片发给室友们。<br></p><p style="text-indent:2em;">于是，你把因为毕业晚会而搜集的树莓的作品（有一张伽臣的，一张网管的）发给F4。<br></p><p style="text-indent:2em;">于是，你开始下定决心删东西。<br></p><p style="text-indent:2em;">只是，你又开始犹豫了：总觉得删除了以后记忆也就删除了。舍不得。于是就把那些实在没什么用的删掉吧。把那些记忆保存起来吧。<br></p><p style="text-indent:2em;">然后你又怂怂的把舍不得删掉的照片保存了起来。<br></p><p style="text-indent:2em;">只是，你的电脑里不再有ARVis有关的任何痕迹。<br></p><p style="text-indent:2em;">你的电脑里开始渐渐出现VIS4DH (Digital Humanity)的paper。不可能永远做小弟的，你终将要成为自己的大哥，终将要进行自己的研究。<br></p><p style="text-indent:2em;">再见，ZJU。再见，ARVIS。感谢你充实了我大学的一年半。<div style="text-align: center;"><br><img src="/img/myImg/byeARVis-1.png" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 22%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<img src="/img/myImg/byeARVis-2.png" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 40%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"><br><img src="/img/myImg/byeARVis-3.png" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 70%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"><br></div></p></li><li>【2018年11月12日】绝望。回家又要看病吃药了。比来之前多了入睡困难症，此外，上半年的病又复发了。现在很担心胃也会出问题（因为睡眠不好导致作息不规律）。GG。距离quit又近了一步。</li><li>【2018年11月5日】<br><p style="text-indent:2em;">昨天早晨醒来，看组群，老板截图邮件，说我们三月被拒的paper转投TVCG后两个月就给反馈了，只需要minor修改（差不多就是中了。其实按照平常的尿性，首先是一定会吃一个major，其次是给反馈会很久（晴姐那篇据说一年左右才正式被接收））。人生第一篇TVCG（虽然只是个三作）。以为自己会激动不已，但事实上是，过了两分钟，脑海里飞速闪过那段时间的艰辛、同时告知了父母、朋友以后，就无感了。就是，无感。现在倒是有点可以领会当时问希腊面试官如果论文被拒了咋办时，希腊面试官那句“it’s acdamic life!”的意思了。不断修，不断改，总会发表的。你需要的，就是在经历磨砺时候的一份忍耐。<br></p><p style="text-indent:2em;">回望过去，进入领域已经有两年有余了。与正常的、或是运气特别好的人不同，自己首先经历的，就是失败。而且是双份的。这样的经历可能听起来有些失落，事实上这两年挣扎着的时候也是如此——往往觉得生活没有希望，怀疑这一子领域到底是否值得研究，询问自己出头之日何在。相信一作学长的感受与我的心情有过之而无不及。我甚至目睹了他从两年前的一个“狂悖”、“不羁”的少年模样，逐渐变成了一个笑不达意的看起来像是失了智的“中年”模样。（又或许仅仅是因为两年前接触不多印象出了差错？哈哈哈）一想到科研如此折磨一个人，就觉得很恐怖。而我其实，向来是一个“一鼓作气”+悲观主义者。我不能想象要是这样的不幸降临到自己身上会怎样。就像前几天一样整夜整夜的失眠吗？还是别的什么？不敢想。<br></p><p style="text-indent:2em;">但好在，这件事告诉我，所有的失败都是为了以后的成功做积淀。只是佛陀在给世人安排角色的时候，给了你的同伴一个六祖慧能一样能够顿悟参透的富有灵性的角色，而给你的安排的，恰恰是玄奘一般需要经过九九八十一难才能成佛的角色。少年得志和大器晚成，其实，结果都一样。所以，平常心对待吧，即使已开始走错了路，慢慢修改，总能够走到正途的。并且你永远不会是一个人。你也会遇到悟空、八戒、沙僧和小白龙一样的角色，你也会偶尔得到天上水里各路“神仙”的指点。所以，何惧乎？何愁乎？</p></li><li>【2018年10月29日】<br><p style="text-indent:2em;">梦见ZJU那帮人了。好想就在梦里不再醒来。忽然有些理解甚至支持盗梦空间里面的想法了——活在自己预设的梦里。这样，或许就能缓解现实世界里面的思念了吧。只是梦里，似乎也不是很美好。我因为什么事情迟到了，大家在一个面包车里等待。上车以后，伽臣就坐在旁边，却不发一言。旁边的业哥、达臻、潇哥也不打招呼。为什么要把现实生活里的恐惧带到梦里呢？为什么大家都不理我呢？真的是怕什么就会梦到什么。<br></p><p style="text-indent:2em;">我总是这样。进入新环境以后，开始疯狂怀念过去。但这次是真的觉得以后再也无法遇到这么多这么简单、纯粹、合拍的人了。然后开始难过。一个人做着项目遇到困难的时候难过，课程艰难作业做不出来考试不理想的时候难过，一个人看着大海的时候难过。世界这么大，而我的朋友圈星星散散，只有那么合拍的几人，而你们，占了多数。所以当大家开始迈入新的轨道开启新的生活，你们渐渐不再有交集，不再有共同的语言，我不再能够在群里知晓你们谈论的话题，而你们亦无法体会我在这边的心情。试图融入你们，却越发觉得，一道无形的墙隔在我们中间，并且越来，越厚。我是多么害怕失去你们呐，就像四年前害怕失去他们一样。而我终究不是一个会积极联络的人，屈服于现实所谓的“不同的生活轨迹”，昔日挚友不再联络。一年甚至说不上一句话。太他妈难过了。<br></p><p style="text-indent:2em;">然后今天开始重新听《我好想你》。以前很不喜欢这首歌，大抵是因为不喜欢《小时代》那个系列的电影。但现在觉得里面的词，贴切的不能再贴切了：<br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=26524510&auto=0&height=66"></iframe><blockquote style="font-size: 14px;"><br> 心里的伤 无法分享<br> 生命 随年月流去 随白发老去<br> 随着你离去 快乐渺无音讯<br> 随往事淡去 随梦境睡去<br> 随麻痹的心逐渐远去<br> 我好想你 好想你<br> 却不露痕迹<br> ……<br> 我还任记忆盘旋<br> 我还闭着眼流泪<br> 我还装作无所谓<br> 我好想你 好想你<br> 却欺骗自己<br> 我好想你 好想你<br> 就当作秘密<br> 我好想你 好想你<br> 就深藏在心<br></blockquote><br>还有一首歌呢，因为好声音的时候听到了，也开始循环。虽然是讲的恋人，但那句“再被你提起，已是连名带姓”还是戳中了自己。我是多么害怕这样的结局呀。<br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1321174006&auto=0&height=66"></iframe><br></p><p style="text-indent:2em;">或许因为太矫情，亦或许是因为太敏感。但我还是喜欢这样的自己。悲伤加倍，快乐也会加倍。也挺好。</p></li><li><p>【2018年10月27日】<br></p><p style="text-indent:2em;">距离入组以后参与的第二个项目-ITF-smart city-的DDL还剩几天的时间。2018-10-27 00:20。还在实验室。因为自己对一些东西不熟悉而改了新同学的代码，导致与他之后做的一些修改发生了冲突，需要merge。于是被埋怨了。很难受。心里的难受和生理期的难受双重并发。肚子疼。但自作自受。明明连Git的都半懂非懂。明明前端只学了一个bootstrap框架别的啥都没学。明明什么也不会却老是喜欢充大佬。遭罪了吧？别人五分钟能de好的bug你一个上午能处理完吗？呵呵。这就是为什么别人有娱乐空闲的时间而你没有的原因。不是你真的很学霸。而是你，屁也不会，正在从头开始学。<br></p><p style="text-indent:2em;">想起大二下那个35+学分的学期，快爆炸的时候不止一次的想：“就让我熬过这剩下的三年吧，让我顺利毕业我就去考公务员。”熬过了。抱着别人的大腿熬过了。可是我选了什么？呵呵。<br></p><p style="text-indent:2em;">如果有来生。希望可以不用再在生存二字之间挣扎。如果有来生，我可以有资本在选择文科理科以及之后的专业选择中，不再把“未来发展”和“薪酬”作为自己主要的考虑方向。如果有来生，我可不可以活的傲气一些、有一些傲骨，而不是一个连愤怒都不敢发、战战兢兢不敢得罪所有人的人。如果有来生，我多想就在乡野生活，即使种田地也愿意。<br></p><p style="text-indent:2em;">如果来生有一个女儿，我绝不会让她走上跟我一样的道路。<br></p><p style="text-indent:2em;">想哭。但一想到这只是5年的前两个月，就吓得收起了眼泪。这是无法抱别人大腿走完的五年。该怎么办？<br></p><p style="text-indent:2em;">懒于社交，疲于学习。从未找到真正喜欢的东西，除了在看一些设计相关的、文学相关的、以及做视频的时候，会乐此不疲以外。做其他的事情，似乎都是在suffer，而不是enjoy。<br></p><p style="text-indent:2em;">很多人说，想太多做太少。可是，做的还不够多么？四年了，此领域唯一的乐趣就是设计并调试前端颜色。此外再无其他。缺不忍心放弃。去考公，父母都这么想，可是自己不甘心。选择了一条难走的路，当别人在你面前发出赞叹时，苦只有自己知道。<br></p><p style="text-indent:2em;">那天问悠然，为什么读博，真的喜欢材料吗。他说，是啊，感觉研制出新的结构很有趣呢（“有一种初为人母般的喜悦”）。很惊讶。本以为他也是向往诗意生活的人。而如今，他找到了一个比这个更实际的、另一个喜欢的东西（主业）。诗意将会成为他的副业，也挺好。而我呢？喜欢的主业在哪里？我不知道。把诗意栖居作为主业真的，真的不可行吗？我不知道。我只知道I have to work hard。我必须变得足够强大。或市侩，或精明，或老成。这样，我才能照拂我想照拂的人，才能让我和父母的平安生活有经济保证。我真的，真的很害怕那四个字：天灾人祸。所以我必须强大，必须有足够的能力和钱势。<br></p><p style="text-indent:2em;">得出结论：那就干吧。那就suffer吧。</p></li><li><p>【2018年10月14日】<br></p><p style="text-indent:2em;">承认自己是一个极度念旧的人。这种心情在进入一个崭新的环境以后尤为明显。同时伴随的“副作用”是心情的极度不稳定。或许是因为很多人在你耳边灌输新环境不同于过去环境的种种令你害怕的东西。或许仅仅只是因为22年了第一次到另一个地方长期生活的不适应。并且承认，这种心情的不稳定性在授课的学期更胜。毫不夸张的说，你是一个“唯知识主义者”——更确切地说，“唯成绩主义者”——因为自己的能力不足，你可以舍弃其他的所有东西（包括交际、吃喝玩乐等等）来换取学习上的收获。所以在有课程的学期里，自己几乎是处于一个刺猬般的存在：不喜交际、不愿出门、易怒、易躁。即使你知道，这样会失去很多别的东西。但是你就是控制不住自己。这样的表现，其实是掩盖自己内心的不安——担心自己智商不够学不进。而这一切，伤害自己的、伤害他人的，希望在课程结束以后的那大片时间里，可以得到些许弥补吧。</p></li><li>【2018年10月14日】<br><p style="text-indent:2em;">你开始回到四年前的样子。你重新听阿桑，听李宗盛。你开始去翻苏打绿的专辑《秋：故事》。你把以前积攒的关于哀秋的所有东西，全部都翻出来。然后插上耳机，带上衣服上的帽子，去海边。没有太阳，阴云密布。微凉的秋风吹乱了你耳边的头发，台阶下的海浪扑打着岩石，发出哗哗的声响。一遍，又一遍。其实到此刻的年纪，已经不在真正有“悲”的情绪了。只不过此情此景，配上此音乐，才觉得配得上这样的时节，这样的天气。所以，不过是文艺的内心又一次得到满足而已。</p></li><li>【2018年10月14日】想起上周去深圳拆牙线，顺便在罗湖周围逛了一下，去商场的一家台式餐厅吃饭，一个人。开始倒也没觉得什么不对，到后来发现陆续来的客人好像都是成群结队的呢……然后记忆就飞回了去年的9月。和老爸去上海参加提前批面试，晚餐在一家餐馆坐下，等待上菜的时候，忽然瞥见不原处的那桌，一个气质优雅的中年女性，画着浓浓的妆，面前是一桌子丰盛的菜肴，右手悠悠地晃着高脚酒杯里的葡萄酒，眼神却很迷离的、没有焦点的望向远方。或许她在等人，又或许，就真的是一个人出来，吃一顿饭。“有钱却孤独的老女人”——首先浮现在脑海里的就是这个短语。那一瞬间，第一次害怕孤独终老。人过半百，年长的亲人一个个与你永别，你没有孩子，没有新的家人，即使家缠万贯，但在这样一个初秋的夜晚，却找不到一个人陪你吃一顿晚饭。想想就何等凄凉。那一幕即便是过去了一年，依旧记忆犹新。这大概是一年里偶尔的几天想要找个人陪的唯一的理由了。但大多时候都很喜欢那种独处的时刻，因为……我爱磕盐呀！！！独处使人愉悦使人清醒！！！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈:)</li><li><p>【2018年10月13日】翻到沛神票圈转的一篇文，觉得很有道理，po上来。读完以后深觉，自己真的就是那种所谓的“消费型文艺青年”而已。以及，文章令人想起花大爷的那首歌——<br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=460542191&auto=1&height=66"></iframe></p><h5>标题：文艺青年如何在物欲时代自处（文/by 王嵩）</h5><h6>第一部分：定义文艺青年与理想主义及其与现实世界的冲突</h6><p style="text-indent:2em;">通常人们对文艺青年这个词会有一定的排斥，认为文艺青年太假正经，或者说有点装逼。确实很多文艺青年心中会有一点逼格，而且许多真文艺青年与假文艺青年非常容易混淆。在这里，我把文艺青年定义为，可以通过文学艺术自娱自乐，能从文学艺术中找到对生活慰藉的人。而文艺青年也往往都是理想主义者。<br></p><p style="text-indent:2em;">什么是理想主义者？社会上许多人对这个词都存在误解，认为我有理想，有梦想，有想要做的事，我就是理想主义者。这其实已经偏离理想的本意很远了。真正的理想是“认为存在一个与现实世界相对应的理想型世界，其中的万事万物都按照你内心中设定的模式运行”。大家可以参考柏拉图的洞穴比喻来理解。<br></p><p style="text-indent:2em;">而文学与艺术，基本上是基于理想而产生的，核心是来源于对自然和生活的意象表达。就好比这个世界上是不存在圆的，圆形只是一个抽象的概念。真正学艺术的人，会不断寻找这种理想型的东西，作为现实生活的参照。因此文艺青年往往是理想主义者。而文艺青年会感觉这个世界不理解自己的核心原因，正是理想主义与现实世界的冲突。<br><b>- 冲突的表现形式之一：路径依赖与追随内心的冲突</b><br></p><p style="text-indent:2em;">现代社会中分工细致，结构严密，你只能沿着一条路径去寻找，会产生比较强的路径依赖。就好比在浙大，如果你选择了工科你每周面临的就是无休无止的工科作业与实验，尽管你有时感到无趣，你也必须沿着这个路径去做好。你会陷入做好作业与实验，在考试中取得好成绩的路径依赖之中，致使你的内心世界得不到满足。<br><b>- 冲突的表现形式之二：人生成功与人生意义很难兼得</b><br></p><p style="text-indent:2em;">路径依赖可能是刚开始的基础模式。而随着时间的发展，你会逐渐意识到自己与别人的不同，于是“在这个世界上如何自处”便成为一个很有意思的问题。这需要到更深入的环节中去寻找答案。这个时候就涉及到了人生的意义。而很多人在不明确自己人生意义的时候却能找到人生的成功。成功与意义之间就产生了冲突。<br></p><h6>第二部分：认识你自己与世界的和解</h6><p style="text-indent:2em;">其实，你只是一个消费型的文艺青年。当你看一部小众的欧洲文艺片，然后感动的痛哭流涕，或是聆听一段优雅的大提琴，去参观好的画作，对着夕阳感叹，在朋友圈拍下九宫格的照片，你都只是在消费文艺。你需要认清自己，你和物欲时代的消费者一样，你也只是一个消费者。<br></p><p style="text-indent:2em;">因此与世界和解，你就需要成为一个生产型文艺青年。生产型文艺青年未必是从事文艺工作的，他往往是具有向深层理性愉悦进发并输出自己深层理性愉悦的特征，朋友圈九宫格只是浅层的愉悦感输出。比如你去学一种绘画方式，然后尝试去重构眼前的世界，思考生产性问题，进行生产，才是真正的在学习一个艺术领域。这并非指的是你的文艺特长。生产型文艺青年往往会建立深入的文艺和人生的关联。<br></p><p style="text-indent:2em;">此时有人提出，我不是文艺青年，我只是看不惯物欲时代，我该怎么办？<br></p><p style="text-indent:2em;">我的答案是：学一点艺术，学会生产和输出，作为内心的守护。<br></p><p style="text-indent:2em;">除了成为生产型文艺青年之外，你还需要认识你周边的他人与人际关系。<br></p><p style="text-indent:2em;">文艺青年往往都会有一个大弊病，觉得众人皆醉我独醒，常自视较高认为他人都是没读过书的白丁。这是非常危险的弊病。孔子说，如果一个人的才华像周公一样美好，但他没有办法与他人好好相处，那也是没有用处的。因此我们需要真正从人性的角度理解周边的人，理解他们的行为。<br></p><p style="text-indent:2em;">文艺青年对目前物欲时代很不满意的一点是:各种人都在贴标签。往自己身上贴标签，往他人身上贴标签，致使男神女神辈出，然而实际在学校公众号被称赞的女神很可能个人卫生都很混乱，被人称道的大学霸可能人品很一般。但是我们需要理解贴标签的意义，它只是以商品的思路定义了人，凸显了人的“核心价值”。<br></p><p style="text-indent:2em;">文艺青年真正该做的，是不主动迎合标签，但要理解他人标签的意义。<br></p><p style="text-indent:2em;">其次，文艺青年不可建立与现实世界的沟壑，其实理想主义者与现实主义者没有本质的分别，也没有天然的藩篱，没有谁高谁一等，本质都是平等的。文艺青年需要做的是以理想主义者为友，与现实主义者为朋，以价值理性为舵，以工具理性为帆，不高贵冷艳。<br></p><p style="text-indent:2em;">最后，文艺青年还需要认识世界。往往文艺青年们沉醉于自己的小艺术世界，诗与远方，不关心新闻，社会经济。特别是文艺青年对泛娱乐化的排斥，对女团小鲜肉嗤之以鼻。但实际，即使在娱乐领域你也可以了解其背后的动态，从而认清世界运作的逻辑，哪怕女团小鲜肉天天换，你也能明白其中的原因。因此，文艺青年须多认识世界，这也有助于你更好的认识自己。<br></p><h6>第三部分：文艺青年与世界相处的模型</h6><p style="text-indent:2em;">参考三体中的黑暗森林模型——<br></p><p style="text-indent:2em;">假设1：世界资源有限；<br></p><p style="text-indent:2em;">假设2：每个人都在争取更多的生存资源；<br></p><p style="text-indent:2em;">假设3：每个人运用资源的能力和才华有限；<br></p><p style="text-indent:2em;">假设4：人的欲望多样化、层次化且永远无法满足；<br></p><p style="text-indent:2em;">那么与世界格格不入的文艺青年的自处之道有哪些？<br><b>- 模型一：生死之链</b><br></p><p style="text-indent:2em;">往往大家觉得世界是个物欲的模式，就是为了满足欲望去做一件事情或者做一件事情事为了跳向下一件事情。我上小学是为了上更好的中学，上更好的中学是为了去更好的大学，拿更好的成绩，找更好的工作，然后娶女神走向人生巅峰，最终，走向死亡。这条链从生到死一环扣一环，文艺青年的痛苦正是从这链条中解脱不出来。<br></p><p style="text-indent:2em;">如何打破生死之链？我们要使链条脱钩，就必须寻找链条之上的东西，找到意义感。它指导你在死亡之前独立地去完成每一件事情，而不是一环扣一环。这个思路来源于《新教伦理与资本主义精神》，让每个独立的生活片段都有完整的意义感。<br></p><p style="text-indent:2em;">《演员的自我修养》中说到，作为一个演员，你知道人物整个命运，在支离破碎的表达里面，在每一个单独的表达里边你都需要表现出人物的命运感。即使我们现在不知道我们最终的命运，但我们要追寻我们的意义，在我们支离破碎的生命片段里展现出我们人生的意义感，这才是我们人生完美的表达。<br><b>- 模型二：独立王国</b><br></p><p style="text-indent:2em;">文艺青年需要构建一个属于你的独立王国。因为我们假设资源有限，欲望无限，能力有限，在这种情况下你必须要构建一个自给自足的精神上的独立王国。这就又回到了“生产型”和“消费型”的文艺青年，王国需要满足自我循环，就应该要有既有生产又有消费的生态圈，而你就是你独立王国的“哲学王”，思路来源于柏拉图的《理想国》洞穴比喻。<br></p><p style="text-indent:2em;">另外，王国还应是个非封闭的生态系统，和他人的独立王国进行交换，邀请他人进入你的王国。这思路来源于《快乐王子》，你需要把你的王子雕像分给世界上的人。<br><b>- 模型三：寻找“贝多芬之吻”</b><br></p><p style="text-indent:2em;">有一个贝多芬之吻的故事，讲一个小朋友弹钢琴弹的很好，他的老师站起来亲了他一下，说这个吻是贝多芬传给你的。原来贝多芬在听了幼年李斯特弹奏之后，给了李斯特一吻。而李斯特在听了他最后一个弟子演奏之后，也给了他一个吻。贝多芬之吻就被传递了下来。但到了物欲时代之后，大家就都觉得贝多芬之吻没那么神圣了。<br></p><p style="text-indent:2em;">但物欲时代，本质上都留存了经典时代的脉络，如《穿Prada的女魔头》中，安妮海瑟薇的蓝色上衣。<br></p><p style="text-indent:2em;">即使在物欲时代的时尚行业，也留存着这种脉络。从物欲消费中发现经典的脉络，这会让文艺青年好受许多，开心许多。</p></li><li><p>【2018年10月12日】<br></p><p style="text-indent:2em;">越来越喜欢leni。某一天吃饭时候的对话至今觉得很赞同。那天是某学姐博士论文答辩，老师在群里面夸赞她每次做展示都思路清晰，伶牙俐齿。我和leni都很羡慕。我表示，自己从来不是一个口才很好的人，这玩意儿大多看人的性格和天赋。但leni说：“我认为每个人在某些特定场合都是一个‘演员’。在那些场合下，他们或许是强迫自己成为一个口才很好的人，即使他们平常生活里不是如此。”真的太他妈赞同了。因为本科做课程展示，很多时候自己都是组长，自己其实又很讨厌演讲（与其说讨厌，不如说害怕……），但是每次都要硬着头皮上。那时候，就会花比别人多的多的时间，来准备讲稿，准备PPT，甚至会在寝室里面排练几遍，控制时间。在报告时，假装自己很厉害，声音洪亮又坚定的念一张接一张的PPT。结果在大三快结束的时候，自己居然成为了很多人口中的“展示大佬”。其实，至今都很害怕做展示。只是在当时那个点，你不得不这么做。<br></p><p style="text-indent:2em;">所以I can’t agree with leni more。有一些场合下，我们只能做“演员”，那是为了达到一些你必须要达到的目的（例如获得课程高分、获得他人的赏识等等），逼迫自己成长，逼迫自己走得更好。你表演活泼，表演学霸，表演口若悬河，表演技术超女……你表演着，表演着，再回望，似乎自己真的就变成了那个样子。<br></p><p style="text-indent:2em;">但需要说明的是，虽然你的确可能可以最终成为那个样子，但是这其实是不舒服的。前者成立是因为practice makes perfect，后者依旧存在，是因为你自己的性格使然。你若是一个内向的、不太愿意社交的人，那么上述的表演大约还是会让你觉得不自在（我就是这样）。虽然有人会说，性格也是会随时间变化的呀。但我内心一直更趋向于那一句老话“江山易改，本性难移”。（是一个悲观主义者没错了hhh）。<br></p><p style="text-indent:2em;">这样往往会很累。所以更需要给自己足够多的独处的时间。因为那个时候，你不需要再是别人眼中的你，你可以恢复到最初的你：懒懒的，放空的，无知的，宅居的。就像舅舅家那只在冬日暖阳下趴在地上晒太阳的小黄狗。</p></li><li><p>【2018年10月12日】<br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=411988502&auto=1&height=66"></iframe><br></p><p style="text-indent:2em;">这里也降温了。和杭州一样，断崖式。但是湿度低了许多，终于可以呼吸顺畅了（高温高湿窒息者）。很干爽的秋风，没有阳光的直接照射，偶尔几片乌云。早晨从宿舍出来，网易云正好播到金岐玟翻唱的《山丘》，突然觉得很应景。脑海里马上浮现的，就是一个人戴着耳机，听着音乐，走在海边。累了就坐下，看着远方发呆。不需要说话，很舒服。因为一直觉得说话很累。从来就不是一个健谈的人。脑海里却可以天马行空，从过去飞到未来，从杭城跳到香港，从余周周林杨切换到郑谐筱和和……就这么看着太阳东升西落，近处海浪拍打着岩石，远方的白帆点点，还有偶尔来串门的海鸥……感觉可以沉浸在这样的安静里，一辈子呢……<br></p><p style="text-indent:2em;">这么多年过去了，还是那个伪文青。还是那个学生气的模样。但至少自己，觉得很舒服。就够了。</p></li><li><p>【2018年9月30日】<br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=454991848&auto=0&height=66"></iframe><br></p><p style="text-indent:2em;">这是到港以后第二次崩坏。<br></p><p style="text-indent:2em;">昨夜左半边牙疼到疼醒好几次，今早起来问大家解决方法，远方的旧友给出了牙疼的常备药，新认识的朋友们则指出了去深圳拔牙的这条建议。<br></p><p style="text-indent:2em;">打扰了还在睡梦中的学姐，她马上问了很多人，文超，哈哈，室友…给出了很多方案。文超甚至把他知道的几个好的牙科医院的联系方式，挂号方式都发给了我。同时，请大哥老陈帮忙带点药回来，他爽快的答应了。最终决定去深圳。文超和学姐两人都不约而同指出了去往医院的最快的路。<br></p><p style="text-indent:2em;">但又害怕一个人出错，问了乐妮能不能一起去，她想也不想就答应了。真的超感动的。<br></p><p style="text-indent:2em;">虽然两人匆匆忙忙忘记带了香港身份证又回去取，<br></p><p style="text-indent:2em;">虽然坐着小巴本打算在彩虹地铁站下车但却早下了一站，<br></p><p style="text-indent:2em;">但在路上总是能遇到善良的人。<br></p><p style="text-indent:2em;">一个大叔见我们下站晕头转向，问我们是不是要去彩虹地铁站，我们说是，他说你们下早车了，手一指方向，告诉我们下一站的路。<br></p><p style="text-indent:2em;">走到岔路口不知道怎么走，问了迎面而来的大妈，原本担心她不会中文，事实上她确实只会一点点，但还是很努力的慢慢的用尽量标准的普通话告诉我们方向。<br></p><p style="text-indent:2em;">到了医院，拔了牙齿，但是没注意到“注意事项”而在含棉花的一个小时间吐了很多口水，以至于这一小时做了无用功，吐出棉花依旧血流不止。<br><div style="text-align: center;"><img src="/img/myImg/zhichi.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom: 2%; width: 30%;box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"></div><br></p><p style="text-indent:2em;">找医生，在麻醉药效的最后时间段，他重新给我洗了口腔，并又要我咬住棉花。等到到了下班的点再给我检查。<br></p><p style="text-indent:2em;">那时他发现下牙床那边的线好像松动了。然后重新开始帮我缝线。这就是噩梦的开始。麻醉慢慢消失，剧痛渐渐开始。当医生再把一团棉花塞进嘴里以后，几乎疼得说不出话来。<br></p><p style="text-indent:2em;">取药，付费，等待。原本想就这么离开，但到了大门口却发现自己疼得根本走不动路。现在想来，或许是走的动的，只是那时心态已经开始崩了吧。<br></p><p style="text-indent:2em;">第一次来深圳，竟是来看病。而之后是长长的十一假期，医院是找人轮流值班的，这就意味着万一出现问题，我将诉求无路。<br></p><p style="text-indent:2em;">不知道何时才能止住血，不想麻烦乐妮很久，就让她先和同学走了。两人离开前很担心，我说没关系。还嘱咐我尽量天变黑之前走，不然不安全。我说好。<br></p><p style="text-indent:2em;">然后一个人坐在大厅，十五分钟，半小时，一个小时…这么久过去了，疼痛丝毫没有减轻。越想越绝望。<br></p><p style="text-indent:2em;">旁边的保安大叔在下班时间过去1个多小时以后，终于忍不住开口问：你是在等朋友吗？我说不是，我疼得走不动路。大叔恍然大悟，说着没关系，你坐着吧，好点了想走了就叫我开门（他当时要关防盗窗了）。对面收银处的大姐听到了，也问我怎么了，并叫来了药房的医生。解释说自己疼得走不动。问我吃了止疼药吗，我说没有，还含着棉花张不了口。她说没关系，注意别把棉花吞下就行。她很好心的帮我倒了温开水，让我吞止痛药。又去药房做了一个冰袋给我，要我敷着。<br></p><p style="text-indent:2em;">然后问我中饭吃了吗，我说没有，一整天吃了半个面包。她很生气，说这怎么敢给你拔牙。然后她匆匆回办公室，帮我叫了尚未下班的医生下来。<br></p><p style="text-indent:2em;">没想到就是我的主治医生。他看我还没走，惊了。他说我的情况不复杂，牙也不是很难拔，没关系。<br></p><p style="text-indent:2em;">我解释说是因为麻醉药效过了，很痛。他问我是住在在深圳吗，我说我还要回香港，我从香港赶过来的。说着说着自己情绪没绷住，声音带着些哭音。<br></p><p style="text-indent:2em;">他见我这般 赶紧就叫我上去检查一下，拿下了棉花，发现下面止住了，上面因为拿掉棉花把结的痂弄坏了，又在流血。他看我很紧张，不断安慰没关系的没关系的，不要紧张。<br>然后还叫助手拿来了糖水给我补充糖分。<br></p><p style="text-indent:2em;">我喝着，他在旁边看着，说：慢慢来，不用着急。<br></p><p style="text-indent:2em;">后来感谢了他，想离开。他犹豫了一会儿，说把他自己的电话留给我，有事就打电话给他。一阵感动。<br></p><p style="text-indent:2em;">下楼的时候请保安大叔帮忙开门，他热心的给我指路：一直往前走就可以过关了。我说好的，谢谢师傅。再见。<br></p><p style="text-indent:2em;">夜幕降临的深圳马路上，敷着医生给的冰袋，崩不住还是哭出来。我感恩遇到的每一个好心的人，感叹着世界上还是好人多，同时又为自己的软弱而无助。<br><img src="/img/myImg/shenzhen.jpeg" style="display:inline-block;vertical-align:middle;margin-top:2%;margin-bottom:2%;width: 99%; box-shadow: 1.5px 1.5px 6px rgba(0,0,0,0.3),0px 0px 20px rgba(0,0,0,0.1) inset;"><br></p><p style="text-indent:2em;">我自觉是一个坚强到没有眼泪的人。但什么时候却变成了这样？一个人害怕，担心，无助，甚至焦虑。<br></p><p style="text-indent:2em;">或许是没有亲人在身边的不安全感，无助感，在自己在医院的那一刻加了很多很多倍吧。<br></p><p style="text-indent:2em;"><br></p><p style="text-indent:2em;">希望下回，下下回，我一步一步，最终可以慢慢冷静面对所有的意外，所有的无助。<br></p><p style="text-indent:2em;">希望自己，快快长大，快快坚强。<br></p><p style="text-indent:2em;">终究还是一个想要人陪的人。<br></p><p style="text-indent:2em;">终究还尚未真正长大。<br></p><p style="text-indent:2em;">希望下一次可以比这次坚强一些，一次又一次，我应该就能沉着应对了吧。</p></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;【2018年12月21日】回杭飞机上。上午见了老板，很cozy的对话，让焦急的心平静了许多。一切都没有你想象的那么糟糕。一切都会变好的。嗯。来HK四个月，觉得最大的不同就在于气候。他仿佛把杭州根本不存在的秋天无限放大了。那些想来否只能穿几天的春秋装，在这里穿了两
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随想" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>ZJU回忆录（1）——2014和2015</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/07/26/ZJU%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95%EF%BC%881%EF%BC%89/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/07/26/ZJU回忆录（1）/</id>
    <published>2018-07-26T02:40:02.000Z</published>
    <updated>2018-09-04T16:06:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>孤单，是一个人的狂欢。</blockquote><br>未完待更……</p><p></p><p style="text-indent:2em;">其实从高中开始，就很少觉得校园生活是丰富多彩并且绚烂美好的。因为身边充斥着太多太多课业比你优秀、同时德体美劳全面发展的同学们。很多时候，并不能够感受到发自内心的快乐，即使上一秒在发笑，下一秒或许就会因为想起下个月的月考和这个月的排名而开始紧张，开始惶惶不安。那些青春剧一般的校园故事从未真正降临到自己头上。高中三年几乎常常考试都有几门课会严重失误，以至于自己已经习惯了那种垃圾的排名。偶尔有几次运气好，每一门课都没有失误，然后一下子冲到年级前几十，感到不可思议的同时，又被班主任冠以“黑马”之名，“‘黑马’就意味着这种发挥是不稳定的。”这句话至今依旧记忆犹新。我知道这是班主任鞭策式的鼓励，但是依旧很失落，就像别人一样，觉得自己还是会回到自己原先的位置。果然，高三下的最后一个学期，几乎没有一个模考是理想的。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">所以可想而知，当别人在群里喊“考败来浙”一脸的失落的时候，我这个“考好来浙”的人的内心是激动的，也是忐忑的。“我要顺利毕业。我不能挂科。”这是我大一刚刚进学校的时候给自己树立的唯一的目标。不开玩笑。因为学长组告诉我们，每年能拿到学士学位的只有总人数的70%。于是，我开始延续高中三年的紧张与不安，开始成为一个每天“宿舍-食堂-教室-图书馆”四点一线的生活。每一个进来的人都是佼佼者，而资质平庸如我，只得加倍努力。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">从未想过要体验社团生活。因为那将会是费时费劲的。精力有限时，我选择图书馆。大学四年，除了大一上学期的吉他教学班，基本上所有课外文娱活动都是在大四空下来的时候才参加的。包括看演出、受邀体验传统文化等等。大一大二的每日routine基本上就是：7:15起床–吃早饭–扛着一袋教科书，骑车去医图–选个安静点的位子坐下学习–中午的时候去医图楼下的麦香餐厅吃午饭–饭后逛一逛医学院药学院生科院，或者过马路去逛南华园，给母亲打个电话–下午回图书馆看一会儿闲书，午休–学习–吃完饭–跟爹妈打电话–晚自修–直到晚上九点半保安大叔来赶人，收拾东西回寝室。有时候为了完成体育的打卡，会早一些回去，去操场，把东西寄放一下，在跑道上跑一会儿步。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">之所以这条routine至今记忆犹新，是因为真的就这么repeat了两年。我现在脑海里甚至可以回放出如电影般的画面：坐在医图的座位上，窗外的景致出现了一年四季的快速切换：冬季的鹅毛大雪、初春的满目梨花、夏季的成荫绿树、秋季的萧瑟黄叶……真的已经太熟悉不过了。还有不远处生科院实验大棚里培育的水稻和小麦，每天晚上接收着人工光照，在被迫的加速生长，好累，就像在楼上看着这一切的自己一样。动科院的实验楼也在不远处，每天晚上都可以听到狗吠，又或者是一些其他的小动物的叫声。据说他们有一门课是解剖。医学院的那个博物馆建筑像外星建筑是的，一颗椭球型，令人天生产生一种恐惧，不敢靠近。那栋医学院大楼，坐电梯到最高层，可以俯瞰到很远很远的地方，虽然很多时候都会因为雾霾而看不到多远。考试周临近的时候，偏远的医图也开始变得抢手了起来，往往6:30就得起床，买了包子和豆浆就往那里赶，在门口排队等待刷卡进馆的学生往往已经排成了长龙……</p><p></p><p style="text-indent:2em;">那时候，多安静啊，以至于回忆也是安静的，一个人，吃饭，骑车，学习……偶尔会和室友们一起，但大多时候，大家都喜欢一个人，于是默契的分开，有去自习室的，有去基图的……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;孤单，是一个人的狂欢。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;未完待更……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;其实从高中开始，就很少觉得校园生活是丰富多彩并且绚烂美好的。因为身边充斥着太多太多课业比你优秀、同时德
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="ZJU回忆录" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/ZJU%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>To be or not to be? - part2</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/05/12/VIS2018-reflection2/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/05/12/VIS2018-reflection2/</id>
    <published>2018-05-12T03:16:22.000Z</published>
    <updated>2018-05-23T03:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>VIS2018投稿心得(2)：浴火：灰烬还是重生？</blockquote></p><p></p><p style="text-indent:2em;">已经不知道从何写起了。脑海中一个个零碎的片段在脑海中一幅幅浮现：</p><p style="text-indent:2em;">夜晚十二点的时候和伽臣打车从紫金港回玉泉，一个人走在玉泉的马路上，昏黄的灯光和地上斑驳的树影，还有一颗无助的心；</p><p style="text-indent:2em;">一群人从实验室里出来，迎着夕阳，路过图书馆，走过阳明桥，去大食堂吃饭，紫金港的云彩真的好看，七彩祥云在天空上，与晚霞一起，等待着金甲圣衣和紫青宝剑的相遇；</p><p style="text-indent:2em;">凌晨4点钟，在寝室里，拿着巫老师的iPad和同学那里借来的Apple pencil，绘制着paper的插图。想起五六个小时前电话那端组长的疲惫的语气，越发觉得自己不争气，这么简单的一张图花了两天这么久还没画好。吞下眼泪，握着画笔，按照他最新的意见改手绘插图，一定要完成了！不能再拖了！</p><p style="text-indent:2em;">晚饭后，一群人从食堂回来，兰总讲着小时候玩弹弓的事情，业哥描述着儿时过年把亲戚家的金鱼用鞭炮炸得粉身碎骨的血腥故事，还有在玩闹的时候从二楼直接跳下来却只是轻伤的故事；伽臣讲着可以在家里看到灿烂的星空还有些许的流星，以及在家附近的竹园里坎一颗竹子回家做竹筒饭的田园生活；达臻和潇哥的话不多，但总觉得他们心里肯定在默默发笑：“瞧这一群玩世不恭的人！”；</p><p style="text-indent:2em;">每一个午后，大家都会累的昏睡过去，要么趴在桌上，要么直接靠在椅子上，就睡过去了……</p><p style="text-indent:2em;">兰总总是喜欢欺负潇哥，这一点在暴雪过后的第二天尤为明显。下楼吃饭的时候，看到大草坪上面厚厚的积雪，兰总直接跳了进去，开始踩雪，生怕不知道他那两双脚的压强有多大似的。而当潇哥靠近时，他手上不知道哪里出现了一个雪球，直击潇哥。搞的伽臣都看不下去了，和潇哥一起对付兰总；</p><p style="text-indent:2em;">业哥藏零食的水平是绝对天下第一的。桶里、电脑角落……别人都吃完了他还有一大堆。于是大家群起而攻之，并且分而食之，味道老好……</p><p style="text-indent:2em;">西文毕业了，在实验室里穿学士服，有一个地方老是弄不好，于是伽臣帮他弄……<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">写到这里不仅笑出了声：明明是要写投稿的日子有多么多么苦的，怎么写着写着全是417一群逗比的日常呢……果然是痛苦容易遗忘，而快乐会长时间留存在记忆力呀。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">回顾整个2017-2018投稿过程，像一场噩梦和美梦的交织，平淡的生活中有懊恼，无助，困惑，也有温馨，快乐，美好。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">一年前的自己，简单的只有一个目标：我要读博士，我要做研究。不管多苦多累，我都要这么做。很多人选择计算机的初衷，就是因为他的高薪。可是进入公司，从码农做起，一步一步，成为项目经理产品经理，再到架构师、CTO，又或者转到管理线，与技术say goodbye。可以有很好的福利，可以一起去一个遥远的地方旅行，可以在像杭州这样的地方不用靠父母而买得起房，可以参加各种一如远足、科技节等的活动，过着现代都市人的生活。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">其实挺好的。可是，总觉得少了点什么。或许，是因为太过自我。为自己而活，无可厚非。先让自己能够生存下来，这是最最基本的需要实现的东西。但是在那之后呢？守着一个自己的小家，过着还算富裕的生活，就这样一天天老去？不，这不是我想要的。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">或许是因为内心还存在着纯粹的理想主义，甚至是空想主义的信念，那就是：为世界做一些什么。改变世界吗？不奢望。但起码，可以做一些尝试，说不定就成功了呢？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">我想起兰总的话。又一次很困惑的时候，我在实验室里面说：“我想要看着这一篇篇paper落实，去造福整个社会。可是这些系统只是一个demo，还很简单、甚至存在bug，根本用不了。”兰总当时说的那句话至今记忆犹新：“科研本来就是研究未来的方向，是超前几十年的研究，是重点放在发现问题、去创新解决问题的。而工业界才是能够将这些想法落实的地方。你不可能两者兼得的。”也是了。醍醐灌顶的同时，更体会到了科研的魅力。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">想要做一些有意思的研究。想要能够将成果惠及他人。想要能够成为教授，成为布道者，教授一代又一代的年轻人，去启发他们。我相信，一个人的力量，其实也可以非常强大。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">而当真正开始参与投稿了以后，心情的变化和身体的变化很多次都差点将我击败。前期，是论文的海量阅读。因为需要筛选出与我们相关的论文，于是在IEEE VR、CHI、VIS等领域进行人肉过滤。Abstract、introduction、conclusion，第一遍就按照这些筛选。开头并不简单，因为不熟悉领域发展，要弄清文章的目的还是需要费一些力气的。后来阅读速度变快了，一天最多的时候可以浏览完十几篇文章。中间遇到有趣的或者与我们研究有关的，就停下来，整篇精读一下。这样的过程很锻炼人的阅读、survey的能力，但是在这样的节奏持续了近三个月（并不是所有时间都在看文章，因为还有一门课程的编程任务比较重，所以每个月会花一个多礼拜在课程上）以后，我看到实验室显示器上的论文，真的有一种反胃的感觉。于是想要寻求一些别的东西，就花了两周时间探索技术上的一些东西，状态上进行了一些调整。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">但其实令人反胃的东西远在之后。你需要从相关工作中进行筛选、总结和提炼，需要从针对看过的文章，罗列一些使用我们的想法可以解决的缺陷。需要将自己写的罗里吧嗦的东西凝练到一页纸不到的篇幅。而这，仅仅只是论文的“相关工作”部分。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">Introduction的逻辑链如何使其完整？Requirement部分的依据从何而来？Design部分如何写？这些，都是隐藏在“相关工作”这个小冰块的海平面下方的，庞大的冰山。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">因为白天组员需要coding，只有晚上才有时间讨论，我已经不记得有多少个夜晚，是在寝室楼下大厅的休息区，插着耳机，和组长从11点开始讨论到凌晨一两点；也不记得有多少次，因为远程合作的艰难，HK的两位与我视频会议，拿着电脑或是手机，对着黑板，近距离的一排一排扫描，给我解释他们在黑板上写下的内容（微信视频画质太差了）。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">从未这么长时间的熬夜，所以其实那段时间，我的脑子是不灵活的，多数时候是在给组长提一些意见。有的时候，当写作遇到瓶颈的时候，我也不知道该怎么办的时候，就只能沉默。但不能去睡。因为这种情况下，一作压力一定是空前的巨大的。如果我是一作，就算我的组员什么都不做就是在旁边坐着支持我，我也会充满力量的干活的。于是角色互换，在凌晨一点半的那段时间，就沉默，或者再提一些微弱的建议。在最后一两周，讨论过程中实在是想不出来的时候，甚至萌生了“组长一定会搞定”这样的念头。知道这样很不好，但是实在是体力跟不上了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">这次我只是负责写作部分，大部分还是和组长探讨着一起写的，而其实还有一大块系统实现我是没有参与的。有时候在想，就仅仅是这么一个部分，已经令人处于奔溃的边缘了。以后要是是一作了，该怎么办？在人力稀缺的情况下，coding和writing必然是需要自己来完成的。延长准备期吗？找人一起干吗？我不知道。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">“山一程，水一程，身向榆关那畔行，夜深千帐灯。”无数次夜晚，脑海里想到的就只有这一句诗。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">这样的压力不仅仅体现在心理，也体现在身体。满额头爆痘、面色蜡黄、身体无力、例假半个月来一次……懊恼，但觉得不应该浪费时间去看医生。并且觉得可能投完稿就应该好了。但事实并非如此。于是去看中医，又开始吃药调理……右眼还在一次意外中角膜脱落了，还好那时候投稿期已经结束，没有影响投稿。但是当回到家，听到父亲苦口婆心的“身体第一”的劝告，听到母亲几乎声泪俱下的哀求……我第一次不知道该怎么办了。曾经，想要实现一个“双兔傍地走，安能辨我是雄雌”的木兰诗史般的故事，而现今，就连一个健康的身体都不能许给父母，又怎么叫他们放心地让我外出求学呢？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">必须熬夜吗？必须昼夜颠倒吗？我觉得不是。至少，我今后自己做项目不会。宁可拉长战线也不会这样做吧。但这次是co-author啊，组长已经很艰辛了，总不能又提一些扰乱计划的要求吧。一直以为作为co-author的职业操守，就是尽量配合一作。下次，下次稍微提一点要求好了。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">DDL截止的那一刻，有些不知所措。结束了？好像是的。项目组群里一片寂静。而我还在这一头傻傻的等待组长的回复，直到另一个学姐告知我，那边两个已经结束投稿了。回去睡不着，躺了两个小时起来，吃了口饭，抱着吉他，呆坐了一个下午。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">这样的日子，还要起码五年。如果要坚持科研的话，应该就是一辈子是这样了吧。我开始回顾，开始反观这一段日子。于是就出现了文章开头的那些片段。不可思议的发现，我怀念着那一段时光。我几乎忘记了痛苦的感受，却完好的保留了一群人在一起没心没肺地笑的时刻。<br><br></p><p></p><p style="text-indent:2em;">罗曼·罗兰说：“世上只有一种英雄主义，就是在看清了生活的真相之后，依然热爱生活。”我想，在经历了这段实践的淬炼之后，我还是爱着实验室的时光的。纯粹的，讨论学术，简单的，做着项目。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">只有置身于此般时光中，我才敢充满底气地说出“我不负我的青春”这句话。这是我选择的青春，未来将会发生什么我不知道，我现在想做的，就是Keep going：调理好身体，锻炼好身体，阅读、写作、练习coding。时而和小伙伴们讨论讨论，解一解心中的困惑；和导师交流，向他们看齐，将他们作为自己奋斗的榜样。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">我喜欢堂吉诃德中的那篇诗，并以此作为结尾，激励未来的自己：</p><p><blockquote>“敢于此生，求索那颗心，<br>管它征途遥远， 道路多险峻。<br>为正义而战， 何须踌躇不定，<br>哪怕烧灼在地狱火中 ，也自阔步前行！<br>我若能，为这光辉使命，穷尽一生追寻，<br>多年后，待到长眠十分， 我心亦能安宁。<br>而人间， 定不同往昔，<br>纵然我， 终将疲倦无力，<br>仍要用伤痕累累的双手，<br>去摘，<br>遥不可及的星！”<blockquote></blockquote></blockquote></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;VIS2018投稿心得(2)：浴火：灰烬还是重生？&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;已经不知道从何写起了。脑海中一个个零碎的片段在脑海中一幅幅浮现：&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;t
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="visualization" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/visualization/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>To be or not to be? - part1</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/05/11/VIS2018-reflection/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/05/11/VIS2018-reflection/</id>
    <published>2018-05-11T06:25:39.000Z</published>
    <updated>2018-07-25T12:49:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>VIS2018投稿心得(1)：这是一篇严肃的记录</blockquote></p><p></p><p style="text-indent:2em;">这是一篇迟到的reflection。本打算在4月初就写的，因为上角膜脱落等意外一直拖到今天才下笔。其实还有一个原因是，想写的东西实在太多，这段交织着苦痛和快乐的记忆，太过厚重，以至于不想要去回想，去整理，去记录。虽然项目核心在于2018的一二三月，但是于我而言，故事应该是从去年十月开始的。</p><h2>The whole pipeline</h2><h4>一、背景</h4><p style="text-indent:2em;">2017年3月，有幸参与第一个科研项目，HMD下的ARVis。虽然只是帮忙polish文章，写写第一版的related work，画画插图啥的，但至少体验了paper投稿的过程。2018投稿被忽悠着依旧搞AR。鉴于上一篇完成得比较rush的这个事实，我们打算这一篇paper早一些开始。我最早的一个会议记录是2017年10月19日。项目组长（陈竹天）尚在北京实习，于是我和巫老师就与他进行远程会议（万万没想到的是这个形式持续了整整半年，过程之艰辛难以想象，以至于现在听到“远程”二字就想吐）。</p><h4>二、Idea形成</h4><p style="text-indent:2em;">Idea的形成往往来自两个方面：以往的paper和当下新兴的科技成果。但是显然，像我这种缺乏想象力的人是很难从paper中汲取灵感的，即使当时那段时间在组长授意下阅读了IA2017、IEEE VR2017、VIS2017等会议中与AR/VR相关的很多paper。竹天同学虽然身在公司但是依旧心系科研。他首先总结了immersive的优势：1)双目display（3D）;2)交互：可以移动视角（free navigating）;3)随时随地。能脱离传统桌面电脑环境。由此，他第一点提出的是要做一些跟AR下cognition有关的研究（例如focus-context等），但是似乎跟data关系较小；其次，又想到能不能将CNN和AR联系起来，根据场景和语义信息来做东西（sematic-driven的可视化），而这个东西的contribution就在于可以根据不同的场合做出不同的visualization的布局（layout）。</p><p style="text-indent:2em;">但是大家都觉得有些难搞，似乎很难落实到具体实施。于是继续看paper。11月2号的会是一个重大的突破。我分享了那段时间看的十几篇paper，其中有一篇是IEEE VR上的一个上海交大女程序员做的文章。她把孩子们画的2D图画通过手机AR扫描渲染，变成了3D的动画，十分有趣。于是巫老师灵光一现：“可不可以做3D的infoGraph？我手机扫一下一个黑板擦，然后数据绑定下蹦出了一堆3D黑板擦，体现出学校一年多黑板擦消耗量。”当时大家都觉得这个命题很有趣。后来还提出可以和之前的第二个sematic串起来，根据物体的不同特性做chart。于是我开始survey infoGraph有关的paper。</p><h5>Tips：<br>1)你想到一个idea，就要思考这个的challenge是啥？reviewer将来会如何质问这个idea？这个idea到底好在哪里（与别的现有的相比）？<br>2)想到一个idea或者topic就做大量的survey。如果你是Teamleader，可以把这个工作分担一些给学弟学妹（例如我）。<br>3)How  to do survey? 首先，从师长或自己以前阅读过的一两篇相关paper入手，先通篇精读，找related work的paper，然后就树状地散发开来了；其次，可以列一个summary表格，对你读的paper进行编号和总结，方便组员参考。包含paper类型、summary、motivation、evaluation等。<br>4)开始project的时候，要对我们的工作进行归类，是Application、System、还是theory、survey类的paper。因为不同种类的paper的contribution也是不同的（参照Tamara的pitfalls）。<br>5) idea形成阶段，需要先解决motivation和target audience，再搞theoretical framework。</h5><p style="text-indent:2em;"></p><h4>三、More Survey</h4><p style="text-indent:2em;">回顾这次前期survey，我觉得paper阅读主要分为3阶段。首先，在idea尚未成形时，先看AR/VR有关的会议和paper，例如IEEE VR、CHI、VIS、VIS中的IA workshop等等（快读阅览，抓住intro等，先看一下他的工作是啥样子的，如果觉得有趣再精读）；当出现idea以后，我们会通过师长提供的hint或者自己平时积累的论文来抓住一两篇与我们工作较为贴切的文章进行阅读（精读）；然后是要考虑自己文章的introduction怎么写的时候，进行一个逻辑链的梳理。如果发现有说不通的地方，则需要用一些别的相关领域来进行串联，这时也需要survey paper。例如这一次，我们的目的是要做一个mobile端的AR infoGraph的创作工具。于是思考：我们的target user是谁？设计师吗？竹天于是和他的几个设计师朋友聊了一下，发现即使他们要做infoGraph，也更趋向于使用电脑制作，因为一般他们是随时随地带着电脑走的。要素材的话网上一搜就一大把了。所以移动AR扫描现实物体并进行重建3D模型以获取素材这个随时随地获取素材的功能优势就变得不怎么明显。那么，目标用户究竟是谁呢？谁需要这种随时随地的轻量级的创作？我清晰地记得有两个下午，坐在实验室里面，就是和竹天在远程讨论这个逻辑链的问题。怎么把故事说圆？为什么人们需要这个东西？我们不会share全球贫困人口是多少，不会share一天杭州乘坐公交89路的人有多少；我们会share微信步数，share自己一天吃了啥，会share一些与自己有关的数据，就像发票圈一样。这时候，就像编辑一张手机拍摄的照片时候加一个滤镜一样，我们想要快速完成创作。这才是我们工具的使用场景！于是竹天想到了VIS中的一个分支：Personal Visualization。于是，我们开始survey这一类的paper。之后又牵扯出了与之有关的Physical Visualization。</p><p style="text-indent:2em;">其实在论文中后期也会进行一些小型的survey，因为在系统设计或者paper撰写过程中，很有可能出现新的idea。例如这一次，在系统实现中，我们发现如果要提供推荐机制，其实AR下的可视化展示的推荐机制与传统可视化还是有很多不同的，尤其是需要考虑环境（背景）因素。比如颜色的选择等等。而其实这一块以前也是有人在做的，但是因为时间很紧，来不及全面survey，只能拎出几个我们想得到的总结一下了（《论投稿时间安排的重要性》）。</p><p style="text-indent:2em;">此外，还有一类与paper内容无关的survey。是有关paper类型的。一开始决定做的是system类型的paper，但是system类型的paper在Tamara的pitfall中讲的并不是很清晰，于是我们打算看看别人的system paper是怎么写的。于是两人开始在IEEE explore上面狂搜关键词tool\toolkit\system等paper，看看别人system的paper是怎么写的。最后发现，一般会分理论和系统两部分。理论一般是一个framework，或是全新的提出，或是在原有的framework上根据场景的特殊性进行打补丁。然后实现一个原型系统来展示这个framework。</p><p style="text-indent:2em;">2017年12月中旬，组长找屈老师面谈idea evaluation（他有一些着急，因为听说我们这边唐谈已经开始做系统1.0版本了）。但是屈老师凭借丰富的投稿经验，大手一挥：“不要着急做idea evaluation，还可以再发散1-2周，想想有没有别的思路。”于是我们继续survey和讨论。</p><h5>Tips：<br>1)做一个topic的时候，一开始会去找该topic的review，看看有没有前人的工作总结。例如infoGraph相关的，就看看有没有人做infoGraph的分类。<br>2)寻找相关工作可以从正向和逆向两个方向去找。例如在找Personal Visualization的时候，首先找到了一篇TVCG的PV&amp;PVA的survey，然后再找PV相关工作（1. 从survey中提到的找；2. 从引用这篇survey的paper中找）</h5><h4>四、paper收敛期</h4><p style="text-indent:2em;">精读我们搜集的paper，用一个思维导图把他们都串联起来。区分同一话题下不同paper的优缺点，发展趋势，并归类。</p><h5>Tips:<br>注意related work的paper之间的关联性。例如看system的paper，尤其是看编程性语言相关（D3，Vega，etc.）的paper时，要形成相关性。组长就可以观察到，paper之间可以通过paper作者（不同的work是同一个团队做的）、年份等的关系，并总结出这类工作的发展方向。能看出哪些paper值一些列的工作是很重要的，并不是扫一眼intro/related work就完事儿了（我就是这样的……）。例如，有一部分他是这么总结的：<br>   “最早2005，JF Heer做了prefuse<br>    然后Michael找上门，2009年做了protovis<br>    然后2010年做了一些理论工作，说搞规范要更好，因为可以和具体技术剥离，然后拓展了protovis的规范，加入动画支持，并实现了一个Java版的protovis，对比了Java版protovis和prefuse的性能<br>    然后2011做出了D3。完成了从Java style到JS style的转变。”</h5><h4>五、开始writing</h4><p style="text-indent:2em;">2018年2月3号的记录，两天前开始和组长开始写related work。上一次是直接给的word文档，这次开始用LaTeX。</p><h5>Tips：<br>1) Latex中不同的section是分开在不同的文件中的（有点像oop的class），如related work，introduction各为一个文件；<br>2) 需要引用的paper写在template.bib中。引用的信息可以去dblp上下载BibTex类型的citation。但是注意，可能不是很规范，例如TVCG并不是全称而是缩写，所以在最后几天的时候，citation需要整理一下；<br>3) 第一版related work在写的时候，不要压缩字数，想写多少写多少，之后再压；<br>4) 三个以上并列的，最后一个and前面要加上逗号；<br>5) 总结related work的套路：1. 找一篇这个领域的survey（可以是已经出版的，也可以是别人的PQE），通读；2. 找survey中与我们的工作相关的paper；3. 找VIS领域与我们有关的paper；4. 再看看有没有别的会议、期刊、workshop有涉及我们的工作的；（以上是发散，以下是收敛）；5. 粗读abstract、intro、Limitation（可以找到一些我们能够address的问题）、conclusion；6. 形成related work的逻辑结构，“这类paper可以按照xxx分为几类：…” 一小节Related work的结构：<p></p><ul><li>总起：背景+分类</li><li>中间：按照分类来cite paper</li><li>总结：Limitation+我们可以address的东西</li></ul></h5><h4>六、重要的milestone</h4><p style="text-indent:2em;">2月份主要是系统开发，在3月1号之前，需要至少完成系统demo1.0版本、writing中的intro+related work。注意，写system就像画画一样，要先完成一个整体的骨架，再去细分精绘。——by 屈老师<br></p><h5>Tips:<br>1) user scenario/case study/user study区别。user scenario是一个应用system的虚拟场景；case study是expert使用system所得出的比较好的/明显的结果；user study是招一批general user来做测试，做统计学上面的分析；<br>2) requirement可以来自expert或general users或InfoVIS pipeline</h5><h4>七、2018.3.23</h4><p style="text-indent:2em;">在这个时间节点的时候，paper除了evaluation的结果、discussion和conclusion以外，均要完成，并送出去KG support。<br></p><h4>八、2018.3.24~3.31</h4><p style="text-indent:2em;">理论上应该是proof reading、改图、录视频啥的。但是这一次还在搞user study，evaluation还没写。evaluation是组长花了一个晚上一气呵成的，巫老师反馈说还行。但是至少，相比于VIS2017，这一次终于有时间好好地拍一段视频，并且做一个精致的demo视频了。去年是在31号晚上后半夜花了两三个小时做的……AV画质……<br>相比于上一次，这次相对不怎么赶了，但是和项目标准进展还是有一些出入，所以，希望下一次能更好吧。</p><p>—- 2018.7.25补充 —–<br>在revise的时候看到reviewer提到有关reference的规范问题：<br>1) Put references right after the cited authors (“Smith introduces … the rest of the sentence … [X].” -&gt; “Smith [X] introduces … the rest of the sentence ….”).<br>2) The entries in the list of references should be sorted alphabetically by the last name of the first author, but should be according to the prescribed style.<br>3) Reference中的期刊名须统一规范，要么全缩写，要么全称。<br>4) Publishers (and their cities) should be added for InProceedings entries in the list of references for those that miss this information.<br>-End-</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;VIS2018投稿心得(1)：这是一篇严肃的记录&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;这是一篇迟到的reflection。本打算在4月初就写的，因为上角膜脱落等意外一直拖到今天才下笔
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="visualization" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/visualization/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>西湖记忆</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/04/26/%E8%A5%BF%E6%B9%96%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/04/26/西湖记忆/</id>
    <published>2018-04-26T02:37:02.000Z</published>
    <updated>2018-06-27T12:09:21.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>余秋雨说，西湖因为与历史牵连甚多而变得稠厚。却不知，究竟是这明珠促生了故事，还是故事丰富了这明珠。</blockquote><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=437311072&auto=0&height=66"></iframe></p><p style="text-indent:2em;">这是一篇特殊的游记。因为这并不是去过某一个地方以后对其第一印象的记录与还原，而是多次独自探索游览不同地段以后而拼凑起来的一段独特的西子记忆。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">也曾想记录别处游玩的经历，却始终难以下笔。因为三四天的行程实在难以让人对它产生比较深刻的认识。浮于表面的一些建筑或名人介绍总是在导游零碎的解说词中匆匆飘过，实难产生实物之外更深的见解。</p><p style="text-indent:2em;">而西湖于我而言却是不同。儿时每年会在年底跟随父母到杭城一游，六公园和孤山是她给我的童年印象。如今在西子湖边的玉泉校区已经生活了近两年，每每有时间空下来，都会骑着单车绕着湖逛啊逛。不喜阅读什么旅行攻略，而更喜欢偶然的邂逅。那种发现新奇事物的感觉很奇妙。断桥与苏堤、净慈寺与雷峰塔、南山路与北山街……每次行程其实并没有做很多的停留，经常是在骑行环绕西湖一周的空挡里因为一时兴起，而停下单车，进去一个地方一探究竟。所以说，我的西湖记忆，是无数次日常骑行中拼凑起来的，而随着时间流逝，我探寻到的，也不再仅仅是景致本身，还有与景牢牢缠绕在一起的美丽的杭城故事。<img src="/2018/04/26/西湖记忆/fangzhi.jpg" title="test"><br></p><p></p><h2>一、桥与堤：一桥一堤皆有情</h2><p style="text-indent:2em;">潋滟湖光之上，些许拱桥为伴，倒是为原先一眼便能望到底的山色湖光设置了远近不同的屏障，反而产生了层次感，使景致显得错落有致。许多人对西湖的第一印象就是由一座座桥与堤构筑而成的。从早先的白堤到横跨西湖的苏堤，再到之后的杨公堤，起初一朝刺史两代知府为西湖水源问题进行的整治成果最终成为了西湖上的几道独特的风景。</p><p style="text-indent:2em;">在白居易到西湖以前，西湖并没有得到根本的整治。遇到干旱天气，西湖水很浅，不够灌溉农田；每到下大雨，又会湖水泛滥，不能积蓄。这种情况使西湖不能尽到最大的效用，造成农用和民用的水源都发生问题。白居易任杭州刺史的主要政绩之一，就是在西湖东北岸一带筑成捍湖大提，有效地蓄水泄洪，保证农田有水灌溉，人民有水喝。这个筑堤蓄湖的工程在白居易离任前的两个月得以竣工。824年三月，白居易亲自写了《钱塘湖石记》一文，刻成石碑，立在湖岸上。这篇碑记就成为关于西湖水利的重要历史文献。白居易修建的捍湖大提，人们就称它为“白公堤”，表达了对白居易的爱戴与怀念。到明代，白公堤仍然存在，它不仅是一座水利设施，而且还是当时杭州一条热闹繁荣的交通要道。只可惜白公堤的原址今天已经不复存在了。人们游览西湖，就以白堤为白公堤的替身，来寄托对白居易的爱戴与怀念之情。</p><p style="text-indent:2em;">苏轼于54岁二度赴杭任知州2年，当时西湖淤积严重，遂上疏朝廷准予疏浚西湖。苏东坡整治西湖时，以挖出的淤泥修筑长达2.8公里的堤防，中以6座拱桥串连，从此南、北山之间交通得以畅通。此外，堤上以一株柳、一株桃的方式，栽植出春日桃红柳绿的美景。为纪念苏东坡对西湖的贡献，就把这道堤唤作“苏堤”之名便由此而来。</p><p style="text-indent:2em;">此后的杨公堤则是由杨孟瑛因西湖淤塞进行疏浚而筑成的。他清除了侵占西湖水面形成的田荡近3500亩 ，并以疏浚产生的淤泥、葑草在西里湖上筑成一条呈南北走向，北起仁寿山、马岭山脚，南至赤山埠、钱粮司岭东麓，连接丁家山、眠牛山等的长堤，堤上建六桥。后人为纪念杨孟瑛 ，称此堤为“杨公堤”。</p><p style="text-indent:2em;">可以说，修筑堤坝体现的是历史上地方官员为民谋福的真实故事，而西湖桥堤的故事并不仅限于此。因自然灾害而产生堤坝，因堤坝而纪念一方官员、而衍生新的动人传说。</p><p style="text-indent:2em;">白堤之上的断桥，人们赋予它的另一个故事，便是许仙与白娘子。湖光潋滟，白素贞漫步于断桥之上，恰遇到那翩翩少年。世间怎会有此般俊秀的男子？那一刻的怦然心动在京剧里唱得是最好：“这颗心千百载微漪不泛，却为何今日里陡起狂澜？”缘起断桥相遇、蓬船借伞，后为爱人盗仙草、水漫金山，最终被镇压于雷峰塔下……从最初的一见钟情到之后的因爱献身，白娘娘经历的是由“欲”到“爱”的升华。然而，法海逼她回归于妖，天庭更是请她升仙，但自始至终她只想要做一个能够与心爱的人长相厮守的普通的“人”，却因人对妖的畏惧和憎恨到最后都难以完成心愿。缘起于爱情的怦然心动，最终却是对封建社会中的人的反思。妖魔可憎、仙家可爱，人妖相恋绝非正道，这般绝对的非黑即白的既定的秩序的伦理不仅体现在法海身上，更深埋于每一个人的心里，包括得知真相的许仙。我不知他在看到白娘娘真身以后是惊还是怕，总之，他是被禁锢于既定的秩序权威中不敢冲破而选择舍弃情感的伦理，是将要因“妖”这件事而放弃原先心中那段完满爱情了。</p><p style="text-indent:2em;">虽故事的最后，他们的儿子高中状元回乡祭祖拜塔，最终救出了白娘娘，但此般结局着实有一种后人为追求完满故事而强行添加之嫌。我倒宁可故事在白娘娘被镇压于雷峰塔下就停止——这是一个想要冲破既定社会秩序和权威的失败的尝试，这是一个情感败于绝对伦理而被禁锢的故事，我心想许仙虽然表面上不敢再爱，但毕竟也是爱过一场的人。就让他反思自己的过错，也尝一尝断肠的滋味；就让他孤独终老，在思念中悔恨一生。</p><p style="text-indent:2em;">相较于白素贞，寄住在孤山西泠桥边的苏小小倒显得潇洒许多。油壁香车，多情女子，满腹才华，惹得少年文人接踵而至。“燕引莺招柳夹道，章台直接到西湖，春花秋月如相仿，家住西冷妾姓苏。”她广交文友，与名儒吟诗作对，与高士把酒言欢。而此时的苏家大院也变成了一个名副其实的“文学沙龙”所在地。正如余秋雨所说：“苏小小的意义在于，她构成了与正统人格结构的奇特对峙。”这是一个跳出封建社会重视地位和身份之别的故事。在苏家大院里，没有艺伎和鸿儒之分，没有男尊与女卑之别，皆只是一群光风霁月、惺惺相惜的知音。我是真心喜欢这种性别和身份的平等，甚至觉得这比原先崇敬的竹林七贤更加不可思议。依稀记得山涛的妻子想要一睹阮籍和嵇康的风采也只能通过墙上的一个洞而偷窥，可见他们的煮茶斗酒的洒脱是基于名仕之间男性平等的基础上的。所以说，苏家大院中的一切，在古代封建礼教的社会中简直就是乌托邦式的存在。许是这一湖池水洗涤了人的内心，又许是这个洒脱的小女子为这原本沉寂的湖水添加了几分跳脱与活泼。</p><p style="text-indent:2em;">西湖三绝中，有一绝名为“长桥不长”。梁祝十八相送的故事就发生在这里。三载同窗情如海，送别之时，英台以物喻情打了十八个比喻，可惜愚钝如山伯，却未能了解此中真意。砍樵夫妇、呆头鹅、 对牛弹琴……这些个比喻中，英台的俏皮与无奈，山伯的呆萌与真诚跃然纸上。相比于恋人分别时候常伴的离手别绪，此般充满着书生气的单纯的情愫使得二人在长桥相送时的场景格外的生动可爱。这是《梁祝》越剧中我最最喜欢的桥段，相较于后面的楼台相会、山伯之死、化蝶的悲情，这一段则是整出戏中最轻快，也是最有趣的。一个是兄弟情深，另一个是情愫暗生，两个少年人在长桥上打闹着，来回地走着，不愿分离。这不就是人们在风华正茂时的两种纯粹的情感吗？而长桥也因为这个故事变得丰富了起来。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">这西湖的桥与堤啊，从来都不是一座座由石头和泥土筑成的冷冰冰的建筑结构。他们因爱民的官员疏通西湖而来，却最终因人们口口相传的故事传说而闻名天下。一堤一历史，一桥一故事，西子湖也因这些桥堤变得错落有致，柔美多情。</p><p></p><h2>山与馆：秀美湖光多才子</h2><p style="text-indent:2em;">自古以来，有秀美山川的地方就有文人墨客的踪迹，他们或是因仕途坎坷想做个隐士，或是想受俊秀风光的启发创作出更好的作品，亦或是无愿无求只想要寄情山水参悟人生。</p><p style="text-indent:2em;">孤山中，有一个人，与梅为妻，以鹤为子，每逢客至，会叫门童子纵鹤放飞，他见鹤必棹舟归来。一人，一山，一水，一舟，烟雨江南间，泛舟于湖上，远处山林于薄雾之中时隐时现。此情此景，天上人间。而舟上之影，也委实辨不清是人还是仙。</p><p style="text-indent:2em;">他是林和靖，隐居于孤山的隐逸诗人。是他，在寒冬中为傲梅吟出“疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏”这一千古绝唱。幽幽暗香，雅致花姿，或许正是因为他自己就如梅花一般喜恬淡，恶功名，“吾志之所适，非室家也，非功名富贵也，只觉青山绿水与我情相宜”，才有了这感同身受的咏梅诗句。</p><p style="text-indent:2em;">与寻常的隐士不同，他并不是因为官场失意而选择消极避世，相反的，他从未想要在仕途上有所建树，一心只求山野林间的平淡生活。他的诗词也如他的为人一样，《宋史本传》曰：“逋善行书，喜为诗，其词澄浃峭特，多奇句。既就稿，随辄弃之……然好事者往往窃记之，今所传尚三百余篇。”即使有传世佳句惊现，他还是随就随弃，既然诗词由景致而来，那便应当随景致而去。吟诗作对从不是为文学名声，只为那一瞬花开的怦然心动。这是一份超越寻常隐士的逍遥心境，也或许只有孤山，只有傲梅，才能够孕育出此般洒脱之人。<br>    <img src="/2018/04/26/西湖记忆/7.jpg" title="test"></p><p></p><p style="text-indent:2em;">隽秀江南，山水织船，孕育的不只有梅妻鹤子般的隐居生活，还有青灯古佛式的清修生活。一念放下，万般自在。在经历了纵情声色的纨绔生活，经历了留洋海外的艺术深造之后，李叔同却选择在艺术生命抵达巅峰之际，在杭州遁入空门。丰子恺说：“我以为人的生活，可以分作三层：一是物质生活，二是精神生活，三是灵魂生活。物质生活就是衣食。精神生活就是学术文艺。灵魂生活就是宗教。”少年时代经历声色犬马的物质享受，达到书法绘画等文化艺术史的精神高峰，而李叔同并不觉得这是他最终的归途。“有一种人，’人生欲’很强，脚力很大，对二层楼还不满足，就再走楼梯，爬上三层楼去。这就是宗教徒了。他们做人很认真，满足了“物质欲”还不够，满足了“精神欲”还不够，必须探求人生的究竟。他们以为财产子孙都是身外之物，学术文艺都是暂时的美景，连自己的身体都是虚幻的存在。他们不肯做本能的奴隶，必须追究灵魂的来源，宇宙的根本，这才能满足他们的“人生欲”。这就是宗教徒。世间就不过这三种人。而李叔同，恰恰属于第三种。”</p><p style="text-indent:2em;">寂静山野，悠悠禅音。这一波碧水冲淡了李叔同的半生繁华，迎来了弘一法师的自在超脱。“何以息谤？曰：”无辩”。何以止怨？曰：”不争”。人之谤我也，与其能辩，不如能宽。”我最喜这一段。不争，无辩。年少的自己往往要为了些许小事和旁人辩驳一番，却弄得自己遍体鳞伤。往往这时翻看弘一法师的这一段话，就觉得自己太过痴傻，痴傻于这凡俗之世中，便不再执泥。“悲欣交集见观经”。这是他圆寂前自己对这个世界最后的感悟。悲这世间人多被贪嗔痴所缠缚，欣自己一生最终获得超脱的归境。他的一生始于至极绚烂，归于超脱平淡，就宛如这四季的西子湖一般，始于春之繁华，终于冬之素雅。</p><p style="text-indent:2em;">南山路和北山街上，有许多一如浙江美术馆等的展览馆。而在南山书屋的旁边，有一方建筑，是潘天寿的故居。以前喜欢临摹，却未曾接触中国画，因为觉得抽象难懂，似在画物，却又不像是。去年参观“潘天寿先生诞辰120周年画展”，倒是对中国画又有了新的理解。“中国画多不愿意死鱼死鸟做画材，也不愿带对着对象慢慢地描摹，而全靠抓住刹那间的感觉，靠视觉记忆强记而表达出来。”潘天寿先生在《谈谈中国传统绘画的风格》中这样说道。也是了，虽有写意工笔之分，但相比于西方的一些接近拍照一般的逼真画法，中国画与其说是在绘物，倒不如说是在绘神——绘画者的所思所悟，绘文人的铮铮风骨，绘时代的气韵精神。就连荒山之乱石、野草与闲花，只要愿意，都可以成为画中之主角。一笔下去，心随笔转，或凌厉，或婉转，或倨傲，或绵长……此时若再温一壶酒，半醉半醒间，平、圆、留、重、变，酒气、怒气、豪气均化作凌厉的笔锋呈现于宣纸之上，好不自在！</p><p style="text-indent:2em;">在画展中，我渐渐认识到，一个人的画风并不是一成不变的。随着时间的打磨，不同年龄阶段所展现的主题、画风都是不同的。少时也曾急功近利，得老师指点方才静心打磨。正是借着这种时间的淬炼，在数十年之后，我们才看到了自成一派的潘天寿风格。山石和孤鹰是他的最爱，寥寥数笔，巨石之上，三两雄鹰睥睨远方。此般空旷孤傲之势，又有几人能效仿？</p><p style="text-indent:2em;">除了国画以外，潘天寿先生的治学态度也令我深深触动。为学者，为人师，潘先生认为：“治学，一勤勉，二终身不辍，三志趣高远，四着眼需空阔，五虚心以求多见多闻，六有独立精神而不依赖，七做人态度要乐观向前。”治学者，须有乐观的态度、独立的精神、多见多闻的习惯，以及终身不辍的决心。治学之路漫漫，相信时间和经历能将我慢慢打磨，谨记潘先生的治学之道，方能苦中作乐，真正在自己的领域中有所突破。</p><p style="text-indent:2em;">泛舟游湖的山间隐士，钟晨暮鼓的世外高僧，围湖而居的文人墨客……他们皆因这一颗明珠的风雅而来，皆因这明珠中的传说而来。他们用自己的故事丰富了这一池西湖水。听，粼粼波光中，似是有人在吟“鹤闲临水久，蜂懒采花疏”；长亭上，似是有人在唱“晚风拂柳笛声残，夕阳山外山”；看，雅居内，那人一泼墨，深的变成了远山，浅的化为了湖水，寥寥数笔便是整个西子。</p><p></p><h2>人与事：一人一事添温情</h2><p style="text-indent:2em;">我喜欢杭州，喜欢西湖。也曾到访过别的城市，拥挤地铁，行色匆匆，繁忙交通……周围的人飞快地做着一件接着一件的事情，生怕落在人后。而西子湖边的人们从不是这个样子。清晨，他们在临湖的公园里遛鸟，唱戏，一句“书房门前一枝梅，树上鸟儿对当对”让梁祝的故事在杭州人中口口相传，唱得旁人为英台的可爱咯咯直笑；傍晚，绕着湖慢跑的人一波接着一波，杨柳妖娆，晓风拂面，落日余晖……他们似乎连锻炼也要选择在这般美景中进行。晚上，沿湖都是饭后出来散步的市民，年轻男女互相打闹着奔跑着，年轻的爸爸妈妈推着婴儿手推车，两个老人互相搀扶着悠悠地走着，金发碧眼的外国友人随处可见……不远处，音乐喷泉美轮美奂，闪着柔和的灯；苏堤旁，上映着映像西湖的歌舞剧；对面，雷峰塔的灯景映衬着远处的群山，沉寂中温柔地护着这片湖……宁静祥和，温暖闲适，低调包容，这便是杭城，这便是西子湖。</p><p style="text-indent:2em;">我喜欢北山路上树叶处于绿黄交替时的样子。倾斜的阳光投洒下来，照到树叶，照到路人，照到地上。金灿灿的，好美。一次，突然想去拍雷峰夕照，就一直沿着北山街走，我看到一排小朋友站在湖边，一起吹着口琴；我看到很多和我一样背着背包独自骑行的人，也会偶尔停下来，拍拍风景；我看到优雅的老人站在湖边看风景，仿佛看可以马上想象到几十年前的她，应该也是现在这个样子，只是少了几分苍老，多了几分少女的羞涩吧。长桥。一对新人迎着夕阳在拍婚纱照，余晖映照着湖水，映照着他们的面颊，幸福的快要溢出来。继续前行辗转到南山路，前面一对开着电动三轮车的老人，大爷穿着工作服开着装满废旧材料的车，大妈穿着那种厚厚的家居服紧紧地依偎在他的身旁，脑海里不知怎的就蹦出了“岁月静好”四个字。或许，他们在为生活拼命奔波，但依旧不忘互相取暖，得到彼此的鼓励。我甚至想着，若是工作日，他们可能过会儿就要去幼儿园或者小学接他们的孙子孙女了吧，然后回家淘个米，做顿饭，然后一天过去，继续第二天的生活……日子虽平淡，但有另一个人的陪伴，便不再孤单。又感动的流泪了。因为生活真的，太过美好。</p><p></p><h2>后记</h2><p style="text-indent:2em;">有关西湖的记忆，是自己赋闲时独自一人游览西湖而形成的。我很喜欢这种独自一人探索的时光，少了与旁人的对白，倒是更容易观察到周围发生的人和事，也时常因为一片绿叶而欣喜，也时常为泽湖而居的人们而感动。</p><p style="text-indent:2em;">私以为西湖之美可有三层，一是自然风光之美，近湖远山，杨柳傲梅，钟晨暮鼓，任谁都会愿意在这烟雨江南中做一只闲云野鹤吧。第二层便是历史之美，从乐天东坡修筑堤坝，到白蛇梁祝等神话传说，到苏小小林和靖与友人煮茶斗酒，再到潘天寿林风眠临湖而居……西湖从不乏可爱的文人雅士，因而从不缺雅致而有趣的故事。而这些故事，或是附着于一桥一堤，或是寄托在一山一馆中，让那些冰冷的建筑与空洞的景致瞬间有了人情的温度。最后一层则是藏于每一个临湖而居的杭州人心中。即使是到如今，温暖而美好的故事都在这西子湖畔不断涌现，助人为乐的志愿者，唱戏遛鸟的大爷大妈，奔跑在湖边的少年人……他们都在不断地丰富着这一湖碧波，丰富着这一座城市。“水光潋滟晴方好，山色空蒙雨亦奇。欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜。”这是一首杭城人都能张口就吟诵的诗词，是东坡对西湖的赞叹，更是对西子湖和湖上的一个个故事的惊叹。能生活在西湖边，真好。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">于2018年4月</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;余秋雨说，西湖因为与历史牵连甚多而变得稠厚。却不知，究竟是这明珠促生了故事，还是故事丰富了这明珠。&lt;/blockquote&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheigh
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="游记" scheme="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/tags/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中华传统文化体验营</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/01/07/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%96%87%E5%8C%96%E4%BD%93%E9%AA%8C%E8%90%A5%E7%B3%BB%E5%88%97-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E9%9B%86/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/</id>
    <published>2018-01-07T08:25:19.000Z</published>
    <updated>2018-01-07T14:02:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><h3>一、前言</h3><p style="text-indent:2em;">记得是去年十月中旬的时候，辅导员邓晃煌老师告诉我他们正在筹办一个传统文化体验营，问我是否空参加。从高中时期的禅学，到大学自己习书法、参加各类器物、博物馆展览，其实一直以来，我就对传统文化有很大的兴趣。只是大学前几年学业繁忙，周围又缺少一些志同道合的同学，这方面的探索便少之又少。所以当晃煌老师告诉我有这样一个体验营的时候，我十分开心，马上就报了名。从墨竹画法、书画装裱，到太极体验，再到画展走访、茶艺观赏……虽然只涉及了传统文化的几个领域，但足以能从其中感悟到中华文化的博大与铮铮风骨。</p><p></p><h3>二、器物之外有精神</h3><p style="text-indent:2em;">我印象最深也是最喜欢的一节课就是“饮茶习俗与茶文化”这一节课了。我生长于杭州，从小便受父亲影响喜品绿茶。小时候清明踏青时，经过自家村庄的山头，还会学着旁边采茶姑娘的样子采一些茶叶尖儿，回去自己试着炒一炒，泡着喝。而这次，慧玲老师的茶学介绍和典雅的茶艺展示令我对茶学更加神往了。<br>    </p><p style="text-indent:2em;">一杯好茶的诞生，其实涉及方方面面。首先便是茶叶本身，好山好水出好茶。好的茶叶需采摘得时，并经历好的后期加工，例如炒茶。其次，泡茶的水也十分讲究。“山水上，江水中，井水下。”好的水源应该要源清、水甘、品活、质轻。此外，茶器的选择也很重要。多少人的茶会、怎样的品茶场合需要怎样的茶器都是有讲究的。烹制时，需看茶、看器、看人。而品饮时的那段诗词我觉得十分形象：</p><pre><code>“一碗喉吻润，二碗破孤闷。三碗搜枯肠，惟有文字五千卷。四碗发轻汗，平生不平事，尽向毛孔散。五碗肌骨清，六碗通仙灵。七碗吃不得也，唯觉两腋习习清风也。”        ——《饮茶歌》卢仝</code></pre><p></p><p style="text-indent:2em;">茶，人在草木间。这是一种回归自然、与自然和谐共处的境界。“它本是一片树叶，最初与人类相遇时，它被当作一味解毒的药方。几千年前，它经由中国人的双手，变为一道可口的饮品。它走过漫长的旅程，生命历经枯萎、重生、绽放，或许只是为了提醒匆忙行走的人们，在明不知完美的生命中，也可以感受到完美。”<div class="row"><img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/tea_1.jpg" width="1"><img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/tea_2.jpg" width="1"></div></p><p style="text-indent:2em;">“青云名士时相访，茶煮西峰瀑布冰”，那是僧人会友煮茶斗诗时的盎然生趣；“被酒莫惊春睡重，赌书消得泼茶香”，那是纳兰容若思念亡妻时品出的瑟瑟凄苦；“矮纸斜行闲作草，晴窗细乳戏分茶”，那是陆游报国宏愿难以实现而客籍京华的无奈叹息……看茶，在开水冲泡后起起伏伏，犹如美人群舞；闻茶，揭开杯盖以后散发出阵阵清香，仿佛置身上天竺的竹林中，即使是在炎热的夏季也能瞬间静心凉爽下来；品茶，入口时苦而涩，转瞬却能从鼻孔中出气、从毛孔中排汗。苦味化为清香，涩意凝为汗水，此时的我们仿若经历世事变迁以后参悟其根本时了然自在。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">我喜欢品茶的那一套茶具。小小的，精致的瓷器或陶器，公道杯、品茗杯、茶缸、茶壶、茶匙、茶盘……静静地摆在那里，不做声，却道出深深的禅意。净手赏器、烫杯温壶、马龙入宫、洗茶冲泡……整整十三道流程，洗去浮世繁华，回归本心的平静。时时刻刻，静心，品茗，于苦涩中尝出清香，这是茶学的道理，亦是生活的真理。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">对话，写作，唱戏，远行，品茶，读古书，闲养植物，古物收藏，临帖。大雪纷飞里，围炉煮雪问禅意，和三五知己小酌，候月听雨，望云瞻星。这是小禅的生活，也是我一直在追求的禅意生活。而这些，因为老师的茶学介绍，而不再遥不可及。</p><p></p><h3>二、字画之中凝风骨</h3><p style="text-indent:2em;">以前喜欢临摹，觉得临摹一件最最舒服的事情了。不用多想，一笔一划勾勒，在前人的印记里试图找寻与自己相同的情感。那笔锋，时而端庄，时而秀气，时而又如挥剑般潇洒，时而又似在诉说彻骨离殇。两张贴，半个下午便过去。小憩一会儿，便到了黄昏。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">却未曾接触中国画，因为觉得抽象难懂，似在画物，却又不像是。而这一次，晃煌老师的墨竹画法的指导加上潘天寿先生诞辰120周年画展的走访，令我对中国画有了新的认识。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">晃煌老师说，“喜画兰花怒画竹”。听到这一句，又忍俊不禁：中国文人是真的讲究，就连绘画的内容都要依着自己的心情来作调整，不过倒也是合了“寄情于景”、“借物抒情”的意思。<img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/mozhu.jpg" width="1"></p><p style="text-indent:2em;">“中国画多不愿意死鱼死鸟做画材，也不愿带对着对象慢慢地描摹，而全靠抓住刹那间的感觉，靠视觉记忆强记而表达出来。”潘天寿先生在《谈谈中国传统绘画的风格》中这样说道。也是了，虽有写意工笔之分，但相比于西方的一些接近拍照一般的逼真画法，中国画与其说是在绘物，倒不如说是在绘神——绘画者的所思所悟，绘文人的铮铮风骨，绘时代的气韵精神。就连荒山之乱石、野草与闲花，只要愿意，都可以成为画中之主角。一笔下去，心随笔转，或凌厉，或婉转，或倨傲，或绵长……此时若再温一壶酒，半醉半醒间，平、圆、留、重、变，酒气、怒气、豪气均化作凌厉的笔锋呈现于宣纸之上，好不自在！<img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/pts_2.jpg" width="1"><img src="/2018/01/07/中华传统文化体验营系列-第一集/pts_1.jpg" width="1"></p><p style="text-indent:2em;">在画展中，我渐渐认识到，一个人的画风并不是一成不变的。随着时间的打磨，不同年龄阶段所展现的主题、画风都是不同的。少时也曾急功近利，得老师指点方才静心打磨。正是借着这种时间的淬炼，在数十年之后，我们才看到了自成一派的潘天寿风格。山石和孤鹰是他的最爱，寥寥数笔，巨石之上，三两雄鹰睥睨远方。此般空旷孤傲之势，又有几人能效仿？</p><p></p><p style="text-indent:2em;">除了国画方面令我叹服以外，潘天寿先生的治学态度也令我深深触动。为学者，为人师，潘先生认为：“治学，一勤勉，二终身不辍，三志趣高远，四着眼需空阔，五虚心以求多见多闻，六有独立精神而不依赖，七做人态度要乐观向前。”</p><p></p><p style="text-indent:2em;">自己今后即将读博深造，也大致会走上一条科研的道路，一年多的科研之路有时会让我倍感迷惘：究竟是否有坚持下去的必要？究竟为什么要科研？究竟怎样才能乐在其中而不受名誉等外界因素的干扰？看到潘先生的这番话，我想我还缺乏很多治学之道中需要具备的品质：乐观的态度、独立的精神、多见多闻的习惯，以及终身不辍的决心。治学之路漫漫，相信时间和经历能将我慢慢打磨，谨记潘先生的治学之道，方能苦中作乐，真正在自己的领域中有所突破。</p><p></p><h3>三、文化之根在魂魄</h3><p style="text-indent:2em;">中华传统文化反映在生活的方方面面，但无论是书画、篆刻、瓷器、纸鸢之类的实物传承，还是诗词、茶艺、太极、戏曲之类的艺术形式，其实都只是这博大文化中的沧海一粟，甚至是最为表面的展现而已。我们的文化，刚劲如武术，柔软如茶艺，深邃如文字，洒脱如书法，精致如瓷器，婉转如诗词……浑然一体。那种蕴含在骨子里的谦逊、诚心、稳健……这些，都是每个深入中华文化以后的人自然而然散发出的气质。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">想到传承传统文化的现状，其实自己内心是五味杂陈。之前参加工美展，那里面商品琳琅满目，王星记折扇，根雕石雕，银器……件件都价值不菲。可是最令我影响深刻的，是来自金华武义县的非遗棕编手工品。传承人老爷爷真的纯朴，只是他的一番话听了有很难受。原本我想要买下一个小蜻蜓，问爷爷能不能现场看他编，他原本已经抓起一把竹编想开始了，但动作又顿住，说，“你们年轻人可能等不及的，这一个要编很久的。要不你就把这个成品拿走吧”。我说好，谢谢。他说，你买我的手艺，是要我谢谢你才对啊。我心里想，一个不知道要编多久的这么精致的蜻蜓，十块钱买来，还要谢谢我买他的手艺……陈旧的名片上写着他的信息：“中华民族古老民间工艺非遗棕编工艺品 吕金六 非遗传承人”。只是，这个摊位上，只他一人，在他之后，这门手艺将流向何处？无从知晓。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">现在，确实有一些领域渐渐的被年轻一代所发现，并传承。他们被称为“匠二代”。但是或许是为了牟利，他们似乎有一种趋向，就是把传统工艺极力往中高端阶层发展，令我们望尘莫及，仿佛只有达到某个物质追求的高度，才能进行这些传统工艺的追求。而有些博物馆也在电商的潮流中为了继续发展下去不得不走上了“文创”的道路。之于传承，之于发展，我不知道这样究竟是好还是不好。我只知道，在整个大厅里面所有的展区中，在充斥着金银珠宝，动不动就上千上万的工艺品中，老爷爷的棕编真属异类，是我最最喜欢的一个地方了。说白了，传统工艺没有离我们很远，他们也可以很接地气，充满童趣。只是这样薄利的手艺，又有多少人会去接手和传承呢？利益与精神的冲突，自古以来都如此。很多人妥协，趋名逐利；而有的人却爱的痴狂，不愿放手。可正是有了后者的存在，才有了我们千年文化在现今时代的展现，我们的文明才得以重现得以流传。这个时代，需要这样的痴人和狂人。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">对于我自己而言，我接触的是最最前沿的科学技术——计算机科学，但我在生活上又十分喜欢传统文化，闲来无事便写几个字、唱几段戏。周围的伙伴们极少有与我一样志趣相投的，有时觉得孤单，但却更加坚定了我传承并发扬我们根文化的信念。甚至有人说，传统文化和计算机科学，一文一理，一个历史久远一个刚刚兴起却发展迅猛，一个着眼于源远流长，一个则更看重高效有用，似乎两者是互斥的关系，要想做好研究，必须只能从中选择一件而摒弃另一件。可我不这么想。我想要看一看，我们千年的文化和不过几十年的计算机文化的碰撞是怎样的？我想要试一试，两者的融合能不能为两个领域都带去新的生机与活力？这是我一直以来想要做的事情，也将是我未来深造的主攻方向。</p><p></p><p style="text-indent:2em;">参加传统文化体验营，去体悟传统文化流传下来的形式，这是第一步。而在形式之外，去感悟凝聚于器物墨宝之中的中华之魂魄，并为此而感动，为此而成为一名传承并发扬传统文化的人，这接下去的第二第三步，需要我们来完成。如此，方会有第千步第万步，方会有千千万万个我们加入进来，方能将我们的中华文明生生不息的传承下去呀！</p><p></p><p style="text-indent:2em;">王懿芳  于2018年01月06日 夜</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;一、前言&lt;/h3&gt;&lt;p style=&quot;text-indent:2em;&quot;&gt;记得是去年十月中旬的时候，辅导员邓晃煌老师告诉我他们正在筹办一个传统文化体验营，问我是否空参加。从高中时期的禅学，到大学自己习书法、参加各类器物、博物馆展览，其实一直以来，我就对传统文
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>傻叉二芳的日常--我大学的最后一年</title>
    <link href="hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/12/19/%E5%82%BB%E5%8F%89%E4%BA%8C%E8%8A%B3%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    <id>hhttp://sunshinepursuerwyf.xyz/2017/12/19/傻叉二芳的日常/</id>
    <published>2017-12-19T10:34:14.000Z</published>
    <updated>2017-12-20T07:07:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote>本文谨献给傻的可爱的自己。。。</blockquote><br>其实之前就有很多傻的不知道该如何面对的事情，但都只是经历过笑过就没了。<br>今天接连发生两件事情更确认了我的傻……<br>一想到之后五年博士生活可能再也没有这么开心了，就觉得得记录一下在ZJUVIS的生活，以后孤单难过的时候翻一翻说不定就不难过了……</p><p></p><h4>2017年12月19日(1)</h4>西二食堂，杭州卤味窗口，伫立着三个身影。高挑的业哥，矮胖的二芳，壮壮的伽臣。完美的组成了一个“凹”字。他们是这个窗口的老主顾。好，接下来发生的和这些都没关系。不知咋的伽臣说道，他们专业有一个11年毕业的学长，居然在迪士尼工作。<br>二芳：“嗯？上海的那个迪士尼？？”<br>伽臣：“我去……是迪士尼电影公司啦……”<br>二芳：“哦……”<br>伽臣：“都不知道有这么厉害的人。11年毕业的，好像有点老了。”<br>二芳：“嗯？怎么老了？？11年耶，和我们才差了三岁啊……”<p></p><p>……</p><p>气氛突然有一些不对。</p><p>……</p><p>前面的业哥回过头：<br>“他11年毕业，我们14年才进来……”</p><p>……</p><p>Orz……</p><hr><p></p><h4>2017年12月19日(2)</h4><br>和边边聊天。有关港科PhD录取的事情。他觉得自己没希望了，好像offer都发完了。于是乎出现了这么一段对话：<p></p><div class="row"><br>    <div class="col-md-6"><br>        <img src="/2017/12/19/傻叉二芳的日常/1.png" width="1"><br>    </div><br></div><p>摊手……</p><hr><p></p><h4>2017年12月20日</h4><br>早上起来上早课，下午太困了在实验室直接按掉了40min以后的闹铃睡死过去。期间做了梦好像，然后发出了凌晨四点半的杠铃般笑声（听去年考试周时候通宵的室友们说我总是在固定时间4点左右会发笑）……<p></p><p>然后好像还留了口水……</p><p>然后现在醒过来了以后我假装高冷，还没敢问旁边的业哥刚刚发生了啥……（睡梦中隐约听到伽臣在嘲笑我……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;本文谨献给傻的可爱的自己。。。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;其实之前就有很多傻的不知道该如何面对的事情，但都只是经历过笑过就没了。&lt;br&gt;今天接连发生两件事情更确认了我的傻……&lt;br&gt;一想到之后五年博士生活可能再也没有这么开心了，就觉得得记录一下
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
